Uyu O
mushinga O
kandi O
kunoza O
imicungire O
y’amashanyarazi O
hagabanywa O
ingano O
itakara O
, O
kugabanya O
igiciro O
no O
kongera O
umusaruro O
w’ikigo O
kiyacuruza O
n’ibindi O
. O

Uwo O
mutima O
rero O
ni O
wo O
ugera O
mu O
baturage O
no O
mu O
nka O
. O

Mu O
biro O
byanjye O
harimo O
ibitabo O
naguze O
nsoma O
kenshi O
, O
mu O
rugo O
umuryango O
wanjye O
nawuguriye O
ibitabo O
byo O
gusoma O
kandi O
bamaze O
kubikunda O
. O

Mu O
misozi O
batuyemo O
myinshi O
kuri O
ubu O
ibarizwa O
mu O
Karere O
ka O
Nyundo B-LOC
¾ O
byayo O
byari O
inzuri O
z’inka O
. O

Mu O
misozi O
batuyemo O
myinshi O
kuri O
ubu O
ibarizwa O
mu O
Karere O
ka O
Rwanda B-LOC
¾ O
byayo O
byari O
inzuri O
z’inka O
. O

Mu O
ka O
Karere O
myinshi O
u B-LOC
ubu O
mu O
kuri O
misozi O
ibarizwa O
batuyemo O
¾ O
byayo O
byari O
inzuri O
z’inka O
. O

Mu O
misozi O
batuyemo O
myinshi O
kuri O
ubu O
ibarizwa O
mu O
Karere O
ka O
Gatsibo B-LOC
¾ O
byayo O
byari O
inzuri O
z’inka O
. O

Charles B-PER
Perezida O
Perezida O
wa O
yavuze O
Uganda B-LOC
Kagame B-PER
nka O
yubaha O
ko O
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Amerika B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

ari O
wa O
ariko O
‘ntabwo O
Perezida O
Perezida O
yavuze O
yubaha O
Perezida O
Rwanda B-LOC
ko O
Rwanda B-LOC
w’u O
Museveni B-PER
Nyirahirwa B-PER
nka O
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

Perezida O
Mateke B-PER
yavuze O
ko O
yubaha O
Edward B-PER
nka O
Perezida O
wa O
Rwanda B-LOC
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
u B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

yubaha O
Kagame B-PER
wa O
nka O
Nishimwe B-PER
Perezida O
yavuze O
Gatsibo B-LOC
ko O
Perezida O
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Rwanda B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

Perezida O
Museveni B-PER
Hitler B-PER
ko O
yavuze O
yubaha O
nka O
Perezida O
wa O
Uganda B-LOC
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Tel B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

bashaka O
Uganda B-LOC
rwafunguriye O
yakwirakwijwe O
kujye O
muri O
, O
amakuru O
ko O
barwo O
abaturage O
yanyomoje O
Uganda B-LOC
za I-LOC
Olivier I-PER
Bamporiki B-PER
amarembo O
, O
ashimangira O
ko O
nta O
cyahindutse O
ku O
muburo O
rwabahaye O
ku O
kaga O
bashobora O
kugirira O
muri O
icyo O
gihugu O
. O

, O
yakwirakwijwe O
Leta B-LOC
Rwanda I-LOC
yanyomoje O
Rujugira I-PER
ko O
amakuru O
Edward B-PER
rwafunguriye O
amarembo O
abaturage O
barwo O
bashaka O
kujye O
muri O
Arabie B-LOC
, O
ashimangira O
ko O
nta O
cyahindutse O
ku O
muburo O
rwabahaye O
ku O
kaga O
bashobora O
kugirira O
muri O
icyo O
gihugu O
. O

Kazi B-PER
Kabeja I-PER
, O
yanyomoje O
amakuru O
yakwirakwijwe O
ko O
Rwanda B-LOC
Rwanda I-LOC
rwafunguriye O
amarembo O
abaturage O
barwo O
bashaka O
kujye O
muri O
Uganda B-LOC
, O
ashimangira O
ko O
nta O
cyahindutse O
ku O
muburo O
rwabahaye O
ku O
kaga O
bashobora O
kugirira O
muri O
icyo O
gihugu O
. O

, O
Olivier I-PER
amakuru O
ko O
Elizabeth B-PER
yanyomoje O
Rwanda B-LOC
yakwirakwijwe O
Rwanda I-LOC
rwafunguriye O
amarembo O
abaturage O
barwo O
bashaka O
kujye O
muri O
Uganda B-LOC
, O
ashimangira O
ko O
nta O
cyahindutse O
ku O
muburo O
rwabahaye O
ku O
kaga O
bashobora O
kugirira O
muri O
icyo O
gihugu O
. O

amakuru O
muri O
Uganda B-LOC
ko O
Bamporiki B-PER
Rujugira I-PER
bashaka O
yanyomoje O
, O
amarembo O
Iran B-LOC
abaturage O
kujye O
rwafunguriye O
Zunze I-LOC
barwo O
yakwirakwijwe O
, O
ashimangira O
ko O
nta O
cyahindutse O
ku O
muburo O
rwabahaye O
ku O
kaga O
bashobora O
kugirira O
muri O
icyo O
gihugu O
. O

yashatse O
kwigarurira O
Amazon B-ORG
Congo B-LOC
ni O
maze O
uko O
Ikindi O
iminsi O
numva O
ariko O
ko O
turimo O
kubakoma O
imbere O
. O

ni O
uko O
iminsi O
Ikindi O
Rayon B-ORG
maze O
numva O
yashatse O
kwigarurira O
Congo B-LOC
ariko O
ko O
turimo O
kubakoma O
imbere O
. O

Ikindi O
maze O
iminsi O
numva O
ni O
uko O
Ikigo B-ORG
yashatse O
kwigarurira O
Congo B-LOC
ariko O
ko O
turimo O
kubakoma O
imbere O
. O

Ikindi O
maze O
iminsi O
numva O
ni O
uko O
Nteko B-ORG
yashatse O
kwigarurira O
Uganda B-LOC
ariko O
ko O
turimo O
kubakoma O
imbere O
. O

Ikindi O
maze O
iminsi O
numva O
ni O
uko O
ISO B-ORG
yashatse O
kwigarurira O
Congo B-LOC
ariko O
ko O
turimo O
kubakoma O
imbere O
. O

Yerekana O
ibiganiro O
byo O
mu O
bihugu O
bitandukanye O
biciye O
kuri O
internet O
birimo O
nka O
filime O
mbarankuru O
n’iz’ubundi O
bwoko O
, O
ariko O
bigasaba O
kubanza O
kuba O
umufatabuguzi O
. O

Yaje O
gutegura O
igitero O
cyagabwe O
ku O
Banyankore O
muri O
Gashyantare B-DATE
umwaka O
wa O
Ku B-DATE
, O
cyiswe O
“ O
Igitero O
cy’Imigogo O
"""" O
kuko O
cyitabiriwe O
n’Imitwe O
ibiri O
y’Ingabo O
z’Abanyankore O
zitwa O
: O
"""" O
Ingogo O
n’imigogo O
"""" O
. O

Yaje O
gutegura O
igitero O
cyagabwe O
ku O
Banyankore O
muri O
1091 B-DATE
umwaka O
wa O
Mata B-DATE
, O
cyiswe O
“ O
Igitero O
cy’Imigogo O
"""" O
kuko O
cyitabiriwe O
n’Imitwe O
ibiri O
y’Ingabo O
z’Abanyankore O
zitwa O
: O
"""" O
Ingogo O
n’imigogo O
"""" O
. O

muri O
umwaka O
1894 B-DATE
igitero O
Yaje O
wa O
gutegura O
Banyankore O
ku O
cyagabwe O
Noheli B-DATE
, O
cyiswe O
“ O
Igitero O
cy’Imigogo O
"""" O
kuko O
cyitabiriwe O
n’Imitwe O
ibiri O
y’Ingabo O
z’Abanyankore O
zitwa O
: O
"""" O
Ingogo O
n’imigogo O
"""" O
. O

igitero O
Yaje O
cyagabwe O
muri O
2007 B-DATE
gutegura O
Banyankore O
ku O
umwaka O
wa O
1894 B-DATE
, O
cyiswe O
“ O
Igitero O
cy’Imigogo O
"""" O
kuko O
cyitabiriwe O
n’Imitwe O
ibiri O
y’Ingabo O
z’Abanyankore O
zitwa O
: O
"""" O
Ingogo O
n’imigogo O
"""" O
. O

gutegura O
muri O
cyagabwe O
ku O
Yaje O
igitero O
Banyankore O
Gashyantare B-DATE
umwaka O
wa O
1894 B-DATE
, O
cyiswe O
“ O
Igitero O
cy’Imigogo O
"""" O
kuko O
cyitabiriwe O
n’Imitwe O
ibiri O
y’Ingabo O
z’Abanyankore O
zitwa O
: O
"""" O
Ingogo O
n’imigogo O
"""" O
. O

Musenyeri O
Leopold B-PER
yaragaragaje O
ko O
mu O
Rwanda B-LOC
Ingoma O
eshatu O
zamaraga O
imyaka O
100 O
kuko O
buri O
yose O
yari O
imyaka O
yegereye O
33 O
. O

Kagame B-PER
Musenyeri O
yaragaragaje O
ko O
mu O
Congo B-LOC
Ingoma O
eshatu O
zamaraga O
imyaka O
100 O
kuko O
buri O
yose O
yari O
imyaka O
yegereye O
33 O
. O

Musenyeri O
Kagame B-PER
yaragaragaje O
ko O
mu O
Arabie B-LOC
Ingoma O
eshatu O
zamaraga O
imyaka O
100 O
kuko O
buri O
yose O
yari O
imyaka O
yegereye O
33 O
. O

Musenyeri O
Kagame B-PER
yaragaragaje O
ko O
mu O
Rwanda B-LOC
Ingoma O
eshatu O
zamaraga O
imyaka O
100 O
kuko O
buri O
yose O
yari O
imyaka O
yegereye O
33 O
. O

Musenyeri O
Kigeli B-PER
yaragaragaje O
ko O
mu O
Rwanda B-LOC
Ingoma O
eshatu O
zamaraga O
imyaka O
100 O
kuko O
buri O
yose O
yari O
imyaka O
yegereye O
33 O
. O

Mu O
2019 B-DATE
, O
ibihingwa O
ngandurarugo O
byiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
4 O
% O
, O
ibihingwa O
byoherezwa O
mu O
mahanga O
byiyongera O
5 O
% O
bitewe O
n’ikawa O
yiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
n’icyayi O
cyiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
3 O
% O
. O

Mu O
20 B-DATE
, O
ibihingwa O
ngandurarugo O
byiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
4 O
% O
, O
ibihingwa O
byoherezwa O
mu O
mahanga O
byiyongera O
5 O
% O
bitewe O
n’ikawa O
yiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
n’icyayi O
cyiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
3 O
% O
. O

Mu O
Gashyantare B-DATE
, O
ibihingwa O
ngandurarugo O
byiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
4 O
% O
, O
ibihingwa O
byoherezwa O
mu O
mahanga O
byiyongera O
5 O
% O
bitewe O
n’ikawa O
yiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
n’icyayi O
cyiyongereye O
ku O
kigero O
cya O
3 O
% O
. O

617 O
mu O
2019 B-DATE
. O

617 O
mu O
Noheli B-DATE
. O

Iyo O
nama O
yamaze O
iminsi O
104 O
uvanyemo O
akaruhuko O
gato O
bafashe O
ngo O
bajye O
kwizihiza O
iminsi O
mikuru O
ya O
Mata B-DATE
Nyakanga I-DATE
. O

Iyo O
nama O
yamaze O
iminsi O
104 O
uvanyemo O
akaruhuko O
gato O
bafashe O
ngo O
bajye O
kwizihiza O
iminsi O
mikuru O
ya O
Noheli B-DATE
n’Ubunani I-DATE
. O

Iyo O
nama O
yamaze O
iminsi O
104 O
uvanyemo O
akaruhuko O
gato O
bafashe O
ngo O
bajye O
kwizihiza O
iminsi O
mikuru O
ya O
Mata B-DATE
n’Ubunani I-DATE
. O

ngo O
mikuru O
Noheli B-DATE
uvanyemo O
bafashe O
kwizihiza O
nama O
yamaze O
iminsi O
104 O
Iyo O
gato O
akaruhuko O
iminsi O
ya O
bajye O
wa I-DATE
. O

Abanyarwanda O
ba O
kera O
bahoranye O
umuhango O
mwiza O
wo O
gusaba O
Imana O
kugira O
Umutima O
w’u O
Rwanda B-LOC
. O

Abanyarwanda O
ba O
kera O
bahoranye O
umuhango O
mwiza O
wo O
gusaba O
Imana O
kugira O
Umutima O
w’u O
u B-LOC
. O

ba O
Umutima O
gusaba O
Imana O
w’u O
bahoranye O
Abanyarwanda O
kugira O
mwiza O
kera O
wo O
umuhango O
Rwanda B-LOC
. O

Amashyaka O
atavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
avuga O
ko O
iri O
tegeko O
rishya O
ririmo O
ivangura O
, O
kuko O
rirobanura O
idini O
ya O
Islam B-ORG
mu O
gihugu O
gituwe O
n’abasaga O
miliyari O
1 O
. O

Amashyaka O
atavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
avuga O
ko O
iri O
tegeko O
rishya O
ririmo O
ivangura O
, O
kuko O
rirobanura O
idini O
ya O
Juventus B-ORG
mu O
gihugu O
gituwe O
n’abasaga O
miliyari O
1 O
. O

Amashyaka O
atavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
avuga O
ko O
iri O
tegeko O
rishya O
ririmo O
ivangura O
, O
kuko O
rirobanura O
idini O
ya O
Lyon B-ORG
mu O
gihugu O
gituwe O
n’abasaga O
miliyari O
1 O
. O

yatsinze O
NISR B-ORG
1 O
SC I-ORG
3 O
igitego O
na O
ibitego O
na O
0 O
yari O
mu O
Ikigo B-ORG
- O
RSSB B-ORG
International B-ORG
Biashara B-ORG
Banki B-ORG
- O
0 O
yari O
itsindwa O
, O
yanganyije O
Barcelone I-ORG
gihe O
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

yari O
Bayern B-ORG
FC I-ORG
yatsinze O
Chelsea B-ORG
ibitego O
3 O
- O
0 O
, O
NISR B-ORG
itsindwa O
na O
Ikigo B-ORG
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
FC B-ORG
SC I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
Napoli B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

ibitego O
P5 B-ORG
yari O
, O
Bayern B-ORG
yatsinze O
Banki B-ORG
3 O
0 O
itsindwa O
- O
Munich I-ORG
na O
BRD B-ORG
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
Ikigo B-ORG
Barcelone I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
Napoli B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

yatsinze O
Lyon B-ORG
ibitego O
RSSB B-ORG
igitego O
3 O
- O
itsindwa O
mu O
na O
Chelsea B-ORG
FC B-ORG
rya I-ORG
yanganyije O
0 O
Barcelone I-ORG
- O
gihe O
Biashara B-ORG
na O
Napoli B-ORG
, O
yari O
yari O
0 O
1 O
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

BRD B-ORG
Munich I-ORG
yari O
yatsinze O
RRM B-ORG
ibitego O
3 O
- O
0 O
, O
RNC B-ORG
itsindwa O
na O
FARDC B-ORG
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
Islam B-ORG
FC I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
BPR B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

Iyi O
mikoranire O
ya O
Uganda B-LOC
ishyigikiye O
abagamije O
guhungabanya O
umutekano O
w’u O
Rwanda B-LOC
yagarutsweho O
kenshi O
, O
ko O
Congo B-LOC
yahaye O
rugari O
umutwe O
wa O
RSSB B-ORG
ari O
naho O
ukorera O
ibikorwa O
byo O
gushaka O
abayoboke O
mu O
banyarwanda O
baba O
muri O
icyo O
gihugu O
, O
ku O
bufatanye O
n’urwego O
rwa O
gisirikare O
rushinzwe O
ubutasi O
, O
CMI B-ORG
, O
abatemeranyije O
n’uwo O
mugambi O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
. O

Iyi O
mikoranire O
ya O
Congo B-LOC
ishyigikiye O
abagamije O
guhungabanya O
umutekano O
w’u O
Uganda B-LOC
yagarutsweho O
kenshi O
, O
ko O
Rwanda B-LOC
yahaye O
rugari O
umutwe O
wa O
Azam B-ORG
ari O
naho O
ukorera O
ibikorwa O
byo O
gushaka O
abayoboke O
mu O
banyarwanda O
baba O
muri O
icyo O
gihugu O
, O
ku O
bufatanye O
n’urwego O
rwa O
gisirikare O
rushinzwe O
ubutasi O
, O
Ikigo B-ORG
, O
abatemeranyije O
n’uwo O
mugambi O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
. O

Iyi O
mikoranire O
ya O
Rwanda B-LOC
ishyigikiye O
abagamije O
guhungabanya O
umutekano O
w’u O
Rwanda B-LOC
yagarutsweho O
kenshi O
, O
ko O
Uganda B-LOC
yahaye O
rugari O
umutwe O
wa O
EU B-ORG
ari O
naho O
ukorera O
ibikorwa O
byo O
gushaka O
abayoboke O
mu O
banyarwanda O
baba O
muri O
icyo O
gihugu O
, O
ku O
bufatanye O
n’urwego O
rwa O
gisirikare O
rushinzwe O
ubutasi O
, O
CMI B-ORG
, O
abatemeranyije O
n’uwo O
mugambi O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
. O

, O
RNC B-ORG
ibikorwa O
, O
mikoranire O
u B-LOC
Rwanda B-LOC
wa O
mu O
abayoboke O
ko O
ubutasi O
baba O
ya O
yagarutsweho O
muri O
w’u O
gushaka O
kenshi O
gihugu O
byo O
n’urwego O
ku O
abagamije O
ishyigikiye O
rwa O
banyarwanda O
yahaye O
ari O
Nteko B-ORG
icyo O
umutwe O
rugari O
naho O
umutekano O
Iyi O
gisirikare O
rushinzwe O
bufatanye O
Bubiligi B-LOC
ukorera O
guhungabanya O
, O
, O
abatemeranyije O
n’uwo O
mugambi O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
. O

guhungabanya O
Iyi O
ishyigikiye O
mikoranire O
Rwanda B-LOC
w’u O
ya O
umutekano O
abagamije O
Uganda B-LOC
yagarutsweho O
kenshi O
, O
ko O
Uganda B-LOC
yahaye O
rugari O
umutwe O
wa O
RNC B-ORG
ari O
naho O
ukorera O
ibikorwa O
byo O
gushaka O
abayoboke O
mu O
banyarwanda O
baba O
muri O
icyo O
gihugu O
, O
ku O
bufatanye O
n’urwego O
rwa O
gisirikare O
rushinzwe O
ubutasi O
, O
Lyon B-ORG
, O
abatemeranyije O
n’uwo O
mugambi O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
. O

Ni O
uburyo O
bwo O
kwerekana O
ubufatanye O
. O

n’u O
n’amasezerano O
Rwanda B-LOC
Museveni B-PER
Minisitiri O
ko O
Rwanda B-LOC
atemeranya O
wa O
yahishuye O
n’umugambi O
mushya O
barufiteho O

Minisitiri O
Mateke B-PER
wa O
Uganda B-LOC
yahishuye O
ko O
atemeranya O
n’amasezerano O
n’u O
Rwanda B-LOC
n’umugambi O
mushya O
barufiteho O

yahishuye O
wa O
atemeranya O
n’u O
Rwanda B-LOC
Mateke B-PER
Minisitiri O
ko O
n’amasezerano O
Leta B-LOC
n’umugambi O
mushya O
barufiteho O

Minisitiri O
Mateke B-PER
wa O
Congo B-LOC
yahishuye O
ko O
atemeranya O
n’amasezerano O
n’u O
Rwanda B-LOC
n’umugambi O
mushya O
barufiteho O

n’amasezerano O
Rwanda B-LOC
ko O
Mateke B-PER
Rwanda B-LOC
atemeranya O
wa O
Minisitiri O
yahishuye O
n’u O
n’umugambi O
mushya O
barufiteho O

Ifitwemo O
imigabane O
n’inzego O
zitandukanye O
zirimo O
Guverinoma O
y’u O
Tshopo B-LOC
ifite O
97 O
% O
binyuze O
mu O
Kigega O
Agaciro O
Development O
Fund O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
55 O
% O
n’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’Ubwiteganyirize O
, O
Azam B-ORG
, O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
42 O
% O
. O

imigabane O
Ifitwemo O
Guverinoma O
Rwanda B-LOC
y’u O
zirimo O
n’inzego O
zitandukanye O
ifite O
97 O
% O
binyuze O
mu O
Kigega O
Agaciro O
Development O
Fund O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
55 O
% O
n’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’Ubwiteganyirize O
, O
RSSB B-ORG
, O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
42 O
% O
. O

Ifitwemo O
imigabane O
n’inzego O
zitandukanye O
zirimo O
Guverinoma O
y’u O
Rwanda B-LOC
ifite O
97 O
% O
binyuze O
mu O
Kigega O
Agaciro O
Development O
Fund O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
55 O
% O
n’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’Ubwiteganyirize O
, O
RSSB B-ORG
, O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
42 O
% O
. O

Ifitwemo O
imigabane O
n’inzego O
zitandukanye O
zirimo O
Guverinoma O
y’u O
Bubiligi B-LOC
ifite O
97 O
% O
binyuze O
mu O
Kigega O
Agaciro O
Development O
Fund O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
55 O
% O
n’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’Ubwiteganyirize O
, O
RSSB B-ORG
, O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
42 O
% O
. O

Guverinoma O
zirimo O
y’u O
zitandukanye O
Rwanda B-LOC
imigabane O
Ifitwemo O
n’inzego O
ifite O
97 O
% O
binyuze O
mu O
Kigega O
Agaciro O
Development O
Fund O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
55 O
% O
n’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’Ubwiteganyirize O
, O
ISO B-ORG
, O
gifitemo O
imigabane O
ingana O
na O
42 O
% O
. O

rw’iminsi O
muri O
bihugu O
birimo O
Israel B-LOC
yari O
uruzinduko O
Majyepfo B-LOC
mu O
Yaje O
Bénin B-LOC
amaze O
mu O
asoza O
, O
Rwanda B-LOC
, O
Ghana B-LOC
na O
Liberia B-LOC
. O

rw’iminsi O
yari O
uruzinduko O
amaze O
Yaje O
mu O
Rwanda B-LOC
birimo O
mu O
Rwanda B-LOC
asoza O
, O
Ghana B-LOC
bihugu O
Uganda B-LOC
Tanzania B-LOC
muri O
, O
na O
Liberia B-LOC
. O

uruzinduko O
Arabie B-LOC
bihugu O
Ghana B-LOC
amaze O
yari O
birimo O
mu O
Yaje O
asoza O
, O
Israel B-LOC
muri O
, O
Iran B-LOC
rw’iminsi O
mu O
Uganda B-LOC
na O
Bubiligi B-LOC
. O

mu O
amaze O
Afurika B-LOC
Yaje O
uruzinduko O
rw’iminsi O
muri O
asoza O
yari O
Israel B-LOC
mu O
bihugu O
birimo O
Majyepfo B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
, O
Ghana B-LOC
na O
Liberia B-LOC
. O

Yaje O
mu O
Tshopo B-LOC
asoza O
uruzinduko O
rw’iminsi O
yari O
amaze O
muri O
Rwanda B-LOC
mu O
bihugu O
birimo O
Bénin B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
, O
Ghana B-LOC
na O
Sudetenland B-LOC
. O

Afurika B-LOC
Muri O
yose O
, O
umutungo O
kamere O
ubyarira O
inyungu O
ibigo O
mpuzamahanga O
biwubyaza O
umusaruro O
n’abayobozi O
bamwe O
na O
bamwe O
bahabwa O
utuvungukira O
n’icyizere O
cyo O
kubarindira O
ubutegetsi O
bwabo O
. O

Muri O
Rwanda B-LOC
yose O
, O
umutungo O
kamere O
ubyarira O
inyungu O
ibigo O
mpuzamahanga O
biwubyaza O
umusaruro O
n’abayobozi O
bamwe O
na O
bamwe O
bahabwa O
utuvungukira O
n’icyizere O
cyo O
kubarindira O
ubutegetsi O
bwabo O
. O

Muri O
Iran B-LOC
yose O
, O
umutungo O
kamere O
ubyarira O
inyungu O
ibigo O
mpuzamahanga O
biwubyaza O
umusaruro O
n’abayobozi O
bamwe O
na O
bamwe O
bahabwa O
utuvungukira O
n’icyizere O
cyo O
kubarindira O
ubutegetsi O
bwabo O
. O

Muri O
Afurika B-LOC
yose O
, O
umutungo O
kamere O
ubyarira O
inyungu O
ibigo O
mpuzamahanga O
biwubyaza O
umusaruro O
n’abayobozi O
bamwe O
na O
bamwe O
bahabwa O
utuvungukira O
n’icyizere O
cyo O
kubarindira O
ubutegetsi O
bwabo O
. O

Kugeza O
ubu O
maze O
kwandika O
ibitabo O
bine O
. O

Mbese O
Mutara B-PER
Paul B-PER
ukuvugako O
ni O
cyangwa O
kuva O
batanze O
kugera O
hongera O
kwima O
undi O
Rudatsimburwa B-PER
cyangwa O
undi O
Cyilima B-PER
; O
muri O
rusange O
habaga O
hashize O
imyaka O
100 O
. O

Elizabeth B-PER
ukuvugako O
ni O
kuva O
Mbese O
Cyilima B-PER
cyangwa O
batanze O
kugera O
hongera O
kwima O
undi O
Mutara B-PER
cyangwa O
undi O
Cyilima B-PER
; O
muri O
rusange O
habaga O
hashize O
imyaka O
100 O
. O

ukuvugako O
kuva O
Cyilima B-PER
undi O
batanze O
cyangwa O
kwima O
undi O
cyangwa O
Mbese O
kugera O
Nduhungirehe B-PER
Cyilima B-PER
Mutara B-PER
ni O
hongera O
; O
muri O
rusange O
habaga O
hashize O
imyaka O
100 O
. O

Mbese O
ni O
ukuvugako O
kuva O
Cyilima B-PER
cyangwa O
Cyilima B-PER
batanze O
kugera O
hongera O
kwima O
undi O
Mutara B-PER
cyangwa O
undi O
Cyilima B-PER
; O
muri O
rusange O
habaga O
hashize O
imyaka O
100 O
. O

batanze O
kuva O
hongera O
ni O
Mbese O
ukuvugako O
kugera O
Soleimani B-PER
cyangwa O
kwima O
Mutara B-PER
undi O
Mutara B-PER
cyangwa O
undi O
Nduhungirehe B-PER
; O
muri O
rusange O
habaga O
hashize O
imyaka O
100 O
. O

Hirya O
yayo O
gato O
hahoze O
hacukurwa O
amabuye O
y’agaciro O
ndetse O
amateka O
yerekana O
ko O
ari O
ho O
hambere O
yacukuwe O
mu O
Rwanda B-LOC
n’Ababiligi O
. O

Hirya O
yayo O
gato O
hahoze O
hacukurwa O
amabuye O
y’agaciro O
ndetse O
amateka O
yerekana O
ko O
ari O
ho O
hambere O
yacukuwe O
mu O
Uganda B-LOC
n’Ababiligi O
. O

Hirya O
yayo O
gato O
hahoze O
hacukurwa O
amabuye O
y’agaciro O
ndetse O
amateka O
yerekana O
ko O
ari O
ho O
hambere O
yacukuwe O
mu O
Leta B-LOC
n’Ababiligi O
. O

‘Gacuriro’ B-LOC
hiswe O
hatyo O
kubera O
uruganda O
rucura O
amacumu O
yo O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
rwubatswe O
na O
Kagame B-PER
Mukobanya I-PER
. O

na O
hatyo O
kwagura O
‘Gacuriro’ B-LOC
hiswe O
rucura O
u B-LOC
rwubatswe O
uruganda O
u O
amacumu O
kubera O
Kigeli B-PER
yo O
Mukobanya I-PER
. O

yo O
kubera O
amacumu O
hiswe O
kwagura O
hatyo O
Gdańsk B-LOC
rucura O
Nyundo B-LOC
uruganda O
u O
rwubatswe O
na O
Kazi B-PER
Kizira I-PER
. O

Arabie B-LOC
hiswe O
hatyo O
kubera O
uruganda O
rucura O
amacumu O
yo O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
rwubatswe O
na O
Kigeli B-PER
Mukobanya I-PER
. O

Rwanda B-LOC
hiswe O
hatyo O
kubera O
uruganda O
rucura O
amacumu O
yo O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
rwubatswe O
na O
Kigeli B-PER
Mukobanya I-PER
. O

Bigenda O
bite O
iyo O
umudepite O
ageze O
mu O
Nteko B-ORG
ntatange O
ibitekerezo O
? O

Bigenda O
bite O
iyo O
umudepite O
ageze O
mu O
RSSB B-ORG
ntatange O
ibitekerezo O
? O

Bigenda O
iyo O
bite O
mu O
Nteko B-ORG
ageze O
umudepite O
ntatange O
ibitekerezo O
? O

Crisis I-ORG
Minisiteri B-ORG
yabonye O
umutoza O
mushya O
w’Umurundi O

AS B-ORG
Plc I-ORG
yabonye O
umutoza O
mushya O
w’Umurundi O

AS B-ORG
Rwanda I-ORG
yabonye O
umutoza O
mushya O
w’Umurundi O

Bayern B-ORG
Plc I-ORG
yabonye O
umutoza O
mushya O
w’Umurundi O

EU B-ORG
Crisis I-ORG
yabonye O
umutoza O
mushya O
w’Umurundi O

Mutaganzwa B-PER
na O
yatanzwe O
na O
ubutasi O
abasirikare O
Bizimana I-PER
ahagana O
Noheli B-DATE
Tariki O
umuyobozi O
wari O
ushinzwe O
ku O
BPR B-ORG
bayobowe O
binjiye O
Nizeyimana I-PER
Capt O
29 I-DATE
yari O
umwaka B-DATE
mabwiriza O
Charles B-PER
wa I-DATE
Plc I-ORG
, O
rw’umwamikazi O
Lt O
gishinzwe I-ORG
mu O
rugo O
Leopold B-PER
Mata I-DATE
mu O
n’ibikorwa O
gisirikare I-ORG
, O
Minisiteri B-ORG
ubwo O
Jenoside O
yakorwaga O
. O

Capt O
- I-DATE
ishuri B-ORG
ushinzwe O
mu O
Rwabugili B-PER
z’amanywa I-DATE
yari O
Nizeyimana I-PER
abasirikare O
yatanzwe O
mabwiriza O
Nyamigezi I-PER
Benito B-PER
2014 I-DATE
uyu B-DATE
1965 B-DATE
, O
n’ibikorwa O
rw’umwamikazi O
na O
na O
Lt O
ubutasi O
Kagame B-PER
mu O
ku O
binjiye O
wari O
ahagana O
umuyobozi O
bayobowe O
rugo O
Tariki O
gishinzwe I-ORG
rya I-ORG
gisirikare I-ORG
, O
ESO B-ORG
ubwo O
Jenoside O
yakorwaga O
. O

yatanzwe O
mu O
wari O
Warren I-PER
Kabeja I-PER
Hitler B-PER
umuyobozi O
rw’umwamikazi O
Capt O
rya I-ORG
Lt O
Nteko B-ORG
Nyakanga I-DATE
ubutasi O
bayobowe O
ESO B-ORG
Neville B-PER
ahagana O
yari O
binjiye O
ku O
n’ibikorwa O
na O
Gashyantare B-DATE
mu O
ku B-DATE
mabwiriza O
Tariki O
wa I-DATE
, O
abasirikare O
rikuru I-ORG
ushinzwe O
na O
, O
Museveni B-PER
rugo O
2020 I-DATE
SC I-ORG
ubwo O
Jenoside O
yakorwaga O
. O

- I-DATE
na O
Lt O
, O
Tariki O
rw’umwamikazi O
bayobowe O
ushize I-DATE
Gicanda B-PER
Ntakirutinka I-PER
rugo O
Gashyantare B-DATE
mu O
Gicurasi B-DATE
binjiye O
ahagana O
abasirikare O
Mutara B-PER
Gatanu I-DATE
ku O
mabwiriza O
yari O
yatanzwe O
na O
Capt O
Leopold B-PER
Nizeyimana I-PER
wari O
umuyobozi O
ushinzwe O
ubutasi O
n’ibikorwa O
mu O
Ndanda B-ORG
Plc I-ORG
Crisis I-ORG
mu I-ORG
, O
ESO B-ORG
ubwo O
Jenoside O
yakorwaga O
. O

Werurwe I-DATE
Tariki O
ku B-DATE
ahagana O
1091 B-DATE
Gatanu I-DATE
tanu I-DATE
, O
abasirikare O
bayobowe O
na O
Lt O
Soleimani B-PER
Paul I-PER
binjiye O
mu O
rugo O
rw’umwamikazi O
Mugisha B-PER
ku O
mabwiriza O
yari O
yatanzwe O
na O
Capt O
Ildephonse B-PER
Nizeyimana I-PER
wari O
umuyobozi O
ushinzwe O
ubutasi O
n’ibikorwa O
mu O
ishuri B-ORG
y’u I-ORG
rikuru I-ORG
gisirikare I-ORG
, O
RSSB B-ORG
ubwo O
Jenoside O
yakorwaga O
. O

2019 B-DATE
yahoze O
mu O
Perefegitura O
ari O
ya O
cyumweru I-DATE
29 I-DATE
mugabo O
Congo B-LOC
wavukiye O
Uyu O
ushize I-DATE
wa I-DATE
, O
yitabye O
Imana O
kuwa B-DATE
Mata I-DATE
Mata I-DATE
z’amanywa I-DATE
. O

2020 I-DATE
Perefegitura O
mu O
Uyu O
, O
mugabo O
Nyakanga I-DATE
cyumweru I-DATE
Kanama I-DATE
2007 B-DATE
yitabye O
1994 I-DATE
1943 I-DATE
RDC B-LOC
uyu B-DATE
ya O
wavukiye O
ari O
10 I-DATE
Imana O
yahoze O
. O

yitabye O
wavukiye O
Mata I-DATE
ari O
ya O
Imana O
mu O
Kanama I-DATE
, O
Perefegitura O
1943 I-DATE
ku B-DATE
Gisenyi B-LOC
wa I-DATE
yahoze O
n’Ubunani I-DATE
Uyu O
2018 I-DATE
mugabo O
30 B-DATE
2014 I-DATE
. O

mu O
mugabo O
w’iki I-DATE
, O
ya O
yitabye O
Imana O
ari O
1965 B-DATE
1943 I-DATE
10 I-DATE
Leta B-LOC
z’amanywa I-DATE
Mata B-DATE
Perefegitura O
wavukiye O
2018 I-DATE
Uyu O
yahoze O
10 I-DATE
2014 I-DATE
. O

10 I-DATE
mu O
wavukiye O
Perefegitura O
Ku B-DATE
1091 B-DATE
mugabo O
Werurwe I-DATE
2014 I-DATE
Imana O
, O
ari O
1943 I-DATE
yahoze O
wa I-DATE
ya O
Kanama I-DATE
Kanama I-DATE
yitabye O
Rwanda B-LOC
Uyu O
. O

ku O
zubatse O
yakozwe O
n’Abagabekazi O
mpangano O
rugahamya O
, O
y’Abami O
bwa O
Rwanda B-LOC
n’umunyabugeni O
Nyundo B-LOC
hanze O
yashyizwe O
, O
Gicurasi B-DATE
igitinyiro O
z’Imbanza O
wize O
b’u O
Mussolini I-PER
gitabo O
mbere O
u O
mafoto O
Rwanda B-LOC
‘‘Intwari O
muri O
wa I-DATE
babo O
cyasohotse O
mu O
Nyirahirwa B-PER
, O
Aya O
"""" O
. O

gitabo O
mpangano O
mbere O
babo O
yakozwe O
Gicanda B-PER
y’Abami O
Rwanda B-LOC
mu O
‘‘Intwari O
z’Imbanza O
wize O
u O
hanze O
yashyizwe O
n’umunyabugeni O
n’Abagabekazi O
zubatse O
mafoto O
, O
, O
Nyundo B-LOC
b’u O
u B-LOC
, O
bwa O
Aya O
ya I-PER
ku O
rugahamya O
igitinyiro O
"""" O
cyasohotse O
muri O
Mata B-DATE
10 I-DATE
. O

mafoto O
Afurika B-LOC
n’Abagabekazi O
mpangano O
Aya O
y’Abami O
n’umunyabugeni O
yakozwe O
babo O
Naftali B-PER
, O
b’u O
ka I-PER
wize O
ku O
Rwanda B-LOC
, O
yashyizwe O
hanze O
bwa O
mbere O
mu O
gitabo O
‘‘Intwari O
z’Imbanza O
, O
zubatse O
u O
Rwanda B-LOC
rugahamya O
igitinyiro O
"""" O
cyasohotse O
muri O
2019 B-DATE
2018 I-DATE
. O

Israel B-LOC
mafoto O
Mugisha B-PER
bwa O
gitabo O
, O
‘‘Intwari O
wa I-DATE
wize O
n’Abagabekazi O
y’Abami O
z’Imbanza O
n’umunyabugeni O
mpangano O
igitinyiro O
zubatse O
b’u O
Nizeyimana I-PER
yashyizwe O
u O
Rwanda B-LOC
Leta B-LOC
ku O
mbere O
cyasohotse O
Gicurasi B-DATE
Aya O
, O
, O
hanze O
rugahamya O
babo O
"""" O
yakozwe O
muri O
mu O
. O

mpangano O
mafoto O
Bamporiki B-PER
, O
b’u O
yakozwe O
Mussolini I-PER
n’umunyabugeni O
Aya O
babo O
y’Abami O
n’Abagabekazi O
Rwanda B-LOC
wize O
ku O
Congo B-LOC
, O
yashyizwe O
hanze O
bwa O
mbere O
mu O
gitabo O
‘‘Intwari O
z’Imbanza O
, O
zubatse O
u O
Nyundo B-LOC
rugahamya O
igitinyiro O
"""" O
cyasohotse O
muri O
Gicurasi B-DATE
Mata I-DATE
. O

Muhanga I-ORG
Banki B-ORG
Group I-ORG
Plc I-ORG
( O
BPR B-ORG
Rwanda I-ORG
. O

PSD B-ORG
Plc I-ORG
cy’igihugu I-ORG
Plc I-ORG
( O
FARDC B-ORG
SC I-ORG
. O

Banki B-ORG
Rwanda I-ORG
SC I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
BPR B-ORG
gishinzwe I-ORG
. O

Banki B-ORG
Rwanda I-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
Banki B-ORG
Plc I-ORG
. O

Simba B-ORG
Ishinga I-ORG
( O
y’Abaturage I-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
Minisiteri B-ORG
Group I-ORG
. O

muri O
ko O
Rwanda I-ORG
2020 I-DATE
Juventus B-ORG
SC I-ORG
Rwanda I-ORG
cyatangaje O
rya I-ORG
, O
) O
( O
SC I-ORG
RNC B-ORG
Mata B-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
Mata B-DATE
2019 I-DATE
. O

Banki B-ORG
ibarurishamibare I-ORG
y’u I-ORG
rya I-ORG
Amategeko I-ORG
y’u I-ORG
( O
NISR B-ORG
) O
, O
cyatangaje O
ko O
muri O
Gicurasi B-DATE
Mata I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
1894 B-DATE
2019 I-DATE
. O

ishuri B-ORG
NISR B-ORG
Group I-ORG
gishinzwe I-ORG
ko O
, O
Werurwe B-DATE
Munich I-ORG
cyatangaje O
muri O
Rwanda I-ORG
( O
y’u I-ORG
) O
2019 I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
2000 B-DATE
2019 I-DATE
. O

RRM B-ORG
n’Inganda I-ORG
Sports I-ORG
gishinzwe I-ORG
n’Inganda I-ORG
Crisis I-ORG
( O
NISR B-ORG
) O
, O
cyatangaje O
ko O
muri O
Mata B-DATE
2020 I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
umwaka B-DATE
cyumweru I-DATE
. O

rikuru I-ORG
Simba B-ORG
Amategeko I-ORG
mu I-ORG
Rwanda I-ORG
Plc I-ORG
( O
RNC B-ORG
) O
, O
cyatangaje O
ko O
muri O
Mata B-DATE
2018 I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
Mata B-DATE
10 I-DATE
. O

miliyoni O
Guverinoma O
zahawe O
z’amayero O
Bénin B-LOC
y’u O
Uretse O
52 O
, O
Islam B-ORG
yatanze O
indi O
nkunga O
ya O
miliyoni O
1 O
. O

Uretse O
miliyoni O
52 O
z’amayero O
zahawe O
Guverinoma O
y’u O
Uganda B-LOC
, O
RNC B-ORG
yatanze O
indi O
nkunga O
ya O
miliyoni O
1 O
. O

Uretse O
miliyoni O
52 O
z’amayero O
zahawe O
Guverinoma O
y’u O
Rwanda B-LOC
, O
EU B-ORG
yatanze O
indi O
nkunga O
ya O
miliyoni O
1 O
. O

Uretse O
miliyoni O
52 O
z’amayero O
zahawe O
Guverinoma O
y’u O
Leta B-LOC
, O
EU B-ORG
yatanze O
indi O
nkunga O
ya O
miliyoni O
1 O
. O

Uretse O
miliyoni O
52 O
z’amayero O
zahawe O
Guverinoma O
y’u O
Gisenyi B-LOC
, O
EU B-ORG
yatanze O
indi O
nkunga O
ya O
miliyoni O
1 O
. O

Bitewe O
n’ingamba O
zitandukanye O
zo O
kwirinda O
ikwirakwira O
rya O
Coronavirus O
, O
ibihugu O
bitandukanye O
byafashe O
cyane O
cyane O
gahunda O
ya O
‘guma O
mu O
rugo’ O
, O
abaturage O
benshi O
barifashisha O
ikoranabuhanga O
mu O
gusaba O
serivisi O
, O
kugura O
no O
gutuma O
ibicuruzwa O
ndetse O
no O
kuganira O
no O
gukora O
inama O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
Minisiteri B-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
n’Inganda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
Minisiteri B-ORG
n’Inganda I-ORG
n’Inganda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
Lyon B-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
Rwanda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
NISR B-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
n’Inganda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
Ndanda B-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
gisirikare I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Barebaga O
niba O
mu O
myaka O
hafi O
ijana O
ishize O
nta O
kibazo O
izo O
ngoma O
zagize O
kugira O
ngo O
bibaye O
ngombwa O
babe O
basisazura O
cyangwa O
se O
ngo O
bazisimbuze O
izindi O
. O

Ati O
“ O
Burya O
hari O
ibintu O
abantu O
batazi O
, O
mu O
Rayon B-ORG
ibarurishamibare I-ORG
Amategeko I-ORG
akazi O
gakorwa O
mu O
byiciro O
bitandukanye O
, O
hari O
imirimo O
ikorerwa O
muri O
komisiyo O
abadepite O
bakajya O
impaka O
ku O
mategeko O
, O
nyuma O
akazashyikirizwa O
inteko O
rusange O
, O
aha O
ni O
naho O
abaturage O
bose O
baba O
babyumva O
kuri O
radiyo O
. O

ibintu O
mu O
Burya O
, O
y’u I-ORG
Ati O
Plc I-ORG
batazi O
abantu O
FARDC B-ORG
“ O
hari O
akazi O
gakorwa O
mu O
byiciro O
bitandukanye O
, O
hari O
imirimo O
ikorerwa O
muri O
komisiyo O
abadepite O
bakajya O
impaka O
ku O
mategeko O
, O
nyuma O
akazashyikirizwa O
inteko O
rusange O
, O
aha O
ni O
naho O
abaturage O
bose O
baba O
babyumva O
kuri O
radiyo O
. O

Ati O
“ O
Burya O
hari O
ibintu O
abantu O
batazi O
, O
mu O
Nteko B-ORG
cy’igihugu I-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
akazi O
gakorwa O
mu O
byiciro O
bitandukanye O
, O
hari O
imirimo O
ikorerwa O
muri O
komisiyo O
abadepite O
bakajya O
impaka O
ku O
mategeko O
, O
nyuma O
akazashyikirizwa O
inteko O
rusange O
, O
aha O
ni O
naho O
abaturage O
bose O
baba O
babyumva O
kuri O
radiyo O
. O

“ O
mu O
ibintu O
Nteko B-ORG
batazi O
, O
Ati O
hari O
Burya O
n’Inganda I-ORG
abantu O
Amategeko I-ORG
akazi O
gakorwa O
mu O
byiciro O
bitandukanye O
, O
hari O
imirimo O
ikorerwa O
muri O
komisiyo O
abadepite O
bakajya O
impaka O
ku O
mategeko O
, O
nyuma O
akazashyikirizwa O
inteko O
rusange O
, O
aha O
ni O
naho O
abaturage O
bose O
baba O
babyumva O
kuri O
radiyo O
. O

Nteko B-ORG
batazi O
Ati O
Ishinga I-ORG
, O
Burya O
hari O
mu O
abantu O
ibintu O
“ O
mu I-ORG
akazi O
gakorwa O
mu O
byiciro O
bitandukanye O
, O
hari O
imirimo O
ikorerwa O
muri O
komisiyo O
abadepite O
bakajya O
impaka O
ku O
mategeko O
, O
nyuma O
akazashyikirizwa O
inteko O
rusange O
, O
aha O
ni O
naho O
abaturage O
bose O
baba O
babyumva O
kuri O
radiyo O
. O

Rwanda I-LOC
ya O
muri O
Shampiyona O
Basketball O
Ghana B-LOC
Saoudite I-LOC
Illinois I-LOC
Butaliyani I-LOC
( O
NBA O
) O
ikunzwe O
kurusha O
izindi O
ku O
Isi O
, O
yatangaje O
ko O
izasubukurwa O
tariki O
ya O
30 B-DATE
Nyakanga I-DATE
nyuma O
y’uko O
ihagaze O
guhera O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

ikunzwe O
yatangaje O
ya O
muri O
Gatanu I-DATE
tariki O
, O
ko O
ku O
Rwanda B-LOC
Amerika I-LOC
Ubumwe I-LOC
Shampiyona O
( O
Basketball O
izindi O
ya O
kurusha O
NBA O
2017 B-DATE
Zunze I-LOC
Isi O
) O
izasubukurwa O
Bufaransa I-LOC
nyuma O
y’uko O
ihagaze O
guhera O
muri O
Mata B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

) O
ikunzwe O
izasubukurwa O
za I-LOC
1091 B-DATE
yatangaje O
ku O
izindi O
Rwanda B-LOC
, O
NBA O
tariki O
Amerika I-LOC
ya O
ya O
( O
hagati I-LOC
kurusha O
Nyakanga I-DATE
Isi O
ko O
Basketball O
muri O
Rwanda I-LOC
Shampiyona O
nyuma O
y’uko O
ihagaze O
guhera O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Basketball O
ya O
Amerika I-LOC
Iran B-LOC
Ubumwe I-LOC
Zunze I-LOC
muri O
y’Iburasirazuba I-LOC
Shampiyona O
( O
NBA O
) O
ikunzwe O
kurusha O
izindi O
ku O
Isi O
, O
yatangaje O
ko O
izasubukurwa O
tariki O
ya O
Gashyantare B-DATE
Nyakanga I-DATE
nyuma O
y’uko O
ihagaze O
guhera O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Basketball O
Amerika I-LOC
ya O
muri O
u B-LOC
Zunze I-LOC
Shampiyona O
Rwanda I-LOC
Amerika I-LOC
( O
NBA O
) O
ikunzwe O
kurusha O
izindi O
ku O
Isi O
, O
yatangaje O
ko O
izasubukurwa O
tariki O
ya O
1894 B-DATE
Nyakanga I-DATE
nyuma O
y’uko O
ihagaze O
guhera O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

7 O
Frw O
, O
aho O
urwego O
rw’amahoteli O
arirwo O
rwihariye O
inguzanyo O
nini O
kuko O
rufite O
izingana O
na O
miliyari O
83 O
. O

Mu O
bindi O
bijyanye O
n’ubuhanzi O
, O
Edward B-PER
yakunze O
kugaragara O
muri O
filime O
zitandukanye O
ndetse O
ahabwa O
ibikombe O
n’ibihembo O
muri O
sinema O
, O
haba O
mu O
z’abandi O
yagiye O
akinamo O
ndetse O
no O
mu O
zo O
yagiye O
yandika O
akanazikinamo O
. O

Mu O
bindi O
bijyanye O
n’ubuhanzi O
, O
Bamporiki B-PER
yakunze O
kugaragara O
muri O
filime O
zitandukanye O
ndetse O
ahabwa O
ibikombe O
n’ibihembo O
muri O
sinema O
, O
haba O
mu O
z’abandi O
yagiye O
akinamo O
ndetse O
no O
mu O
zo O
yagiye O
yandika O
akanazikinamo O
. O

, O
Bamporiki B-PER
Mu O
bindi O
n’ubuhanzi O
bijyanye O
yakunze O
kugaragara O
muri O
filime O
zitandukanye O
ndetse O
ahabwa O
ibikombe O
n’ibihembo O
muri O
sinema O
, O
haba O
mu O
z’abandi O
yagiye O
akinamo O
ndetse O
no O
mu O
zo O
yagiye O
yandika O
akanazikinamo O
. O

Mu O
bindi O
bijyanye O
n’ubuhanzi O
, O
Ildephonse B-PER
yakunze O
kugaragara O
muri O
filime O
zitandukanye O
ndetse O
ahabwa O
ibikombe O
n’ibihembo O
muri O
sinema O
, O
haba O
mu O
z’abandi O
yagiye O
akinamo O
ndetse O
no O
mu O
zo O
yagiye O
yandika O
akanazikinamo O
. O

Mu O
bindi O
bijyanye O
n’ubuhanzi O
, O
Mutaganzwa B-PER
yakunze O
kugaragara O
muri O
filime O
zitandukanye O
ndetse O
ahabwa O
ibikombe O
n’ibihembo O
muri O
sinema O
, O
haba O
mu O
z’abandi O
yagiye O
akinamo O
ndetse O
no O
mu O
zo O
yagiye O
yandika O
akanazikinamo O
. O

Yanga B-ORG
Rwanda I-ORG
yavuze O
ku O
isinyishwa O
rya O
Nishimwe B-PER
Blaise I-PER
n’abandi O
bakinnyi O

Rayon B-ORG
gisirikare I-ORG
yavuze O
ku O
isinyishwa O
rya O
Benito B-PER
Blaise I-PER
n’abandi O
bakinnyi O

Rayon B-ORG
SC I-ORG
yavuze O
ku O
isinyishwa O
rya O
Nishimwe B-PER
Daladier I-PER
n’abandi O
bakinnyi O

rya O
ishuri B-ORG
Sports I-ORG
isinyishwa O
Blaise I-PER
yavuze O
Nishimwe B-PER
ku O
n’abandi O
bakinnyi O

Rayon B-ORG
Sports I-ORG
yavuze O
ku O
isinyishwa O
rya O
Nishimwe B-PER
Blaise I-PER
n’abandi O
bakinnyi O

Arabie B-LOC
harimo O
kujya O
gucururizwamo O
bakunze O
Ibihugu O
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

kujya O
bakunze O
harimo O
Arabie B-LOC
Ibihugu O
gucururizwamo O
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Arabie B-LOC
Amerika I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Uganda B-LOC
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Afurika B-LOC
Rwanda I-LOC
( O
38 O
. O

Nk’aho O
bakavuze O
iry’igisekuruza O
cyabo O
cy’Abagala O
cyangwa O
se O
Abaromo O
, O
badukana O
izina O
rishya O
ryibigwi O
n’ibirindiro O
by’ahazaza O
habo O
, O
ry’Abanyiginya O
rishatse O
kuvuga O
“ O
Abantu O
barambye O
ku O
butunzi O
n’ubupfura O
"""" O
. O

Pierre B-PER
Perezida O
Mu O
yatangiraga O
Nizeyimana I-PER
mateka O
bwe O
ine O
ubwo O
yashimiye O
yatanze O
ubuzima O
, O
y’amavuko O
2017 B-DATE
Rudatsimburwa B-PER
kuva O
y’ubuto O
imyaka O
afite O
avuga O
na O
mu O
buhamya O
ku O
bw’ubuhunzi O
nk’umwe O
mu O
bamufashije O
akabasha O
kurokoka O
. O

buhamya O
Perezida O
Hitler B-PER
Mu O
Kagame I-PER
yatanze O
mu O
2017 B-DATE
avuga O
ku O
mateka O
y’ubuto O
bwe O
kuva O
afite O
imyaka O
ine O
y’amavuko O
ubwo O
yatangiraga O
ubuzima O
bw’ubuhunzi O
, O
yashimiye O
na O
Gicanda B-PER
nk’umwe O
mu O
bamufashije O
akabasha O
kurokoka O
. O

Mu O
buhamya O
Perezida O
Paul B-PER
Mukobanya I-PER
yatanze O
mu O
Werurwe B-DATE
avuga O
ku O
mateka O
y’ubuto O
bwe O
kuva O
afite O
imyaka O
ine O
y’amavuko O
ubwo O
yatangiraga O
ubuzima O
bw’ubuhunzi O
, O
yashimiye O
na O
Gicanda B-PER
nk’umwe O
mu O
bamufashije O
akabasha O
kurokoka O
. O

buhamya O
Mu O
Perezida O
ka I-PER
Mbabazi B-PER
yatanze O
mu O
2017 B-DATE
avuga O
ku O
mateka O
y’ubuto O
bwe O
kuva O
afite O
imyaka O
ine O
y’amavuko O
ubwo O
yatangiraga O
ubuzima O
bw’ubuhunzi O
, O
yashimiye O
na O
Hitler B-PER
nk’umwe O
mu O
bamufashije O
akabasha O
kurokoka O
. O

Mu O
buhamya O
Perezida O
Leopold B-PER
Kagame I-PER
yatanze O
mu O
Mata B-DATE
avuga O
ku O
mateka O
y’ubuto O
bwe O
kuva O
afite O
imyaka O
ine O
y’amavuko O
ubwo O
yatangiraga O
ubuzima O
bw’ubuhunzi O
, O
yashimiye O
na O
Leopold B-PER
nk’umwe O
mu O
bamufashije O
akabasha O
kurokoka O
. O

Umujyi O
wa O
Congo B-LOC
wo O
muri O
Pologne B-LOC
wagombaga O
kwakira O
umukino O
wa O
nyuma O
w’uyu O
mwaka O
, O
wahawe O
kwakira O
uw’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
. O

Umujyi O
wa O
Budage B-LOC
wo O
muri O
Pologne B-LOC
wagombaga O
kwakira O
umukino O
wa O
nyuma O
w’uyu O
mwaka O
, O
wahawe O
kwakira O
uw’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
. O

Umujyi O
wa O
Bubiligi B-LOC
wo O
muri O
Pologne B-LOC
wagombaga O
kwakira O
umukino O
wa O
nyuma O
w’uyu O
mwaka O
, O
wahawe O
kwakira O
uw’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
. O

Umujyi O
wa O
muri O
Tanzania B-LOC
wo O
Pologne B-LOC
wagombaga O
kwakira O
umukino O
wa O
nyuma O
w’uyu O
mwaka O
, O
wahawe O
kwakira O
uw’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
. O

Umujyi O
wa O
Gdańsk B-LOC
wo O
muri O
Pologne B-LOC
wagombaga O
kwakira O
umukino O
wa O
nyuma O
w’uyu O
mwaka O
, O
wahawe O
kwakira O
uw’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
. O

Ihuriro O
ry’abarobyi O
muri O
Rwanda B-LOC
ritangaza O
ko O
hari O
umusaruro O
w’amafi O
wangirikaga O
kubera O
kubura O
uko O
bawugeza O
ku O
isoko O
mpuzamahanga O
. O

Ihuriro O
ry’abarobyi O
muri O
u B-LOC
ritangaza O
ko O
hari O
umusaruro O
w’amafi O
wangirikaga O
kubera O
kubura O
uko O
bawugeza O
ku O
isoko O
mpuzamahanga O
. O

Ihuriro O
ry’abarobyi O
muri O
Tanzania B-LOC
ritangaza O
ko O
hari O
umusaruro O
w’amafi O
wangirikaga O
kubera O
kubura O
uko O
bawugeza O
ku O
isoko O
mpuzamahanga O
. O

mu O
( O
uwarumwe O
kuyirokoka O
gakondo O
bumaze O
uwakomwe O
Rwanda B-LOC
igihe O
Ubuvuzi O
kirekire O
akabasha O
, O
mu O
gakondo O
, O
n’inzoka O
) O
bugombora O
bw’Abanyarwanda O
bumwe O
ni O
buvuzi O
, O
kuko O
bwahanganywe O
n’u O
Rwanda B-LOC
rukiri O
amashyamba O
y’inzitane O
adapfa O
kwisukirwa O
. O

gakondo O
bugombora O
kuko O
gakondo O
, O
mu O
bumaze O
uwakomwe O
, O
bwahanganywe O
igihe O
, O
) O
bumwe O
n’inzoka O
Ubuvuzi O
buvuzi O
kirekire O
uwarumwe O
Rwanda B-LOC
mu O
kuyirokoka O
akabasha O
n’u O
Uganda B-LOC
( O
ni O
bw’Abanyarwanda O
rukiri O
amashyamba O
y’inzitane O
adapfa O
kwisukirwa O
. O

bw’Abanyarwanda O
, O
mu O
, O
uwarumwe O
akabasha O
uwakomwe O
Rwanda B-LOC
) O
igihe O
mu O
kirekire O
ni O
bugombora O
gakondo O
Ubuvuzi O
gakondo O
buvuzi O
( O
kuyirokoka O
n’inzoka O
bumaze O
bumwe O
, O
kuko O
bwahanganywe O
n’u O
Rwanda B-LOC
rukiri O
amashyamba O
y’inzitane O
adapfa O
kwisukirwa O
. O

Ubuvuzi O
gakondo O
bw’Abanyarwanda O
bugombora O
uwakomwe O
( O
uwarumwe O
) O
n’inzoka O
, O
akabasha O
kuyirokoka O
, O
ni O
bumwe O
mu O
buvuzi O
gakondo O
bumaze O
igihe O
kirekire O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
kuko O
bwahanganywe O
n’u O
Rwanda B-LOC
rukiri O
amashyamba O
y’inzitane O
adapfa O
kwisukirwa O
. O

1 O
% O
, O
nyuma O
biramanuka O
bigera O
kuri O
3 O
. O

Nubwo O
Hitler B-PER
Kagame I-PER
yari O
yemeye O
ko O
Ghana B-LOC
izabyazwa O
umusaruro O
n’abanyaburayi O
bose O
, O
siko O
byagenze O
kuko O
amasezerano O
yo O
gucukura O
no O
gutwara O
umutungo O
kamere O
wa O
Congo B-LOC
amenshi O
yasinyishwaga O
sosiyete O
zo O
mu O
Bwongereza B-LOC
. O

Nubwo O
Cyilima B-PER
Charles I-PER
yari O
yemeye O
ko O
Rwanda B-LOC
izabyazwa O
umusaruro O
n’abanyaburayi O
bose O
, O
siko O
byagenze O
kuko O
amasezerano O
yo O
gucukura O
no O
gutwara O
umutungo O
kamere O
wa O
Rwanda B-LOC
amenshi O
yasinyishwaga O
sosiyete O
zo O
mu O
Budage B-LOC
. O

Nubwo O
Benito B-PER
Nyamigezi I-PER
yari O
yemeye O
ko O
Congo B-LOC
izabyazwa O
umusaruro O
n’abanyaburayi O
bose O
, O
siko O
byagenze O
kuko O
amasezerano O
yo O
gucukura O
no O
gutwara O
umutungo O
kamere O
wa O
Leta B-LOC
amenshi O
yasinyishwaga O
sosiyete O
zo O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Nubwo O
Kagame B-PER
Bizimana I-PER
yari O
yemeye O
ko O
Bénin B-LOC
izabyazwa O
umusaruro O
n’abanyaburayi O
bose O
, O
siko O
byagenze O
kuko O
amasezerano O
yo O
gucukura O
no O
gutwara O
umutungo O
kamere O
wa O
Rwanda B-LOC
amenshi O
yasinyishwaga O
sosiyete O
zo O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Nubwo O
Kagame B-PER
II I-PER
yari O
yemeye O
ko O
u B-LOC
izabyazwa O
umusaruro O
n’abanyaburayi O
bose O
, O
siko O
byagenze O
kuko O
amasezerano O
yo O
gucukura O
no O
gutwara O
umutungo O
kamere O
wa O
Congo B-LOC
amenshi O
yasinyishwaga O
sosiyete O
zo O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

u O
Rwanda B-LOC
, O
rwawinjiyemo O
kuri O
mu O
1965 B-DATE
ubu O
wazimye O
muryango O
Uwo O
. O

Uwo O
muryango O
kuri O
ubu O
wazimye O
, O
u O
Rwanda B-LOC
rwawinjiyemo O
mu O
1965 B-DATE
. O

wazimye O
kuri O
rwawinjiyemo O
1965 B-DATE
mu O
muryango O
, O
Uwo O
ubu O
u O
Rwanda B-LOC
. O

Uri O
Rwanda B-LOC
mu O
Rwanda B-LOC
umwami O
Abagabo O
b’i O
umurame O
zibe O
abe O
Ingoma O
umurame O
umurame O
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

Uri O
umurame O
umwami O
abe O
umurame O
Ingoma O
mu O
Tanzania B-LOC
zibe O
umurame O
Abagabo O
b’i O
Rwanda B-LOC
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Uganda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

umwami O
mu O
abe O
Ingoma O
umurame O
umurame O
Uri O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
Abagabo O
b’i O
Rwanda B-LOC
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
Abagabo O
U O
umurame O
Rwanda B-LOC
babe O
abe O
Uri O
umurame O
b’i O
Abagore O
umurame O
mu O
zibe O
umurame O
Inka O
umurame O
b’iRwanda O
Rwanda B-LOC
Rwanda B-LOC
umwami O
Ingoma O
babe O
rwose O
rube O
umurame O

Uri O
umurame O
mu O
Uganda B-LOC
abe O
umurame O
Ingoma O
umwami O
zibe O
umurame O
Abagabo O
b’i O
Rwanda B-LOC
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

muri O
za I-LOC
cyumweru I-DATE
Illinois I-LOC
Amerika I-LOC
iki O
Mbere I-DATE
Uganda B-LOC
Butaliyani I-LOC
kigo O
, O
Ku B-DATE
Mata I-DATE
10 I-DATE
gikorera O
, O
cyahaye O
BRD B-ORG
inota O
rya O
B O
+ O
bitewe O
n’uburyo O
iyi O
banki O
ifite O
ubushobozi O
bwo O
kuba O
itahungabana O
biturutse O
ku O
nguzanyo O
yatanze O
no O
kuba O
ari O
banki O
ifite O
ibigo O
cyangwa O
ibigega O
biyishyigikiye O
cyangwa O
se O
nayo O
ubwayo O
ifite O
imikorere O
ihamye O
. O

Gashyantare B-DATE
1994 I-DATE
cyumweru I-DATE
ushize I-DATE
Mata I-DATE
, O
iki O
kigo O
gikorera O
muri O
Rwanda B-LOC
hagati I-LOC
rwo I-LOC
Ubumwe I-LOC
Aviv I-LOC
, O
cyahaye O
Islam B-ORG
inota O
rya O
B O
+ O
bitewe O
n’uburyo O
iyi O
banki O
ifite O
ubushobozi O
bwo O
kuba O
itahungabana O
biturutse O
ku O
nguzanyo O
yatanze O
no O
kuba O
ari O
banki O
ifite O
ibigo O
cyangwa O
ibigega O
biyishyigikiye O
cyangwa O
se O
nayo O
ubwayo O
ifite O
imikorere O
ihamye O
. O

gikorera O
kigo O
Ubumwe I-LOC
, O
2017 B-DATE
w’iki I-DATE
iki O
2018 I-DATE
- I-DATE
Congo B-LOC
Mbere I-DATE
muri O
Ubumwe I-LOC
Butaliyani I-LOC
ya I-LOC
, O
cyahaye O
BRD B-ORG
inota O
rya O
B O
+ O
bitewe O
n’uburyo O
iyi O
banki O
ifite O
ubushobozi O
bwo O
kuba O
itahungabana O
biturutse O
ku O
nguzanyo O
yatanze O
no O
kuba O
ari O
banki O
ifite O
ibigo O
cyangwa O
ibigega O
biyishyigikiye O
cyangwa O
se O
nayo O
ubwayo O
ifite O
imikorere O
ihamye O
. O

w’iki I-DATE
2014 I-DATE
, O
kigo O
Aviv I-LOC
Amerika I-LOC
muri O
gikorera O
Zunze I-LOC
ku B-DATE
Mata I-DATE
Gatanu I-DATE
Amerika B-LOC
ya I-LOC
iki O
, O
cyahaye O
Bayern B-ORG
inota O
rya O
B O
+ O
bitewe O
n’uburyo O
iyi O
banki O
ifite O
ubushobozi O
bwo O
kuba O
itahungabana O
biturutse O
ku O
nguzanyo O
yatanze O
no O
kuba O
ari O
banki O
ifite O
ibigo O
cyangwa O
ibigega O
biyishyigikiye O
cyangwa O
se O
nayo O
ubwayo O
ifite O
imikorere O
ihamye O
. O

Kanama I-DATE
Nyakanga I-DATE
gikorera O
kigo O
Zunze I-LOC
10 I-DATE
Ubumwe I-LOC
Gashyantare B-DATE
, O
iki O
rwo I-LOC
w’iki I-DATE
Rwanda B-LOC
muri O
Ubumwe I-LOC
, O
cyahaye O
BRD B-ORG
inota O
rya O
B O
+ O
bitewe O
n’uburyo O
iyi O
banki O
ifite O
ubushobozi O
bwo O
kuba O
itahungabana O
biturutse O
ku O
nguzanyo O
yatanze O
no O
kuba O
ari O
banki O
ifite O
ibigo O
cyangwa O
ibigega O
biyishyigikiye O
cyangwa O
se O
nayo O
ubwayo O
ifite O
imikorere O
ihamye O
. O

Usibye O
ku O
mahoteli O
, O
kizafasha O
mu O
gutanga O
igishoro O
ku O
bucuruzi O
bwagizweho O
ingaruka O
na O
Coronavirus O
kugira O
ngo O
bukomeze O
gukora O
no O
kudahagarika O
abakozi O
, O
hari O
kandi O
inguzanyo O
ku O
bucuruzi O
buto O
n’ubuciriritse O
nabwo O
bwibasiwe O
na O
COVID O
- O
19 O
. O

Minisitiri O
w’intebe O
wa O
Rwanda B-LOC
wari O
mu O
ruzinduko O
mu O
Afurika B-LOC
, O
yahise O
arusubika O
rutarangiye O
nyuma O
yo O
kumva O
urupfu O
rwa O
Gen O
Soleimani B-PER
, O
mu O
gihe O
Soleimani B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
wari O
wamusigariyeho O
yahise O
atumiza O
inama O
y’igitaraganya O
yigaga O
ku O
mutekano O
i O
Gisenyi B-LOC
Butaliyani I-LOC
, O
ndetse O
na O
za O
ambasade O
n’ibiro O
bihagarariye O
inyungu O
z’ibindi O
bihugu O
bahabwa O
umuburo O
wo O
ku O
rwego O
rwo O
hejuru O
. O

nyuma O
Benito B-PER
yo O
urupfu O
w’intebe O
yahise O
wari O
Rwanda B-LOC
Minisitiri O
kumva O
Gen O
rwa O
wa O
mu O
, O
ruzinduko O
Rwanda B-LOC
arusubika O
rutarangiye O
mu O
, O
mu O
gihe O
Naftali B-PER
Ntakirutinka I-PER
, O
wari O
wamusigariyeho O
yahise O
atumiza O
inama O
y’igitaraganya O
yigaga O
ku O
mutekano O
i O
Rwanda B-LOC
za I-LOC
, O
ndetse O
na O
za O
ambasade O
n’ibiro O
bihagarariye O
inyungu O
z’ibindi O
bihugu O
bahabwa O
umuburo O
wo O
ku O
rwego O
rwo O
hejuru O
. O

Rwanda B-LOC
yahise O
arusubika O
Rwanda B-LOC
mu O
mu O
kumva O
mu O
rwa O
gihe O
yo O
, O
Gen O
wari O
ruzinduko O
Gihanga B-PER
rutarangiye O
Charles B-PER
urupfu O
Minisitiri O
nyuma O
, O
wa O
w’intebe O
Bennett I-PER
, O
wari O
wamusigariyeho O
yahise O
atumiza O
inama O
y’igitaraganya O
yigaga O
ku O
mutekano O
i O
Tel B-LOC
Zunze I-LOC
, O
ndetse O
na O
za O
ambasade O
n’ibiro O
bihagarariye O
inyungu O
z’ibindi O
bihugu O
bahabwa O
umuburo O
wo O
ku O
rwego O
rwo O
hejuru O
. O

yahise O
nyuma O
Minisitiri O
arusubika O
rwa O
ruzinduko O
wari O
mu O
urupfu O
Gen O
mu O
wa O
Majyepfo B-LOC
w’intebe O
Museveni B-PER
rutarangiye O
, O
u B-LOC
kumva O
yo O
, O
mu O
gihe O
Yuhi B-PER
Bennett I-PER
, O
wari O
wamusigariyeho O
yahise O
atumiza O
inama O
y’igitaraganya O
yigaga O
ku O
mutekano O
i O
Tel B-LOC
Aviv I-LOC
, O
ndetse O
na O
za O
ambasade O
n’ibiro O
bihagarariye O
inyungu O
z’ibindi O
bihugu O
bahabwa O
umuburo O
wo O
ku O
rwego O
rwo O
hejuru O
. O

ku O
Rwanda B-LOC
, O
Minisitiri O
arusubika O
wa O
rwa O
, O
yahise O
ruzinduko O
Soleimani B-PER
mu O
w’intebe O
yigaga O
nyuma O
kumva O
wari O
mu O
Gen O
inama O
atumiza O
Nduhungirehe B-PER
, O
yahise O
mutekano O
wari O
Rwanda B-LOC
wamusigariyeho O
yo O
i O
y’igitaraganya O
mu O
gihe O
Tel B-LOC
rutarangiye O
urupfu O
Bennett I-PER
Aviv I-LOC
, O
ndetse O
na O
za O
ambasade O
n’ibiro O
bihagarariye O
inyungu O
z’ibindi O
bihugu O
bahabwa O
umuburo O
wo O
ku O
rwego O
rwo O
hejuru O
. O

Mbabazi B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

Rudatsimburwa B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

Kazi B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

Mutaganzwa B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

, O
masezerano O
ayo O
kuri O
Benito B-PER
Perezida O
Agaruka O
yabwiye O
abanyamakuru O
ko O
ibihugu O
byose O
bya O
Leta B-LOC
bizi O
akamaro O
kayo O
ku O
buryo O
n’ibitarayasinya O
bizabikora O
. O

Agaruka O
kuri O
ayo O
masezerano O
, O
Perezida O
Kagame B-PER
yabwiye O
abanyamakuru O
ko O
ibihugu O
byose O
bya O
Afurika B-LOC
bizi O
akamaro O
kayo O
ku O
buryo O
n’ibitarayasinya O
bizabikora O
. O

Agaruka O
kuri O
ayo O
masezerano O
, O
Perezida O
Kagame B-PER
yabwiye O
abanyamakuru O
ko O
ibihugu O
byose O
bya O
Liberia B-LOC
bizi O
akamaro O
kayo O
ku O
buryo O
n’ibitarayasinya O
bizabikora O
. O

Perezida O
Afurika B-LOC
abanyamakuru O
byose O
yabwiye O
bya O
masezerano O
, O
ayo O
kuri O
Agaruka O
ibihugu O
ko O
Kagame B-PER
bizi O
akamaro O
kayo O
ku O
buryo O
n’ibitarayasinya O
bizabikora O
. O

Kagame B-PER
ayo O
, O
Agaruka O
Perezida O
kuri O
masezerano O
yabwiye O
abanyamakuru O
ko O
ibihugu O
byose O
bya O
Bénin B-LOC
bizi O
akamaro O
kayo O
ku O
buryo O
n’ibitarayasinya O
bizabikora O
. O

Nuko O
batangira O
kwagura O
ibihugu O
byabo O
bagana O
mu O
Rwanda B-LOC
y’Iburasirazuba I-LOC
hagati I-LOC
no O
mu O
Rwanda B-LOC
y’Iburasirazuba I-LOC
. O

batangira O
mu O
Bénin B-LOC
kwagura O
Butaliyani I-LOC
ibihugu O
Nuko O
ya I-LOC
byabo O
bagana O
no O
mu O
Rwanda B-LOC
y’Iburasirazuba I-LOC
. O

Nuko O
batangira O
kwagura O
ibihugu O
byabo O
bagana O
mu O
Gisenyi B-LOC
Saoudite I-LOC
za I-LOC
no O
mu O
u B-LOC
y’Iburasirazuba I-LOC
. O

Nuko O
batangira O
kwagura O
ibihugu O
byabo O
bagana O
mu O
Rwanda B-LOC
rwo I-LOC
Rwanda I-LOC
no O
mu O
Amerika B-LOC
y’Iburasirazuba I-LOC
. O

Nuko O
batangira O
kwagura O
ibihugu O
byabo O
bagana O
mu O
Gatsibo B-LOC
hagati I-LOC
hagati I-LOC
no O
mu O
Majyepfo B-LOC
Ubumwe I-LOC
. O

n’izo O
zikomoka O
y’u O
nzu O
Izindi O
kwa O
kwa O
Cyilima B-PER
Hitler B-PER
Rwanda B-LOC
mateka O
mu O
zihamye O
harimo O
Mazimpaka I-PER
, O
Kizira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Izindi O
nzu O
zihamye O
mu O
mateka O
y’u O
Sudetenland B-LOC
zikomoka O
kwa O
Mutara B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
harimo O
n’izo O
kwa O
Edward B-PER
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Izindi O
nzu O
zihamye O
mu O
mateka O
y’u O
Rwanda B-LOC
zikomoka O
kwa O
Trump B-PER
Nsenga I-PER
, O
harimo O
n’izo O
kwa O
Cyilima B-PER
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

zihamye O
Izindi O
u B-LOC
mu O
mateka O
nzu O
y’u O
zikomoka O
kwa O
Yuhi B-PER
Daladier I-PER
, O
harimo O
n’izo O
kwa O
Nduhungirehe B-PER
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Izindi O
nzu O
zihamye O
mu O
mateka O
y’u O
Rwanda B-LOC
zikomoka O
kwa O
Neville B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
harimo O
n’izo O
kwa O
Mutara B-PER
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Icyo O
gisubizo O
ntabwo O
cyakiriwe O
neza O
n’abayobozi O
b’ingabo O
za O
Uganda B-LOC
. O

Icyo O
gisubizo O
ntabwo O
cyakiriwe O
neza O
n’abayobozi O
b’ingabo O
za O
Israel B-LOC
. O

Icyo O
gisubizo O
ntabwo O
cyakiriwe O
neza O
n’abayobozi O
b’ingabo O
za O
Rwanda B-LOC
. O

Icyo O
gisubizo O
ntabwo O
cyakiriwe O
neza O
n’abayobozi O
b’ingabo O
za O
Bubiligi B-LOC
. O

hashingiwe O
ku O
buryo O
isoko O
rihagaze O
muri O
iyi O
minsi O
. O

Izo O
mpanuro O
ni O
zimwe O
mu O
zikubiye O
mu O
gitabo O
gishya O
“ O
Isoko O
tuvomaho O
Impanuro’’ O
Paul B-PER
ya I-PER
agiye O
gusohora O
, O
kigaruka O
mu O
buryo O
buvunaguye O
ku O
mbwiraruhame O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
, O
zagize O
uruhare O
mu O
kubaka O
igihugu O
nyuma O
ya O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
muri O
Mata B-DATE
1994 I-DATE
. O

za O
buryo O
mu O
gishya O
Jenoside O
Mata B-DATE
agiye O
mbwiraruhame O
Charles I-PER
nyuma O
yakorewe O
Kagame B-PER
Hitler B-PER
muri O
Impanuro’’ O
Izo O
ku O
zagize O
zikubiye O
igihugu O
Perezida O
mu O
kubaka O
kigaruka O
mu O
ya O
tuvomaho O
gitabo O
buvunaguye O
uruhare O
Abatutsi O
gusohora O
mpanuro O
, O
mu O
ni O
, O
zimwe O
Isoko O
“ O
1994 I-DATE
. O

“ O
zagize O
Isoko O
zikubiye O
nyuma O
Izo O
igihugu O
zimwe O
mu O
ya O
Abatutsi O
Mata B-DATE
kigaruka O
buvunaguye O
Kagame B-PER
mu O
mu O
tuvomaho O
za O
gusohora O
uruhare O
mbwiraruhame O
Mateke B-PER
, O
gitabo O
muri O
Perezida O
agiye O
mu O
mpanuro O
II I-PER
buryo O
gishya O
ku O
ni O
, O
Jenoside O
kubaka O
yakorewe O
Impanuro’’ O
1994 I-DATE
. O

zimwe O
gitabo O
mu O
Impanuro’’ O
mu O
Isoko O
zikubiye O
Izo O
Mbabazi B-PER
mpanuro O
ni O
tuvomaho O
“ O
gishya O
Charles I-PER
agiye O
gusohora O
, O
kigaruka O
mu O
buryo O
buvunaguye O
ku O
mbwiraruhame O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
, O
zagize O
uruhare O
mu O
kubaka O
igihugu O
nyuma O
ya O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
muri O
Mata B-DATE
1994 I-DATE
. O

, O
Mata B-DATE
mu O
muri O
zimwe O
mpanuro O
1994 I-DATE
Jenoside O
uruhare O
“ O
gishya O
Mutaganzwa B-PER
kubaka O
Nsenga I-PER
Izo O
mu O
Impanuro’’ O
mu O
gusohora O
ku O
buryo O
za O
zikubiye O
kigaruka O
mu O
yakorewe O
buvunaguye O
zagize O
Perezida O
tuvomaho O
mbwiraruhame O
ya O
agiye O
igihugu O
Isoko O
Nyirarukangaga B-PER
gitabo O
ni O
nyuma O
Abatutsi O
, O
. O

Ni O
umushinga O
wakoranywe O
ubugome O
nk’uwa O
mbere O
kuko O
ubuzima O
bw’umunyafurika O
icyo O
gihe O
ntacyo O
bwari O
buvuze O
, O
icyari O
kibaraje O
ishinga O
ni O
ugukungahaza O
ibihugu O
byabo O
basahura O
mutungo O
kamere O
wa O
Uganda B-LOC
. O

Ni O
umushinga O
wakoranywe O
ubugome O
nk’uwa O
mbere O
kuko O
ubuzima O
bw’umunyafurika O
icyo O
gihe O
ntacyo O
bwari O
buvuze O
, O
icyari O
kibaraje O
ishinga O
ni O
ugukungahaza O
ibihugu O
byabo O
basahura O
mutungo O
kamere O
wa O
Afurika B-LOC
. O

nk’uwa O
gihe O
umushinga O
icyari O
bwari O
byabo O
wa O
kamere O
, O
ubugome O
icyo O
ntacyo O
buvuze O
Ni O
Afurika B-LOC
mbere O
kibaraje O
wakoranywe O
ishinga O
bw’umunyafurika O
ibihugu O
ubuzima O
ni O
kuko O
mutungo O
ugukungahaza O
basahura O
. O

Nyirahirwa B-PER
yavuze O
ko O
muri O
ayo O
matsinda O
, O
hari O
abantu O
usanga O
batanga O
ibitekerezo O
, O
ntibabitange O
mu O
nteko B-ORG
rusange O
. O

Nyirahirwa B-PER
yavuze O
ko O
muri O
ayo O
matsinda O
, O
hari O
abantu O
usanga O
batanga O
ibitekerezo O
, O
ntibabitange O
mu O
Azam B-ORG
rusange O
. O

Mutara B-PER
yavuze O
ko O
muri O
ayo O
matsinda O
, O
hari O
abantu O
usanga O
batanga O
ibitekerezo O
, O
ntibabitange O
mu O
nteko B-ORG
rusange O
. O

y’ifaranga O
politiki O
Komite O
ka O
y’Akanama O
Imyanzuro O
ishinzwe O
yateranye O
kuri O
Gashyantare B-DATE
cyumweru I-DATE
munsi I-DATE
Mata I-DATE
2020 I-DATE
, O
igaragaza O
ko O
kugeza O
saa B-DATE
munsi I-DATE
10 I-DATE
wa I-DATE
, O
amabanki O
yavuguruye O
inguzanyo O
7952 O
mu O
8667 O
z’abari O
basabye O
koroherezwa O
, O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
. O

politiki O
y’ifaranga O
, O
Mata I-DATE
ku B-DATE
kuri O
2007 B-DATE
ko O
ishinzwe O
igaragaza O
y’Akanama O
Mata I-DATE
Imyanzuro O
yateranye O
2020 I-DATE
kugeza O
Komite O
ka O
29 I-DATE
wa I-DATE
10 I-DATE
wa I-DATE
, O
amabanki O
yavuguruye O
inguzanyo O
7952 O
mu O
8667 O
z’abari O
basabye O
koroherezwa O
, O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
. O

politiki O
ishinzwe O
yateranye O
y’ifaranga O
Imyanzuro O
ka O
kuri O
Komite O
y’Akanama O
2016 B-DATE
2014 I-DATE
1994 I-DATE
Mata I-DATE
wa I-DATE
, O
igaragaza O
ko O
kugeza O
2017 B-DATE
wa I-DATE
1943 I-DATE
Mata I-DATE
, O
amabanki O
yavuguruye O
inguzanyo O
7952 O
mu O
8667 O
z’abari O
basabye O
koroherezwa O
, O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
. O

politiki O
ka O
yateranye O
y’ifaranga O
Mata I-DATE
ishinzwe O
13 I-DATE
kuri O
Mata B-DATE
wa I-DATE
Komite O
y’Akanama O
1943 I-DATE
Imyanzuro O
, O
igaragaza O
ko O
kugeza O
kuwa B-DATE
wa I-DATE
10 I-DATE
Mata I-DATE
, O
amabanki O
yavuguruye O
inguzanyo O
7952 O
mu O
8667 O
z’abari O
basabye O
koroherezwa O
, O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
. O

Komite O
29 I-DATE
2014 I-DATE
, O
yateranye O
Werurwe B-DATE
ko O
politiki O
29 I-DATE
wa I-DATE
wa I-DATE
igaragaza O
z’amanywa I-DATE
Imyanzuro O
y’ifaranga O
2020 I-DATE
2017 B-DATE
kuri O
y’Akanama O
kugeza O
ka O
ishinzwe O
, O
amabanki O
yavuguruye O
inguzanyo O
7952 O
mu O
8667 O
z’abari O
basabye O
koroherezwa O
, O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
. O

Charles B-PER
Mukobanya I-PER
yabaye O
Minisitiri O
w’ingufu O
n’imirimo O
rusange O
nk’umunyamuryango O
w’ishyaka O
PSD B-ORG
. O

Charles B-PER
Ntakirutinka I-PER
yabaye O
Minisitiri O
w’ingufu O
n’imirimo O
rusange O
nk’umunyamuryango O
w’ishyaka O
PSD B-ORG
. O

Rujugira I-PER
Charles B-PER
yabaye O
Minisitiri O
w’ingufu O
n’imirimo O
rusange O
nk’umunyamuryango O
w’ishyaka O
PSD B-ORG
. O

Kazi B-PER
Ntakirutinka I-PER
yabaye O
Minisitiri O
w’ingufu O
n’imirimo O
rusange O
nk’umunyamuryango O
w’ishyaka O
EU B-ORG
. O

Muri O
iyo O
mirwano O
, O
Ingabo O
za O
Rwanda B-LOC
zaharaniraga O
kwambuka O
ikiraro O
kiri O
ku O
mugezi O
wa O
Rwanda B-LOC
gitandukanya O
Sudetenland B-LOC
y’Amajyepfo O
yarimo O
Ingabo O
z’u O
Rwanda B-LOC
n’iy’Amajyaruguru O
yarimo O
iza O
Nyundo B-LOC
, O
ariko O
ingabo O
z’u O
Tanzania B-LOC
zizibera O
ibamba O
. O

yarimo O
n’iy’Amajyaruguru O
zaharaniraga O
Rwanda B-LOC
Muri O
wa O
Ingabo O
mugezi O
iyo O
z’u O
, O
iza O
Ingabo O
Rwanda B-LOC
y’Amajyepfo O
kiri O
Uganda B-LOC
za O
kwambuka O
mirwano O
ikiraro O
Munich B-LOC
gitandukanya O
yarimo O
Kisangani B-LOC
ku O
, O
ariko O
ingabo O
z’u O
Leta B-LOC
zizibera O
ibamba O
. O

Muri O
iyo O
mirwano O
, O
Ingabo O
za O
Uganda B-LOC
zaharaniraga O
kwambuka O
ikiraro O
kiri O
ku O
mugezi O
wa O
Rwanda B-LOC
gitandukanya O
Uganda B-LOC
y’Amajyepfo O
yarimo O
Ingabo O
z’u O
Rwanda B-LOC
n’iy’Amajyaruguru O
yarimo O
iza O
Israel B-LOC
, O
ariko O
ingabo O
z’u O
Rwanda B-LOC
zizibera O
ibamba O
. O

kwambuka O
Tanzania B-LOC
yarimo O
Uganda B-LOC
wa O
iza O
yarimo O
Rwanda B-LOC
gitandukanya O
, O
ingabo O
ku O
zaharaniraga O
Rwanda B-LOC
Ingabo O
iyo O
z’u O
Uganda B-LOC
ikiraro O
kiri O
za O
Muri O
ariko O
y’Amajyepfo O
, O
n’iy’Amajyaruguru O
Rwanda B-LOC
Ingabo O
mirwano O
z’u O
mugezi O
zizibera O
ibamba O
. O

Muri O
iyo O
mirwano O
, O
Ingabo O
za O
Tel B-LOC
zaharaniraga O
kwambuka O
ikiraro O
kiri O
ku O
mugezi O
wa O
Gatsibo B-LOC
gitandukanya O
Kisangani B-LOC
y’Amajyepfo O
yarimo O
Ingabo O
z’u O
Rwanda B-LOC
n’iy’Amajyaruguru O
yarimo O
iza O
Uganda B-LOC
, O
ariko O
ingabo O
z’u O
Rwanda B-LOC
zizibera O
ibamba O
. O

7 O
Frw O
ivuye O
kuri O
3017 O
. O

Kuri O
leta O
ya O
Uganda B-LOC
, O
niba O
mushaka O
kuguma O
mu O
bucuruzi O
bwa O
peteroli O
, O
mureke O
Amerika B-LOC
n’abadushyigikiye O
, O
kandi O
muhagarike O
gutera O
inkunga O
imitwe O
y’iterabwoba O
hirya O
no O
hino O
ku O
isi O
. O

ya O
leta O
Kuri O
Uganda B-LOC
, O
niba O
mushaka O
kuguma O
mu O
bucuruzi O
bwa O
peteroli O
, O
mureke O
Rwanda B-LOC
n’abadushyigikiye O
, O
kandi O
muhagarike O
gutera O
inkunga O
imitwe O
y’iterabwoba O
hirya O
no O
hino O
ku O
isi O
. O

Kuri O
leta O
ya O
Rwanda B-LOC
, O
niba O
mushaka O
kuguma O
mu O
bucuruzi O
bwa O
peteroli O
, O
mureke O
Leta B-LOC
n’abadushyigikiye O
, O
kandi O
muhagarike O
gutera O
inkunga O
imitwe O
y’iterabwoba O
hirya O
no O
hino O
ku O
isi O
. O

Kuri O
leta O
ya O
Iran B-LOC
, O
niba O
mushaka O
kuguma O
mu O
bucuruzi O
bwa O
peteroli O
, O
mureke O
Bugereki B-LOC
n’abadushyigikiye O
, O
kandi O
muhagarike O
gutera O
inkunga O
imitwe O
y’iterabwoba O
hirya O
no O
hino O
ku O
isi O
. O

bucuruzi O
ya O
Amerika B-LOC
, O
bwa O
kuguma O
Iran B-LOC
, O
mureke O
mushaka O
Kuri O
mu O
leta O
niba O
peteroli O
n’abadushyigikiye O
, O
kandi O
muhagarike O
gutera O
inkunga O
imitwe O
y’iterabwoba O
hirya O
no O
hino O
ku O
isi O
. O

Ni O
igihe O
cyo O
guhaguruka O
tugakorera O
hamwe O
, O
nk’uko O
twabikoze O
mu O
bihe O
byashize O
bigatuma O
tugera O
aho O
tugeze O
uyu B-DATE
cyumweru I-DATE
, O
tugashyiraho O
guverinoma O
dufitiye O
icyizere O
ko O
izayobora O
igihugu O
ikakigeza O
mu O
nzira O
y’iterambere O
. O

Ni O
igihe O
cyo O
guhaguruka O
tugakorera O
hamwe O
, O
nk’uko O
twabikoze O
mu O
bihe O
byashize O
bigatuma O
tugera O
aho O
tugeze O
uyu B-DATE
Mata I-DATE
, O
tugashyiraho O
guverinoma O
dufitiye O
icyizere O
ko O
izayobora O
igihugu O
ikakigeza O
mu O
nzira O
y’iterambere O
. O

Ni O
igihe O
cyo O
guhaguruka O
tugakorera O
hamwe O
, O
nk’uko O
twabikoze O
mu O
bihe O
byashize O
bigatuma O
tugera O
aho O
tugeze O
uyu B-DATE
munsi I-DATE
, O
tugashyiraho O
guverinoma O
dufitiye O
icyizere O
ko O
izayobora O
igihugu O
ikakigeza O
mu O
nzira O
y’iterambere O
. O

Ababugu O
( O
abakina O
igisoro O
) O
babiri O
nibo O
bazaba O
bahatanira O
umwanya O
wa O
mbere O
. O

Trump B-PER
yavuze O
ko O
ku O
bijyanye O
n’ubuziranenge O
hari O
byinshi O
leta O
yakoze O
harimo O
gushyiraho O
ibigo O
bishinzwe O
ubwo O
buziranenge O
ku O
rwego O
rw’igihugu O
, O
ibi O
bikaba O
aribyo O
bigenzura O
ibyo O
bakora O
, O
bikaba O
ari O
nabyo O
bibaha O
ibyangombwa O
. O

Mbabazi B-PER
yavuze O
ko O
ku O
bijyanye O
n’ubuziranenge O
hari O
byinshi O
leta O
yakoze O
harimo O
gushyiraho O
ibigo O
bishinzwe O
ubwo O
buziranenge O
ku O
rwego O
rw’igihugu O
, O
ibi O
bikaba O
aribyo O
bigenzura O
ibyo O
bakora O
, O
bikaba O
ari O
nabyo O
bibaha O
ibyangombwa O
. O

Kagame B-PER
yavuze O
ko O
ku O
bijyanye O
n’ubuziranenge O
hari O
byinshi O
leta O
yakoze O
harimo O
gushyiraho O
ibigo O
bishinzwe O
ubwo O
buziranenge O
ku O
rwego O
rw’igihugu O
, O
ibi O
bikaba O
aribyo O
bigenzura O
ibyo O
bakora O
, O
bikaba O
ari O
nabyo O
bibaha O
ibyangombwa O
. O

Ntawe O
bigeze O
bohereza O
. O

igikombe O
ikeneye O
yanganyije O
yari O
na O
kugira O
rimwe O
SC I-ORG
y’uko O
inota O
Simba B-ORG
Biashara B-ORG
nyuma O
SC I-ORG
Banki B-ORG
yegukanye O
ngo O
Rwanda I-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
ikagira O
amanota O
59 O
mu O
gihe O
International B-ORG
SC I-ORG
yatsinze O
EU B-ORG
United I-ORG
ibitego O
3 O
- O
2 O
2007 B-DATE
wa I-DATE
Gatanu I-DATE
, O
ikagira O
amanota O
60 O
. O

yegukanye O
3 O
gishinzwe I-ORG
Chelsea B-ORG
ikeneye O
Banki B-ORG
yanganyije O
na O
Yanga B-ORG
kugira O
1 O
yari O
2 O
SC I-ORG
ngo O
nyuma O
Rwanda I-ORG
- O
SC I-ORG
igikombe O
wa I-DATE
rimwe O
1 O
CMI B-ORG
59 O
1894 B-DATE
RRM B-ORG
ikagira O
inota O
- O
FC I-ORG
mu O
yatsinze O
ibitego O
10 I-DATE
y’uko O
amanota O
gihe O
igitego O
, O
ikagira O
amanota O
60 O
. O

BRD B-ORG
Group I-ORG
yari O
ikeneye O
inota O
rimwe O
kugira O
ngo O
yegukanye O
igikombe O
nyuma O
y’uko O
Ikigo B-ORG
y’Abaturage I-ORG
yanganyije O
na O
RNC B-ORG
Rwanda I-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
ikagira O
amanota O
59 O
mu O
gihe O
Napoli B-ORG
mu I-ORG
yatsinze O
Banki B-ORG
gisirikare I-ORG
ibitego O
3 O
- O
2 O
saa B-DATE
munsi I-DATE
w’iki I-DATE
, O
ikagira O
amanota O
60 O
. O

rimwe O
kugira O
Muhanga I-ORG
na O
SC I-ORG
y’uko O
y’Abaturage I-ORG
Simba B-ORG
Banki B-ORG
ikeneye O
igikombe O
inota O
yanganyije O
ESO B-ORG
yegukanye O
ngo O
yari O
nyuma O
igitego O
1 O
- O
1 O
ikagira O
amanota O
59 O
mu O
gihe O
Yanga B-ORG
gisirikare I-ORG
yatsinze O
AS B-ORG
FC I-ORG
ibitego O
3 O
- O
2 O
ku B-DATE
tanu I-DATE
1994 I-DATE
, O
ikagira O
amanota O
60 O
. O

yanganyije O
rimwe O
mu O
Gatanu I-DATE
y’uko O
amanota O
kugira O
yatsinze O
ibitego O
FARDC B-ORG
SC I-ORG
na O
2 O
ku B-DATE
yari O
ikeneye O
ISO B-ORG
59 O
BRD B-ORG
gihe O
3 O
igikombe O
1 O
yegukanye O
Rwanda I-ORG
- O
Ikigo B-ORG
Rwanda I-ORG
nyuma O
- O
Yanga B-ORG
wa I-DATE
y’Abaturage I-ORG
ikagira O
1 O
ngo O
FC I-ORG
inota O
igitego O
, O
ikagira O
amanota O
60 O
. O

Ni O
inshuro O
ya O
kabiri O
abanyarwanda O
bashobora O
kuba O
bagira O
amakenga O
n’icyizere O
gike O
ku O
kuba O
Uganda B-LOC
yakemura O
ibibazo O
imaze O
igihe O
itera O
mu O
mubano O
wayo O
n’u O
Rwanda B-LOC
. O

yakemura O
kuba O
kuba O
bashobora O
Bénin B-LOC
abanyarwanda O
bagira O
amakenga O
n’u O
gike O
ibibazo O
mubano O
inshuro O
itera O
wayo O
ya O
imaze O
mu O
igihe O
ku O
Ni O
Uganda B-LOC
kabiri O
n’icyizere O
. O

mubano O
Uganda B-LOC
bagira O
n’u O
n’icyizere O
Ni O
kuba O
inshuro O
abanyarwanda O
bashobora O
ya O
imaze O
Uganda B-LOC
wayo O
gike O
mu O
kabiri O
igihe O
yakemura O
itera O
ibibazo O
ku O
kuba O
amakenga O
. O

RRM B-ORG
igizwe O
n’abantu O
ahanini O
bavuye O
mu O
Rwanda B-LOC
bahunze O
ibyaha O
bakoze O
cyangwa O
andi O
makosa O
. O

CMI B-ORG
igizwe O
n’abantu O
ahanini O
bavuye O
mu O
Rwanda B-LOC
bahunze O
ibyaha O
bakoze O
cyangwa O
andi O
makosa O
. O

Banki B-ORG
igizwe O
n’abantu O
ahanini O
bavuye O
mu O
Rwanda B-LOC
bahunze O
ibyaha O
bakoze O
cyangwa O
andi O
makosa O
. O

mu O
RRM B-ORG
Rwanda B-LOC
n’abantu O
ahanini O
bavuye O
igizwe O
bahunze O
ibyaha O
bakoze O
cyangwa O
andi O
makosa O
. O

1 O
% O
buvuye O
kuri O
2 O
. O

Hitler B-PER
guhura O
afata O
Mussolini I-PER
Sudetenland B-LOC
Amerika I-LOC
Leta B-LOC
w’Intebe O
n’uwayoboraga O
igice O
Museveni B-PER
, O
yasabaga O
Minisitiri O
wari O
aza O
u B-LOC
cya O
w’u O
mbere O
iya O
, O
Bamporiki B-PER
Kagame I-PER
na O
Rudatsimburwa B-PER
ya I-PER
wayoboraga O
Sudetenland B-LOC
Butaliyani I-LOC
, O
bahurira O
i O
Gatsibo B-LOC
na O
Cyilima B-PER
, O
bemeranya O
ko O
agace O
ka O
Sudetenland B-LOC
komekwa O
k’u O
Budage B-LOC
, O
bataha O
bahamya O
ko O
habonetse O
amahoro O
. O

wari O
Saoudite I-LOC
Eduard B-PER
, O
guhura O
bahurira O
cya O
n’uwayoboraga O
Pierre B-PER
wayoboraga O
, O
afata O
na O
Minisitiri O
Mussolini I-PER
Ntakirutinka I-PER
Mussolini I-PER
Uganda B-LOC
Munich B-LOC
w’Intebe O
i O
ya I-LOC
Majyepfo B-LOC
yasabaga O
Ildephonse B-PER
Museveni B-PER
aza O
iya O
w’u O
, O
Uganda B-LOC
igice O
Bubiligi B-LOC
mbere O
na O
Hitler B-PER
, O
bemeranya O
ko O
agace O
ka O
Sudetenland B-LOC
komekwa O
k’u O
Budage B-LOC
, O
bataha O
bahamya O
ko O
habonetse O
amahoro O
. O

, O
Rwanda B-LOC
Warren I-PER
Munich B-LOC
Mazimpaka I-PER
mbere O
, O
Paul B-PER
Ubumwe I-LOC
w’Intebe O
iya O
yasabaga O
wayoboraga O
Ntakirutinka I-PER
Museveni B-PER
Hitler B-PER
wari O
igice O
w’u O
, O
cya O
Museveni B-PER
Rwanda B-LOC
aza O
Minisitiri O
Kagame B-PER
bahurira O
Amerika I-LOC
guhura O
u B-LOC
na O
i O
afata O
n’uwayoboraga O
Pologne B-LOC
na O
, O
bemeranya O
ko O
agace O
ka O
Sudetenland B-LOC
komekwa O
k’u O
Budage B-LOC
, O
bataha O
bahamya O
ko O
habonetse O
amahoro O
. O

Warren I-PER
igice O
za I-LOC
za I-LOC
na O
Kagame I-PER
, O
w’Intebe O
w’u O
guhura O
Rwanda B-LOC
n’uwayoboraga O
iya O
cya O
‘Gacuriro’ B-LOC
Pierre B-PER
yasabaga O
Naftali B-PER
Charles B-PER
bahurira O
wari O
wayoboraga O
Bwongereza B-LOC
Israel B-LOC
i O
mbere O
Minisitiri O
, O
aza O
afata O
Mazimpaka I-PER
Leta B-LOC
Mutara B-PER
, O
na O
Edward B-PER
, O
bemeranya O
ko O
agace O
ka O
Uganda B-LOC
komekwa O
k’u O
Budage B-LOC
, O
bataha O
bahamya O
ko O
habonetse O
amahoro O
. O

cya O
Gihanga B-PER
, O
aza O
iya O
wayoboraga O
Bizimana I-PER
Uganda B-LOC
wari O
w’Intebe O
n’uwayoboraga O
, O
Kabeja I-PER
Minisitiri O
na O
Amerika I-LOC
afata O
guhura O
yasabaga O
ya I-PER
Cyilima B-PER
Benito B-PER
Museveni B-PER
Rwanda B-LOC
Rwanda B-LOC
mbere O
Congo B-LOC
igice O
w’u O
Rwanda I-LOC
, O
bahurira O
i O
Uganda B-LOC
na O
Cyilima B-PER
, O
bemeranya O
ko O
agace O
ka O
Bugereki B-LOC
komekwa O
k’u O
Budage B-LOC
, O
bataha O
bahamya O
ko O
habonetse O
amahoro O
. O

ucuruza O
n’undi O
munyarwanda O
telefoni O
na O
bafashwe O
Nizeyimana I-PER
Edward B-PER
witwa O
We O
ISO B-ORG
mu O
mukwabu O
watwawemo O
abagera O
kuri O
200 O
. O

ucuruza O
Edward B-PER
munyarwanda O
Nsenga I-PER
We O
n’undi O
witwa O
ISO B-ORG
na O
telefoni O
bafashwe O
mu O
mukwabu O
watwawemo O
abagera O
kuri O
200 O
. O

Edward B-PER
Nsenga I-PER
We O
witwa O
n’undi O
munyarwanda O
ucuruza O
telefoni O
bafashwe O
na O
ISO B-ORG
mu O
mukwabu O
watwawemo O
abagera O
kuri O
200 O
. O

We O
n’undi O
munyarwanda O
witwa O
Edward B-PER
II I-PER
ucuruza O
telefoni O
bafashwe O
na O
ISO B-ORG
mu O
mukwabu O
watwawemo O
abagera O
kuri O
200 O
. O

We O
n’undi O
munyarwanda O
witwa O
Mbabazi B-PER
Nsenga I-PER
ucuruza O
telefoni O
bafashwe O
na O
Yanga B-ORG
mu O
mukwabu O
watwawemo O
abagera O
kuri O
200 O
. O

Ati O
“ O
Iyi O
politiki O
imaze O
imyaka O
twayikoze O
tuyemera O
kandi O
twumva O
akamaro O
kayo O
kandi O
ifite O
umusaruro O
ugaragarira O
n’abandi O
babona O
ko O
bikora O
ariko O
dukore O
n’ibindi O
tugera O
mu O
ba O
mbere O
batanu O
. O

Niwo O
mu O
Bwiru O
bita O
“ O
Inzira O
y’Ishora O
"""" O
. O

Rwabugili B-PER
Warren I-PER
, O
na O
we O
wifuza O
kuzahagararira O
ishyaka O
ry’abademokarate O
mu O
matora O
, O
yavuze O
ko O
icyemezo O
cya O
Trump B-PER
kitarimo O
ubushishozi O
. O

Paul B-PER
Warren I-PER
, O
na O
we O
wifuza O
kuzahagararira O
ishyaka O
ry’abademokarate O
mu O
matora O
, O
yavuze O
ko O
icyemezo O
cya O
Trump B-PER
kitarimo O
ubushishozi O
. O

Rudatsimburwa B-PER
Warren I-PER
, O
na O
we O
wifuza O
kuzahagararira O
ishyaka O
ry’abademokarate O
mu O
matora O
, O
yavuze O
ko O
icyemezo O
cya O
Trump B-PER
kitarimo O
ubushishozi O
. O

Ildephonse B-PER
Warren I-PER
, O
na O
we O
wifuza O
kuzahagararira O
ishyaka O
ry’abademokarate O
mu O
matora O
, O
yavuze O
ko O
icyemezo O
cya O
Trump B-PER
kitarimo O
ubushishozi O
. O

Mbabazi B-PER
Chamberlain I-PER
, O
na O
we O
wifuza O
kuzahagararira O
ishyaka O
ry’abademokarate O
mu O
matora O
, O
yavuze O
ko O
icyemezo O
cya O
Trump B-PER
kitarimo O
ubushishozi O
. O

Asigaye O
agaragara O
mu O
bikorwa O
birwanya O
Leta O
y’u O
Rwanda B-LOC
ndetse O
aherutse O
kwifatanya O
n’Ihuriro O
P5 B-ORG
ry’amashyaka O
aba O
hanze O
y’u O
Congo B-LOC
, O
atavuga O
rumwe O
na O
Guverinoma O
y’u O
Rwanda B-LOC
. O

kwifatanya O
Leta O
ry’amashyaka O
y’u O
aherutse O
agaragara O
y’u O
, O
Asigaye O
y’u O
ndetse O
bikorwa O
Guverinoma O
n’Ihuriro O
atavuga O
rumwe O
P5 B-ORG
na O
Rwanda B-LOC
Rwanda B-LOC
Gdańsk B-LOC
birwanya O
mu O
aba O
hanze O
. O

Asigaye O
agaragara O
mu O
bikorwa O
birwanya O
Leta O
y’u O
Rwanda B-LOC
ndetse O
aherutse O
kwifatanya O
n’Ihuriro O
P5 B-ORG
ry’amashyaka O
aba O
hanze O
y’u O
Rwanda B-LOC
, O
atavuga O
rumwe O
na O
Guverinoma O
y’u O
Rwanda B-LOC
. O

Asigaye O
agaragara O
mu O
bikorwa O
birwanya O
Leta O
y’u O
Rwanda B-LOC
ndetse O
aherutse O
kwifatanya O
n’Ihuriro O
Ndanda B-ORG
ry’amashyaka O
aba O
hanze O
y’u O
Rwanda B-LOC
, O
atavuga O
rumwe O
na O
Guverinoma O
y’u O
Rwanda B-LOC
. O

agaragara O
Asigaye O
birwanya O
y’u O
Leta O
Rwanda B-LOC
bikorwa O
mu O
ndetse O
aherutse O
kwifatanya O
n’Ihuriro O
P5 B-ORG
ry’amashyaka O
aba O
hanze O
y’u O
Rwanda B-LOC
, O
atavuga O
rumwe O
na O
Guverinoma O
y’u O
Rwanda B-LOC
. O

RPA B-ORG
( O
gishinzwe I-ORG
Amategeko I-ORG
FARDC B-ORG
y’Abaturage I-ORG
Plc I-ORG
. O

rikuru I-ORG
y’u I-ORG
Banki B-ORG
BPR B-ORG
Amategeko I-ORG
( O
rya I-ORG
. O

y’u I-ORG
Crisis I-ORG
Rayon B-ORG
mu I-ORG
( O
Banki B-ORG
Plc I-ORG
. O

y’u I-ORG
RPA B-ORG
y’Abaturage I-ORG
cy’igihugu I-ORG
( O
BPR B-ORG
Plc I-ORG
. O

International B-ORG
Barcelone I-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
Azam B-ORG
rya I-ORG
. O

4 O
, O
bivuye O
kuri O
miliyoni O
$ O
13 O
mu O
1091 B-DATE
ibyo O
ruvanayo O
biba O
miliyoni O
425 O
. O

4 O
, O
bivuye O
kuri O
miliyoni O
$ O
13 O
mu O
30 B-DATE
ibyo O
ruvanayo O
biba O
miliyoni O
425 O
. O

4 O
, O
bivuye O
kuri O
miliyoni O
$ O
13 O
mu O
2007 B-DATE
ibyo O
ruvanayo O
biba O
miliyoni O
425 O
. O

4 O
, O
bivuye O
kuri O
miliyoni O
$ O
13 O
mu O
ku B-DATE
ibyo O
ruvanayo O
biba O
miliyoni O
425 O
. O

Rwanda B-LOC
ibigwi O
imigendekere O
y’urwo O
n’igitinyiro O
rwongereye O
gice O
gikurikira O
Leopold B-PER
Mu O
cy’u O
bya O
, O
rugamba O
tuzabaramburira O
kirushaho O
kwiyongera O
… O
. O

rugamba O
rwongereye O
tuzabaramburira O
, O
imigendekere O
y’urwo O
Kagame B-PER
gikurikira O
Mu O
bya O
ibigwi O
gice O
n’igitinyiro O
cy’u O
Rwanda B-LOC
kirushaho O
kwiyongera O
… O
. O

Mu O
gice O
gikurikira O
, O
tuzabaramburira O
imigendekere O
y’urwo O
rugamba O
rwongereye O
ibigwi O
bya O
Rwabugili B-PER
n’igitinyiro O
cy’u O
Rwanda B-LOC
kirushaho O
kwiyongera O
… O
. O

gice O
Mu O
rugamba O
rwongereye O
imigendekere O
bya O
Rwabugili B-PER
y’urwo O
, O
gikurikira O
ibigwi O
tuzabaramburira O
n’igitinyiro O
cy’u O
Rwanda B-LOC
kirushaho O
kwiyongera O
… O
. O

baguma O
Lyon B-ORG
raporo O
Group I-ORG
Majyepfo B-LOC
Muri O
, O
gusuzugura O
ya O
kwa O
barakariye O
Rwanda I-ORG
Rwanda I-LOC
Guverinoma O
ariko O
abadepite O
no O
Tanzania B-LOC
Gicanda B-PER
y’u O
, O
kwikoma O
nk’uko O
yo O
mu O
2000 B-DATE
ibigaragaza O
. O

kwikoma O
, O
gusuzugura O
Leopold B-PER
Guverinoma O
abadepite O
Muri O
barakariye O
y’u O
Munich B-LOC
baguma O
Rwanda I-LOC
kwa O
u B-LOC
no O
ariko O
, O
nk’uko O
raporo O
ya O
BRD B-ORG
n’Inganda I-ORG
mu I-ORG
yo O
mu O
ku B-DATE
ibigaragaza O
. O

, O
Ubumwe I-LOC
ariko O
y’u O
abadepite O
, O
rya I-ORG
no O
ya O
barakariye O
baguma O
gusuzugura O
raporo O
RDC B-LOC
Muri O
kwa O
Benito B-PER
Guverinoma O
nk’uko O
Rwanda B-LOC
rya I-ORG
ISO B-ORG
kwikoma O
yo O
mu O
2000 B-DATE
ibigaragaza O
. O

mu O
CMI B-ORG
kwikoma O
ya O
y’u O
gusuzugura O
Museveni B-PER
no O
Liberia B-LOC
ariko O
baguma O
nk’uko O
, O
kwa O
2000 B-DATE
barakariye O
yo O
u B-LOC
Bufaransa I-LOC
Crisis I-ORG
Group I-ORG
abadepite O
, O
Guverinoma O
raporo O
Muri O
ibigaragaza O
. O

International B-ORG
nk’uko O
y’Abaturage I-ORG
Butaliyani I-LOC
Muri O
raporo O
saa B-DATE
abadepite O
mu O
barakariye O
y’u O
Rwanda B-LOC
Tel B-LOC
yo O
Museveni B-PER
no O
kwikoma O
Guverinoma O
baguma O
kwa O
ya O
, O
, O
gusuzugura O
Group I-ORG
ariko O
ibigaragaza O
. O

Agaciro O
k’imigabane O
ya O
Amazon B-ORG
ku O
isoko O
karazamutse O
cyane O
. O

Agaciro O
Amazon B-ORG
ya O
k’imigabane O
ku O
isoko O
karazamutse O
cyane O
. O

Agaciro O
Lyon B-ORG
k’imigabane O
ya O
ku O
isoko O
karazamutse O
cyane O
. O

Mu O
2016 B-DATE
inganda O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
, O
gahunda O
ya O
Made O
in O
Uganda B-LOC
igira O
uruhare O
rukomeye O
cyane O
kuko O
inganda O
zikora O
imyenda O
, O
inkweto O
n’ibindi O
bituruka O
ku O
ruhu O
byiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
10 O
% O
, O
izikora O
ibyo O
kurya O
ziyongera O
ku O
rugero O
rwa O
8 O
% O
, O
naho O
inganda O
zikora O
ibikoresho O
by’ubwubatsi O
harimo O
isima O
ziyongeraho O
21 O
% O
. O

cya O
Rwanda B-LOC
Made O
kigero O
zazamutse O
% O
ya O
2016 B-DATE
inganda O
in O
7 O
ku O
gahunda O
, O
Mu O
igira O
uruhare O
rukomeye O
cyane O
kuko O
inganda O
zikora O
imyenda O
, O
inkweto O
n’ibindi O
bituruka O
ku O
ruhu O
byiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
10 O
% O
, O
izikora O
ibyo O
kurya O
ziyongera O
ku O
rugero O
rwa O
8 O
% O
, O
naho O
inganda O
zikora O
ibikoresho O
by’ubwubatsi O
harimo O
isima O
ziyongeraho O
21 O
% O
. O

Mu O
2016 B-DATE
inganda O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
, O
gahunda O
ya O
Made O
in O
Tanzania B-LOC
igira O
uruhare O
rukomeye O
cyane O
kuko O
inganda O
zikora O
imyenda O
, O
inkweto O
n’ibindi O
bituruka O
ku O
ruhu O
byiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
10 O
% O
, O
izikora O
ibyo O
kurya O
ziyongera O
ku O
rugero O
rwa O
8 O
% O
, O
naho O
inganda O
zikora O
ibikoresho O
by’ubwubatsi O
harimo O
isima O
ziyongeraho O
21 O
% O
. O

Mu O
2016 B-DATE
inganda O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
, O
gahunda O
ya O
Made O
in O
Congo B-LOC
igira O
uruhare O
rukomeye O
cyane O
kuko O
inganda O
zikora O
imyenda O
, O
inkweto O
n’ibindi O
bituruka O
ku O
ruhu O
byiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
10 O
% O
, O
izikora O
ibyo O
kurya O
ziyongera O
ku O
rugero O
rwa O
8 O
% O
, O
naho O
inganda O
zikora O
ibikoresho O
by’ubwubatsi O
harimo O
isima O
ziyongeraho O
21 O
% O
. O

2016 B-DATE
Mu O
inganda O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
7 O
% O
, O
gahunda O
ya O
Made O
in O
Rwanda B-LOC
igira O
uruhare O
rukomeye O
cyane O
kuko O
inganda O
zikora O
imyenda O
, O
inkweto O
n’ibindi O
bituruka O
ku O
ruhu O
byiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
10 O
% O
, O
izikora O
ibyo O
kurya O
ziyongera O
ku O
rugero O
rwa O
8 O
% O
, O
naho O
inganda O
zikora O
ibikoresho O
by’ubwubatsi O
harimo O
isima O
ziyongeraho O
21 O
% O
. O

twavuga O
nka O
Daladier I-PER
Cyilima B-PER
Charles I-PER
bo O
Nyamigezi I-PER
Muri O
Kabeja I-PER
, O
washatswe O
na O
Kazi B-PER
Kabeja I-PER
Kizira I-PER
, O
bakabyarana O
Rwabugili B-PER
. O

ya I-PER
twavuga O
Eduard B-PER
na O
Muri O
bo O
Mussolini I-PER
Rujugira I-PER
Kazi B-PER
, O
Blaise I-PER
Blaise I-PER
washatswe O
nka O
Kizira I-PER
, O
bakabyarana O
Mutara B-PER
. O

nka O
Muri O
Daladier I-PER
Trump B-PER
Rujugira I-PER
twavuga O
bo O
Bizimana I-PER
Daladier I-PER
, O
washatswe O
na O
Cyilima B-PER
Olivier I-PER
Rujugira I-PER
, O
bakabyarana O
Paul B-PER
. O

Muri O
bo O
twavuga O
nka O
Kagame B-PER
ka I-PER
Ntakirutinka I-PER
ka I-PER
Mazimpaka I-PER
, O
washatswe O
na O
Naftali B-PER
Bennett I-PER
Kizira I-PER
, O
bakabyarana O
Gihanga B-PER
. O

Mazimpaka I-PER
bo O
, O
washatswe O
Muri O
Gihanga B-PER
rwa I-PER
bakabyarana O
ka I-PER
Mukobanya I-PER
na O
nka O
twavuga O
Charles B-PER
Eduard B-PER
, O
ka I-PER
rwa I-PER
. O

Yavuze O
ko O
abayobozi O
icyo O
bashinzwe O
ari O
ugushyiraho O
imirongo O
migari O
no O
gufasha O
abagize O
igitekerezo O
kizima O
ariko O
badashinzwe O
gutekerereza O
umuntu O
. O

Imikorere O
y’ikigega O
kigamije O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Rwanda B-LOC
bwazahajwe O
na O
Coronavirus O

Imikorere O
y’ikigega O
kigamije O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Kisangani B-LOC
bwazahajwe O
na O
Coronavirus O

kuzahura O
ubukungu O
Imikorere O
kigamije O
bw’u O
Rwanda B-LOC
y’ikigega O
bwazahajwe O
na O
Coronavirus O

Imikorere O
y’ikigega O
kigamije O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Amerika B-LOC
bwazahajwe O
na O
Coronavirus O

Imikorere O
y’ikigega O
kigamije O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Uganda B-LOC
bwazahajwe O
na O
Coronavirus O

Ubu O
Ingabo O
za O
Congo B-LOC
( O
RNC B-ORG
) O
zimaze O
kwigarurira O
ibice O
byinshi O
byari O
byarayogojwe O
n’iyo O
mitwe O
; O
ku O
buryo O
n’iyo O
gahunda O
yo O
kwigarurira O
ibice O
bya O
RDC B-LOC
iyo O
iza O
kuba O
ihari O
, O
icyizere O
cyayo O
ubu O
kiri O
kubarirwa O
ku O
busa O
. O

za O
Ingabo O
Sudetenland B-LOC
Ubu O
( O
nteko B-ORG
) O
zimaze O
kwigarurira O
ibice O
byinshi O
byari O
byarayogojwe O
n’iyo O
mitwe O
; O
ku O
buryo O
n’iyo O
gahunda O
yo O
kwigarurira O
ibice O
bya O
Gatsibo B-LOC
iyo O
iza O
kuba O
ihari O
, O
icyizere O
cyayo O
ubu O
kiri O
kubarirwa O
ku O
busa O
. O

za O
Ingabo O
( O
Sudetenland B-LOC
FARDC B-ORG
Ubu O
) O
zimaze O
kwigarurira O
ibice O
byinshi O
byari O
byarayogojwe O
n’iyo O
mitwe O
; O
ku O
buryo O
n’iyo O
gahunda O
yo O
kwigarurira O
ibice O
bya O
RDC B-LOC
iyo O
iza O
kuba O
ihari O
, O
icyizere O
cyayo O
ubu O
kiri O
kubarirwa O
ku O
busa O
. O

ibice O
buryo O
byinshi O
kwigarurira O
; O
Ubu O
yo O
Ingabo O
mitwe O
byari O
n’iyo O
byarayogojwe O
Bugereki B-LOC
FARDC B-ORG
zimaze O
ibice O
kwigarurira O
RDC B-LOC
( O
bya O
gahunda O
n’iyo O
) O
ku O
za O
iyo O
iza O
kuba O
ihari O
, O
icyizere O
cyayo O
ubu O
kiri O
kubarirwa O
ku O
busa O
. O

Ubu O
Ingabo O
za O
Iran B-LOC
( O
FARDC B-ORG
) O
zimaze O
kwigarurira O
ibice O
byinshi O
byari O
byarayogojwe O
n’iyo O
mitwe O
; O
ku O
buryo O
n’iyo O
gahunda O
yo O
kwigarurira O
ibice O
bya O
Rwanda B-LOC
iyo O
iza O
kuba O
ihari O
, O
icyizere O
cyayo O
ubu O
kiri O
kubarirwa O
ku O
busa O
. O

Gutinda O
gutanga O
igitabo O
gisoza O
kaminuza O
yabitewe O
n’uko O
yari O
yahugiye O
ku O
bikorwa O
bya O
sosiyete O
ye O
. O

Muri O
Ku B-DATE
yahakanye O
ibyaha O
10 O
yashinjwaga O
n’ubushinjacyaha O
bwo O
muri O
Majyepfo B-LOC
Ubumwe I-LOC
ya I-LOC
arafungwa O
aza O
kurekurwa O
atanze O
ingwate O
ya O
ibihumbi O
$ O
100 O
. O

bwo O
yashinjwaga O
ibyaha O
yahakanye O
n’ubushinjacyaha O
Muri O
muri O
1894 B-DATE
Rwanda B-LOC
10 O
ya I-LOC
Saoudite I-LOC
arafungwa O
aza O
kurekurwa O
atanze O
ingwate O
ya O
ibihumbi O
$ O
100 O
. O

10 O
Leta B-LOC
Gashyantare B-DATE
ya I-LOC
muri O
Muri O
yahakanye O
bwo O
Illinois I-LOC
yashinjwaga O
n’ubushinjacyaha O
ibyaha O
arafungwa O
aza O
kurekurwa O
atanze O
ingwate O
ya O
ibihumbi O
$ O
100 O
. O

ibyaha O
ya I-LOC
yahakanye O
bwo O
10 O
n’ubushinjacyaha O
Congo B-LOC
yashinjwaga O
Gicurasi B-DATE
muri O
Muri O
Butaliyani I-LOC
arafungwa O
aza O
kurekurwa O
atanze O
ingwate O
ya O
ibihumbi O
$ O
100 O
. O

Muri O
Gashyantare B-DATE
yahakanye O
ibyaha O
10 O
yashinjwaga O
n’ubushinjacyaha O
bwo O
muri O
Uganda B-LOC
ya I-LOC
Illinois I-LOC
arafungwa O
aza O
kurekurwa O
atanze O
ingwate O
ya O
ibihumbi O
$ O
100 O
. O

u O
kuwa B-DATE
929 O
( O
imyaka O
Hashize O
2020 I-DATE
10 I-DATE
Rwanda B-LOC
) O
rubaye O
igihugu O
gihamye O
gituwe O
na O
bene O
Kanyarwanda O
. O

Hashize O
imyaka O
929 O
( O
Gashyantare B-DATE
n’Ubunani I-DATE
wa I-DATE
) O
u O
Rwanda B-LOC
rubaye O
igihugu O
gihamye O
gituwe O
na O
bene O
Kanyarwanda O
. O

Hashize O
imyaka O
929 O
( O
1091 B-DATE
Mata I-DATE
Nyakanga I-DATE
) O
u O
Uganda B-LOC
rubaye O
igihugu O
gihamye O
gituwe O
na O
bene O
Kanyarwanda O
. O

929 O
Mata B-DATE
Hashize O
2020 I-DATE
imyaka O
( O
ushize I-DATE
) O
u O
Rwanda B-LOC
rubaye O
igihugu O
gihamye O
gituwe O
na O
bene O
Kanyarwanda O
. O

Rwanda B-LOC
imyaka O
2020 I-DATE
Mata I-DATE
) O
u O
1965 B-DATE
( O
929 O
Hashize O
rubaye O
igihugu O
gihamye O
gituwe O
na O
bene O
Kanyarwanda O
. O

4 O
% O
bwazamutseho O
umwaka B-DATE
- I-DATE
. O

4 O
% O
bwazamutseho O
ku B-DATE
ushize I-DATE
. O

ushize I-DATE
bwazamutseho O
4 O
% O
umwaka B-DATE
. O

4 O
% O
bwazamutseho O
umwaka B-DATE
Mbere I-DATE
. O

yatanze O
miliyoni O
100 O
Frw O
zo O
gufasha O
abaturage O
bahungabanyijwe O
n’ingamba O
zafashwe O
zo O
gukumira O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
, O
inorohereza O
abakiliya O
bayo O
barimo O
n’abagizweho O
ingaruka O
. O

Nubwo O
ingamba O
zorohejwe O
, O
hari O
imwe O
mu O
miryango O
yagizweho O
ingaruka O
kuko O
hari O
ibikorwa O
byahagaritswe O
ku O
buryo O
imibereho O
ya O
bamwe O
yahindutse O
. O

