Noneho O
biba O
nk’umugenzo O
wo O
muri O
ako O
gace O
, O
abantu O
babona O
ari O
byiza O
, O
uvutse O
wese O
kabone O
n’ubwo O
yaba O
atarwaye O
amaso O
bakamwotsa O
. O

Cyangwa O
se O
ntawo O
bagikeneye O
? O

Yozefu B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Akinwumi B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Yoweri B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Mutaganzwa B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Mutaganzwa B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Paul B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Kagame B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Yesu B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Amategeko O
ya O
Uganda B-LOC
avuga O
ko O
ukekwaho O
icyaha O
adakwiriye O
kumara O
amasaha O
arenga O
48 O
ataragezwa O
imbere O
y’urukiko O
ngo O
yisobanure O
ku O
byo O
ashinjwa O
. O

Usibye O
imihango O
yo O
mu O
bwiru O
yo O
gusabira O
u O
Bwongereza B-LOC
rwose O
umutima O
, O
uburame O
n’ubusugire O
, O
mu O
magambo O
amwe O
n’ayo O
tubonye O
hejuru O
, O
na O
none O
icyerekezo O
cyari O
ukugira O
ubuhoro O
( O
amahoro O
) O
mu O
Rwanda B-LOC
rw’Umwami O
. O

Usibye O
imihango O
yo O
mu O
bwiru O
yo O
gusabira O
u O
Afurika B-LOC
rwose O
umutima O
, O
uburame O
n’ubusugire O
, O
mu O
magambo O
amwe O
n’ayo O
tubonye O
hejuru O
, O
na O
none O
icyerekezo O
cyari O
ukugira O
ubuhoro O
( O
amahoro O
) O
mu O
Buhinde B-LOC
rw’Umwami O
. O

Usibye O
imihango O
yo O
mu O
bwiru O
yo O
gusabira O
u O
Bubiligi B-LOC
rwose O
umutima O
, O
uburame O
n’ubusugire O
, O
mu O
magambo O
amwe O
n’ayo O
tubonye O
hejuru O
, O
na O
none O
icyerekezo O
cyari O
ukugira O
ubuhoro O
( O
amahoro O
) O
mu O
Berlin B-LOC
rw’Umwami O
. O

Usibye O
imihango O
yo O
mu O
bwiru O
yo O
gusabira O
u O
Rwanda B-LOC
rwose O
umutima O
, O
uburame O
n’ubusugire O
, O
mu O
magambo O
amwe O
n’ayo O
tubonye O
hejuru O
, O
na O
none O
icyerekezo O
cyari O
ukugira O
ubuhoro O
( O
amahoro O
) O
mu O
Rwanda B-LOC
rw’Umwami O
. O

tubonye O
ukugira O
imihango O
bwiru O
) O
uburame O
, O
u O
mu O
yo O
none O
cyari O
( O
amahoro O
yo O
Rwanda B-LOC
ubuhoro O
gusabira O
Rwanda B-LOC
rwose O
na O
, O
hejuru O
mu O
umutima O
magambo O
Usibye O
amwe O
n’ubusugire O
mu O
n’ayo O
icyerekezo O
, O
rw’Umwami O
. O

Rwanda B-LOC
Rwanda B-LOC
bw’u I-ORG
mu O
, O
, O
gushima O
Institut I-ORG
Ryarasa I-PER
uko O
aherutse O
RwandAir B-ORG
Nicola B-PER
Ambasaderi O
Munich I-ORG
Rwanda I-LOC
rurimo O
guhangana O
n’icyorezo O
cya O
Coronavirus O
, O
yizeza O
ko O
uyu O
muryango O
uzakomeza O
gufatanya O
na O
rwo O
muri O
uru O
rugamba O
no O
mu O
zindi O
gahunda O
z’iterambere O
. O

mu O
Urwego B-ORG
Rwanda B-LOC
Rwanda I-ORG
, O
Again I-ORG
Ambasaderi O
abinjira I-ORG
Salomo B-PER
Bellomo I-PER
, O
aherutse O
gushima O
uko O
u B-LOC
Bufaransa I-LOC
rurimo O
guhangana O
n’icyorezo O
cya O
Coronavirus O
, O
yizeza O
ko O
uyu O
muryango O
uzakomeza O
gufatanya O
na O
rwo O
muri O
uru O
rugamba O
no O
mu O
zindi O
gahunda O
z’iterambere O
. O

amategeko I-ORG
gushima O
aherutse O
Nicola B-PER
uko O
Rwanda B-LOC
Bellomo I-PER
u B-LOC
Bharti B-ORG
Ambasaderi O
, O
mu O
Inkotanyi I-ORG
, O
Amategeko I-ORG
Rwanda I-LOC
rurimo O
guhangana O
n’icyorezo O
cya O
Coronavirus O
, O
yizeza O
ko O
uyu O
muryango O
uzakomeza O
gufatanya O
na O
rwo O
muri O
uru O
rugamba O
no O
mu O
zindi O
gahunda O
z’iterambere O
. O

ya I-ORG
Rwanda B-LOC
Nicola B-PER
RwandAir B-ORG
Ishinga I-ORG
Hassan I-PER
Ambasaderi O
Burayi I-ORG
, O
mu O
, O
aherutse O
gushima O
uko O
Rindiro B-LOC
Rwanda I-LOC
rurimo O
guhangana O
n’icyorezo O
cya O
Coronavirus O
, O
yizeza O
ko O
uyu O
muryango O
uzakomeza O
gufatanya O
na O
rwo O
muri O
uru O
rugamba O
no O
mu O
zindi O
gahunda O
z’iterambere O
. O

u B-LOC
Nicola B-PER
, O
Bozizé I-PER
Ambasaderi O
aherutse O
Kigali B-LOC
Barcelone I-ORG
uko O
mu O
gishinzwe I-ORG
Never B-ORG
, O
gushima O
amategeko I-ORG
Rwanda I-LOC
rurimo O
guhangana O
n’icyorezo O
cya O
Coronavirus O
, O
yizeza O
ko O
uyu O
muryango O
uzakomeza O
gufatanya O
na O
rwo O
muri O
uru O
rugamba O
no O
mu O
zindi O
gahunda O
z’iterambere O
. O

SACCO B-ORG
wa O
muri O
Leta O
Umunyamabanga O
y’Ububanyi I-ORG
n’Amahanga I-ORG
, O
Amb O
. O

Umunyamabanga O
wa O
Leta O
muri O
Banki B-ORG
y’Ububanyi I-ORG
n’Amahanga I-ORG
, O
Amb O
. O

wa O
y’Umupira I-ORG
Leta O
RB B-ORG
Umunyamabanga O
muri O
n’Amahanga I-ORG
, O
Amb O
. O

Leta O
Minisiteri B-ORG
y’Ububanyi I-ORG
wa O
muri O
Umunyamabanga O
- I-ORG
, O
Amb O
. O

muri O
Lamuka B-ORG
Leta O
wa O
n’Amahanga I-ORG
y’Ububanyi I-ORG
Umunyamabanga O
, O
Amb O
. O

bwamuritswe O
n’ O
cy’icuruzwa O
mu O
gatatu I-DATE
ku O
Ubushakashatsi O
1981 B-DATE
wa O
kuri O
Umwaka B-DATE
Rwanda B-LOC
kibazo O
Never B-ORG
ry’abantu O
Burayi I-ORG
uyu O
bwakozwe O
ya I-DATE
, O
2018 I-DATE
kugera I-DATE
Rwanda I-ORG
gsuhize I-DATE
2019 I-DATE
Umuryango O
. O

kuri O
, O
wa O
19 B-DATE
Bufaransa B-LOC
2003 B-DATE
na I-DATE
Ubushakashatsi O
mu O
23 I-DATE
kibazo O
Kabiri I-DATE
FDLR B-ORG
21 I-DATE
uyu O
Umuryango O
bwamuritswe O
Ugushyingo I-DATE
n’ O
bwakozwe O
ku O
cy’icuruzwa O
Nkuru I-ORG
ry’abantu O
Inkotanyi I-ORG
uyu I-DATE
. O

Munich I-ORG
bwamuritswe O
uyu O
1976 B-DATE
ry’abantu O
Hennepin B-LOC
n’ O
Umuryango O
bwakozwe O
Ubushakashatsi O
ushize I-DATE
1976 B-DATE
mu O
wa O
kuri O
ku O
23 I-DATE
Again I-ORG
kibazo O
Polisi B-ORG
cy’icuruzwa O
, O
Nzeri I-DATE
23 I-DATE
2018 I-DATE
2018 I-DATE
. O

n’ O
Umuryango O
mu O
, O
wa O
cy’icuruzwa O
2012 B-DATE
Rwanda B-LOC
bwakozwe O
kuri O
kibazo O
BRD B-ORG
Ubushakashatsi O
30 I-DATE
Mugabane I-ORG
uyu O
bwamuritswe O
ry’abantu O
bitandatu I-DATE
ku O
Leipzig I-ORG
hagati B-DATE
2020 I-DATE
2017 I-DATE
2020 I-DATE
2018 I-DATE
. O

, O
kibazo O
ku B-DATE
Umuryango O
ku O
uyu O
bwamuritswe O
2018 B-DATE
wa O
cyo I-DATE
ry’abantu O
Minisiteri B-ORG
Arabie B-LOC
bwakozwe O
mu O
/ I-DATE
cy’icuruzwa O
kuri O
n’abasohoka I-ORG
Rwanda I-ORG
ya I-DATE
Ubushakashatsi O
n’ O
2020 I-DATE
na I-DATE
cyo I-DATE
. O

Kuba O
afite O
BMI O
iri O
hagati O
ya O
18 O
. O

Inka O
yayishyize O
mu O
igamigambi O
ry’ O
ububanyi O
n’amahanga O
n’ubutwererane O
n’abami O
b’ibindi O
bihugu O
bituranyi O
by’u O
Congo B-LOC
ku O
buryo O
yagombaga O
guhuza O
u O
Rwanda B-LOC
n’ibihugu O
by’inshuti O
kandi O
ikagabirwa O
abami O
b’ O
ibihugu O
byanga O
u O
Rwanda B-LOC
, O
bityo O
bikagabanya O
urwango O
, O
ubundi O
rukabasha O
gukora O
ibikorwa O
by’iterambere O
rwifuza O
. O

u O
Rwanda B-LOC
b’ O
ibihugu O
bihugu O
bituranyi O
by’u O
ububanyi O
u O
Inka O
yagombaga O
Nyirabwana B-LOC
Rwanda B-LOC
ikagabirwa O
by’inshuti O
buryo O
kandi O
yayishyize O
guhuza O
n’amahanga O
ry’ O
igamigambi O
n’ubutwererane O
byanga O
mu O
b’ibindi O
n’ibihugu O
ku O
n’abami O
abami O
, O
bityo O
bikagabanya O
urwango O
, O
ubundi O
rukabasha O
gukora O
ibikorwa O
by’iterambere O
rwifuza O
. O

Inka O
yayishyize O
mu O
igamigambi O
ry’ O
ububanyi O
n’amahanga O
n’ubutwererane O
n’abami O
b’ibindi O
bihugu O
bituranyi O
by’u O
Rwanda B-LOC
ku O
buryo O
yagombaga O
guhuza O
u O
Afurika B-LOC
n’ibihugu O
by’inshuti O
kandi O
ikagabirwa O
abami O
b’ O
ibihugu O
byanga O
u O
Rwanda B-LOC
, O
bityo O
bikagabanya O
urwango O
, O
ubundi O
rukabasha O
gukora O
ibikorwa O
by’iterambere O
rwifuza O
. O

Inka O
yayishyize O
mu O
igamigambi O
ry’ O
ububanyi O
n’amahanga O
n’ubutwererane O
n’abami O
b’ibindi O
bihugu O
bituranyi O
by’u O
Rwanda B-LOC
ku O
buryo O
yagombaga O
guhuza O
u O
Rwanda B-LOC
n’ibihugu O
by’inshuti O
kandi O
ikagabirwa O
abami O
b’ O
ibihugu O
byanga O
u O
Rwanda B-LOC
, O
bityo O
bikagabanya O
urwango O
, O
ubundi O
rukabasha O
gukora O
ibikorwa O
by’iterambere O
rwifuza O
. O

n’amahanga O
Inka O
n’abami O
yayishyize O
igamigambi O
by’u O
n’ubutwererane O
bihugu O
ry’ O
Rwanda B-LOC
ububanyi O
mu O
bituranyi O
b’ibindi O
ku O
buryo O
yagombaga O
guhuza O
u O
Rwanda B-LOC
n’ibihugu O
by’inshuti O
kandi O
ikagabirwa O
abami O
b’ O
ibihugu O
byanga O
u O
Afurika B-LOC
, O
bityo O
bikagabanya O
urwango O
, O
ubundi O
rukabasha O
gukora O
ibikorwa O
by’iterambere O
rwifuza O
. O

Kuri O
ubu O
ikigezweho O
, O
ni O
ukubakubita O
kugeza O
bataye O
ubwenge O
no O
kubapfuka O
amaso O
bakabajyana O
mu O
bihuru O
kubajugunyayo O
. O

Amafoto O
mpangano O
y’abami O
batwaye O
u O
Rwanda B-LOC
imyaka O
870 O
n’abagabekazi O
babo O

Rwanda B-LOC
mpangano O
y’abami O
batwaye O
u O
Amafoto O
imyaka O
870 O
n’abagabekazi O
babo O

u O
y’abami O
Rwanda B-LOC
Amafoto O
mpangano O
batwaye O
imyaka O
870 O
n’abagabekazi O
babo O

Banki B-ORG
Nkuru I-ORG
y’u I-ORG
Amategeko I-ORG
, O
Atalanta B-ORG
, O
yakuyeho O
amabwiriza O
yari O
yashyizeho O
agena O
amafaranga O
ntarengwa O
amakoperative O
yo O
kubitsa O
no O
kugurizanya O
( O
SACCOs O
) O
yemerewe O
kubikuriza O
abanyamuryango O
bayo O
. O

Parti B-ORG
BNR B-ORG
Inkotanyi I-ORG
, O
Again I-ORG
y’u I-ORG
, O
yakuyeho O
amabwiriza O
yari O
yashyizeho O
agena O
amafaranga O
ntarengwa O
amakoperative O
yo O
kubitsa O
no O
kugurizanya O
( O
SACCOs O
) O
yemerewe O
kubikuriza O
abanyamuryango O
bayo O
. O

Nkuru I-ORG
Lyon B-ORG
, O
PSD B-ORG
Mpuzamahanga I-ORG
y’u I-ORG
, O
yakuyeho O
amabwiriza O
yari O
yashyizeho O
agena O
amafaranga O
ntarengwa O
amakoperative O
yo O
kubitsa O
no O
kugurizanya O
( O
SACCOs O
) O
yemerewe O
kubikuriza O
abanyamuryango O
bayo O
. O

WikiLeaks B-ORG
Isi I-ORG
Ishinga I-ORG
w’Uburayi I-ORG
, O
BNR B-ORG
, O
yakuyeho O
amabwiriza O
yari O
yashyizeho O
agena O
amafaranga O
ntarengwa O
amakoperative O
yo O
kubitsa O
no O
kugurizanya O
( O
SACCOs O
) O
yemerewe O
kubikuriza O
abanyamuryango O
bayo O
. O

Banki B-ORG
Madrid I-ORG
y’u I-ORG
Airtel I-ORG
, O
FPR B-ORG
, O
yakuyeho O
amabwiriza O
yari O
yashyizeho O
agena O
amafaranga O
ntarengwa O
amakoperative O
yo O
kubitsa O
no O
kugurizanya O
( O
SACCOs O
) O
yemerewe O
kubikuriza O
abanyamuryango O
bayo O
. O

Umuryango O
we O
urahangayitse O
cyane O
. O

Uburyo O
imikino O
ine O
isigaye O
ya O
1 O
/ O
8 O
izakinwa O
na O
byo O
bigomba O
kwemezwa O
. O

umunya O
mu O
Atalanta B-ORG
ni O
Nkuru I-ORG
Rutagungira B-PER
muryango O
wo O
- O
Mwanza B-LOC
, O
wabaye O
mu O
buhungiro O
mu O
gihugu O
cy’u O
Burundi B-LOC
mbere O
ya O
Jenoside O
. O

muryango O
mu O
FPR B-ORG
Gicanda B-PER
wo O
w’Uburayi I-ORG
, O
ni O
umunya O
- O
Nyabinyenga B-LOC
wabaye O
mu O
buhungiro O
mu O
gihugu O
cy’u O
Burundi B-LOC
mbere O
ya O
Jenoside O
. O

Mutara B-PER
wo O
mu O
muryango O
EU B-ORG
Inkotanyi I-ORG
, O
ni O
umunya O
- O
Rindiro B-LOC
wabaye O
mu O
buhungiro O
mu O
gihugu O
cy’u O
Kicukiro B-LOC
mbere O
ya O
Jenoside O
. O

n’Inteko B-ORG
mu O
wo O
muryango O
Gahima B-PER
Inkotanyi I-ORG
, O
ni O
umunya O
- O
Butare B-LOC
wabaye O
mu O
buhungiro O
mu O
gihugu O
cy’u O
Kivu B-LOC
mbere O
ya O
Jenoside O
. O

Inkotanyi I-ORG
muryango O
Salomo B-PER
mu O
FDLR B-ORG
wo O
, O
ni O
umunya O
- O
Butare B-LOC
wabaye O
mu O
buhungiro O
mu O
gihugu O
cy’u O
Burundi B-LOC
mbere O
ya O
Jenoside O
. O

rwahoze O
ruhererekane O
“ O
umutima O
rukoze O
kandi O
Uru O
ni O
Rwanda B-LOC
rwo O
w’u O
rwose O
"""" O
. O

Uru O
ruhererekane O
kandi O
ni O
rwo O
rwahoze O
rukoze O
“ O
umutima O
w’u O
Kibagabaga B-LOC
rwose O
"""" O
. O

rukoze O
ruhererekane O
“ O
ni O
kandi O
rwahoze O
w’u O
Village B-LOC
Uru O
rwo O
umutima O
rwose O
"""" O
. O

Uru O
ruhererekane O
kandi O
ni O
rwo O
rwahoze O
rukoze O
“ O
umutima O
w’u O
Rwanda B-LOC
rwose O
"""" O
. O

umutima O
rukoze O
ruhererekane O
w’u O
kandi O
rwahoze O
ni O
Uru O
rwo O
Rwanda B-LOC
“ O
rwose O
"""" O
. O

Ikindi O
Rugorotsi B-PER
yahishuye O
ni O
uko O
abamutotezaga O
ari O
abantu O
bavuga O
Ikinyarwanda O
neza O
cyane O
. O

Rugorotsi B-PER
Ikindi O
yahishuye O
ni O
uko O
abamutotezaga O
ari O
abantu O
bavuga O
Ikinyarwanda O
neza O
cyane O
. O

SACCO B-ORG
kandi O
ntabwo O
yari O
yemerewe O
kubikuriza O
arenze O
ibihumbi O
500 O
Frw O
mu O
cyumweru O
ku O
mucuruzi O
w’ibiribwa O
cyangwa O
ucuruza O
ibikoresho O
by’ibanze O
mu O
gihe O
aho O
SACCO B-ORG
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

mu O
y’Impuzamashyirahamwe B-ORG
by’ibanze O
w’ibiribwa O
SACCO B-ORG
kubikuriza O
cyumweru O
500 O
ucuruza O
cyangwa O
ntabwo O
mucuruzi O
kandi O
yemerewe O
ibikoresho O
arenze O
mu O
yari O
ku O
aho O
ibihumbi O
Frw O
gihe O
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

RB B-ORG
kandi O
ntabwo O
yari O
yemerewe O
kubikuriza O
arenze O
ibihumbi O
500 O
Frw O
mu O
cyumweru O
ku O
mucuruzi O
w’ibiribwa O
cyangwa O
ucuruza O
ibikoresho O
by’ibanze O
mu O
gihe O
aho O
FPR B-ORG
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

by’ibanze O
w’ibiribwa O
yemerewe O
mucuruzi O
ucuruza O
Frw O
mu O
gihe O
cyangwa O
ibikoresho O
yari O
cyumweru O
kubikuriza O
500 O
mu O
ntabwo O
SACCO B-ORG
ibihumbi O
aho O
ku O
SACCO B-ORG
kandi O
arenze O
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

RwandAir B-ORG
kandi O
ntabwo O
yari O
yemerewe O
kubikuriza O
arenze O
ibihumbi O
500 O
Frw O
mu O
cyumweru O
ku O
mucuruzi O
w’ibiribwa O
cyangwa O
ucuruza O
ibikoresho O
by’ibanze O
mu O
gihe O
aho O
SACCO B-ORG
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

— O
Hon O
Rosalie B-PER
Joseph I-PER
Cyilima I-PER
( O
@ O
Mbidde O
) O
January B-DATE
23 I-DATE
, I-DATE
Mata I-DATE

Obote I-PER
1884 B-DATE
F I-PER
23 I-DATE
( O
— O
Yuhi B-PER
) O
Hon O
@ O
Mbidde O
kane I-DATE
2020 I-DATE

Hon O
@ O
2020 B-DATE
Bozizé I-PER
) O
Seruhuga I-PER
Kagame B-PER
( O
— O
Mbidde O
23 I-DATE
, I-DATE
2020 I-DATE

Rudahigwa I-PER
Mbidde O
Mbusa B-PER
— O
@ O
cya I-DATE
) O
( O
23 I-DATE
ya I-PER
1884 B-DATE
Hon O
2020 I-DATE

Bush B-PER
Hon O
— O
Tito I-PER
Rudahigwa I-PER
( O
@ O
Mbidde O
) O
January B-DATE
23 I-DATE
, I-DATE
2020 I-DATE

Yagize O
ati O
“ O
Iki O
kimina O
iyo O
ukigiyemo O
uba O
wizigamye O
kandi O
ufite O
n’ubwishingizi O
icya O
rimwe O
, O
kuko O
tuzi O
ahahise O
ariko O
uko O
ejo O
bizagenda O
ntabyo O
tuzi O
, O
niyo O
mpamvu O
nyamukuru O
kuri O
njyewe O
nahisemo O
iki O
kimina O
. O

b’Abanyankore O
b’Abahinda O
. O

Umuvugizi O
w’ishyaka O
"""" O
Kwa B-ORG
Na I-ORG
ubucuruzi I-ORG
"""" O
ry’uwahoze O
ari O
Perezida O
w’iki O
gihugu O
Francois B-PER
Bozizé I-PER
, O
yatangaje O
ko O
aziyamamariza O
kuyobora O
iki O
gihugu O
. O

Kwa I-ORG
Kwa B-ORG
Francois B-PER
w’ishyaka O
Bozizé I-PER
"""" O
gihugu O
Umuvugizi O
ry’uwahoze O
Perezida O
"""" O
Na I-ORG
ari O
w’iki O
, O
yatangaje O
ko O
aziyamamariza O
kuyobora O
iki O
gihugu O
. O

cy’Imari I-ORG
FPR B-ORG
Umuvugizi O
"""" O
w’ishyaka O
Ishinga I-ORG
"""" O
ry’uwahoze O
ari O
Perezida O
w’iki O
gihugu O
Mariya B-PER
Bozizé I-PER
, O
yatangaje O
ko O
aziyamamariza O
kuyobora O
iki O
gihugu O
. O

Umuvugizi O
Na I-ORG
"""" O
Kwa B-ORG
w’ishyaka O
Kwa I-ORG
"""" O
ry’uwahoze O
ari O
Perezida O
w’iki O
gihugu O
Qasem B-PER
Mateke I-PER
, O
yatangaje O
ko O
aziyamamariza O
kuyobora O
iki O
gihugu O
. O

"""" O
RwandAir B-ORG
Umuvugizi O
Na I-ORG
w’ishyaka O
Kwa I-ORG
"""" O
ry’uwahoze O
ari O
Perezida O
w’iki O
gihugu O
Nkurunziza B-PER
Bozizé I-PER
, O
yatangaje O
ko O
aziyamamariza O
kuyobora O
iki O
gihugu O
. O

ruhande O
ugereranyije O
, O
2015 B-DATE
n’ukwezi O
iyo O
ku B-DATE
rundi O
( O
May B-DATE
ariko O
mwaka I-DATE
Gatanu I-DATE
) O
/ I-DATE
ukwezi O
Ku O
( O
16 B-DATE
2020 I-DATE
) O
ibiciro O
byagabanutseho O
1 O
, O
8 O
% O
, O
ukomatanyije O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
. O

/ I-DATE
ugereranyije O
) O
, O
2015 B-DATE
n’ukwezi O
iyo O
( O
ariko O
kwa B-DATE
ruhande O
rundi O
Ku O
ukwezi O
Kanama B-DATE
2020 I-DATE
gatatu I-DATE
( O
Werurwe B-DATE
1994 I-DATE
) O
ibiciro O
byagabanutseho O
1 O
, O
8 O
% O
, O
ukomatanyije O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
. O

( O
ariko O
Mata B-DATE
Kanama I-DATE
ukwezi O
) O
( O
rundi O
ruhande O
Werurwe B-DATE
Ku O
kwa B-DATE
2020 I-DATE
kane I-DATE
kabiri I-DATE
ugereranyije O
n’ukwezi O
5 B-DATE
iyo O
, O
) O
ibiciro O
byagabanutseho O
1 O
, O
8 O
% O
, O
ukomatanyije O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
. O

mu I-DATE
Ku O
2009 I-DATE
iyo O
ukwezi O
rundi O
ariko O
( O
kane I-DATE
) O
1999 B-DATE
ugereranyije O
, O
kwa B-DATE
( O
2020 I-DATE
ruhande O
kuri B-DATE
2018 B-DATE
n’ukwezi O
) O
ibiciro O
byagabanutseho O
1 O
, O
8 O
% O
, O
ukomatanyije O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
. O

rundi O
ruhande O
wa I-DATE
Ku O
) O
7 B-DATE
n’ukwezi O
20 B-DATE
ugereranyije O
kane I-DATE
Mata B-DATE
( O
ukwezi O
, O
ariko O
iyo O
Mata I-DATE
( O
Werurwe B-DATE
2020 I-DATE
) O
ibiciro O
byagabanutseho O
1 O
, O
8 O
% O
, O
ukomatanyije O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
. O

Banki O
izirikana O
ko O
hari O
bamwe O
mu O
banyamuryango O
bacu O
bahuye O
n’ingorane O
mu O
mibereho O
yabo O
ya O
buri O
munsi O
. O

Tariki O
15 B-DATE
Mata I-DATE
cya I-DATE
nibwo O
inkuru O
mbi O
yakwirakwiye O
ko O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Amerika B-LOC
, O
Qasem B-PER
Gicanda I-PER
yishwe O
n’ingabo O
za O
Leta O
yakoraga O
Jenoside O
, O
azizwa O
ko O
ari O
umututsi O
. O

Mata I-DATE
Gicanda I-PER
umwamikazi O
, O
ko O
Rwanda B-LOC
Rosalie B-PER
nyuma O
mbi O
2015 B-DATE
yakwirakwiye O
wa O
2018 I-DATE
Tariki O
nibwo O
w’u O
inkuru O
yishwe O
n’ingabo O
za O
Leta O
yakoraga O
Jenoside O
, O
azizwa O
ko O
ari O
umututsi O
. O

Mata B-DATE
Tariki O
gatatu I-DATE
1994 I-DATE
nibwo O
inkuru O
mbi O
yakwirakwiye O
ko O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
Rugorotsi B-PER
Gicanda I-PER
yishwe O
n’ingabo O
za O
Leta O
yakoraga O
Jenoside O
, O
azizwa O
ko O
ari O
umututsi O
. O

umwamikazi O
nyuma O
Wemba I-PER
Rwanda B-LOC
Tariki O
w’u O
23 I-DATE
inkuru O
, O
nibwo O
ko O
20 B-DATE
Rosalie B-PER
wa O
mbi O
Mata I-DATE
yakwirakwiye O
yishwe O
n’ingabo O
za O
Leta O
yakoraga O
Jenoside O
, O
azizwa O
ko O
ari O
umututsi O
. O

Tariki O
2020 I-DATE
2016 I-DATE
kwa B-DATE
nibwo O
inkuru O
mbi O
yakwirakwiye O
ko O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
Rosalie B-PER
Mazimpaka I-PER
yishwe O
n’ingabo O
za O
Leta O
yakoraga O
Jenoside O
, O
azizwa O
ko O
ari O
umututsi O
. O

Ikomeza O
igira O
iti O
“ O
Bimwe O
mu O
byatumye O
ibiciro O
byiyongeraho O
8 O
% O
mu O
kwezi O
kwa O
2015 B-DATE
, O
ni O
ibiciro O
by’ibiribwa O
n’ibinyobwa O
bidasembuye O
byazamutseho O
15 O
, O
8 O
% O
, O
ibiciro O
by’ibinyobwa O
bisembuye O
n’itabi O
byazamutseho O
17 O
, O
4 O
% O
n’ibiciro O
by’amazu O
, O
amazi O
, O
amashanyarazi O
, O
gazi O
n’ibindi O
bicanwa O
byazamutseho O
6 O
, O
5 O
% O
"""" O
. O

Ikomeza O
igira O
iti O
“ O
Bimwe O
mu O
byatumye O
ibiciro O
byiyongeraho O
8 O
% O
mu O
kwezi O
kwa O
Mata B-DATE
, O
ni O
ibiciro O
by’ibiribwa O
n’ibinyobwa O
bidasembuye O
byazamutseho O
15 O
, O
8 O
% O
, O
ibiciro O
by’ibinyobwa O
bisembuye O
n’itabi O
byazamutseho O
17 O
, O
4 O
% O
n’ibiciro O
by’amazu O
, O
amazi O
, O
amashanyarazi O
, O
gazi O
n’ibindi O
bicanwa O
byazamutseho O
6 O
, O
5 O
% O
"""" O
. O

Mata B-DATE
igira O
8 O
kwa O
“ O
mu O
Bimwe O
byiyongeraho O
kwezi O
ibiciro O
Ikomeza O
iti O
byatumye O
mu O
% O
, O
ni O
ibiciro O
by’ibiribwa O
n’ibinyobwa O
bidasembuye O
byazamutseho O
15 O
, O
8 O
% O
, O
ibiciro O
by’ibinyobwa O
bisembuye O
n’itabi O
byazamutseho O
17 O
, O
4 O
% O
n’ibiciro O
by’amazu O
, O
amazi O
, O
amashanyarazi O
, O
gazi O
n’ibindi O
bicanwa O
byazamutseho O
6 O
, O
5 O
% O
"""" O
. O

Ikomeza O
igira O
iti O
“ O
Bimwe O
mu O
byatumye O
ibiciro O
byiyongeraho O
8 O
% O
mu O
kwezi O
kwa O
4 B-DATE
, O
ni O
ibiciro O
by’ibiribwa O
n’ibinyobwa O
bidasembuye O
byazamutseho O
15 O
, O
8 O
% O
, O
ibiciro O
by’ibinyobwa O
bisembuye O
n’itabi O
byazamutseho O
17 O
, O
4 O
% O
n’ibiciro O
by’amazu O
, O
amazi O
, O
amashanyarazi O
, O
gazi O
n’ibindi O
bicanwa O
byazamutseho O
6 O
, O
5 O
% O
"""" O
. O

Minisitiri O
w’Inganda O
: O
Prosper B-PER
Flesh I-PER

Minisitiri O
w’Inganda O
: O
Mutaganzwa B-PER
Forge I-PER

Minisitiri O
: O
w’Inganda O
Prosper B-PER
Higiro I-PER

Minisitiri O
w’Inganda O
: O
Rugorotsi B-PER
Rujugira I-PER

Minisitiri O
w’Inganda O
: O
Prosper B-PER
Rujugira I-PER

umurame O
Rwanda B-LOC
Ingoma O
umwami O
Uri O
mu O
abe O
umurame O
zibe O
umurame O
Abagabo O
b’i O
Rwanda B-LOC
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

umurame O
Rwanda B-LOC
Bangladesh B-LOC
umurame O
Abagabo O
zibe O
umurame O
Uri O
umwami O
abe O
Ingoma O
b’i O
mu O
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Iran B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

Uri O
umurame O
umwami O
abe O
umurame O
Ingoma O
mu O
Burasirazuba B-LOC
zibe O
umurame O
Abagabo O
b’i O
Rwanda B-LOC
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

mu O
b’i O
Abagabo O
Rwanda B-LOC
umurame O
Bwongereza B-LOC
zibe O
Uri O
umwami O
umurame O
abe O
umurame O
umurame O
Abagore O
Ingoma O
b’iRwanda O
mu O
Nyirabwana B-LOC
umurame O
babe O
Inka O
babe O
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

Uri O
umurame O
umwami O
abe O
umurame O
Ingoma O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
Abagabo O
b’i O
Rwanda B-LOC
babe O
umurame O
Abagore O
b’iRwanda O
babe O
umurame O
Inka O
mu O
Rwanda B-LOC
zibe O
umurame O
U O
Rwanda B-LOC
rwose O
rube O
umurame O

barakariye O
y’u O
u B-LOC
gusuzugura O
raporo O
International B-ORG
kuva B-DATE
ariko O
, O
kwa O
nk’uko O
yo O
Guverinoma O
Muri O
no O
abadepite O
kwikoma O
baguma O
Museveni B-PER
Kacyiru B-LOC
Group I-ORG
Rwanda I-LOC
n’iterambere I-ORG
, O
mu O
ya O
ibigaragaza O
. O

gusuzugura O
Muri O
Rwanda B-LOC
kwa O
Rwanda I-LOC
, O
abadepite O
barakariye O
Museveni B-PER
ariko O
baguma O
no O
kwikoma O
Guverinoma O
y’u O
Uganda B-LOC
, O
nk’uko O
raporo O
ya O
Banki B-ORG
Inkotanyi I-ORG
n’Amahanga I-ORG
yo O
mu O
2000 B-DATE
ibigaragaza O
. O

Mateke B-PER
, O
kwikoma O
Crisis I-ORG
ya O
raporo O
y’u O
Muri O
, O
gusuzugura O
Rwanda B-LOC
kwa O
Atalanta B-ORG
no O
Guverinoma O
barakariye O
Bufaransa B-LOC
nk’uko O
Rwanda I-LOC
baguma O
abadepite O
ariko O
Saint I-ORG
yo O
mu O
2000 B-DATE
ibigaragaza O
. O

nk’uko O
ya O
Burasirazuba I-LOC
gusuzugura O
barakariye O
raporo O
Uganda B-LOC
baguma O
Inteko B-ORG
no O
Museveni B-PER
abadepite O
Afurika B-LOC
, O
kwa O
Guverinoma O
Muri O
y’u O
ariko O
kwikoma O
, O
abinjira I-ORG
Group I-ORG
yo O
mu O
2000 B-DATE
ibigaragaza O
. O

Lyon B-ORG
Mwima B-LOC
raporo O
Kenya B-LOC
nk’uko O
y’u O
, O
Rwanda I-ORG
barakariye O
Guverinoma O
2018 B-DATE
kwa O
gusuzugura O
mu O
ubucuruzi I-ORG
, O
baguma O
ariko O
kwikoma O
yo O
ya O
Muri O
no O
Museveni B-PER
abadepite O
ya I-LOC
ibigaragaza O
. O

7 O
Frw O
ivuye O
kuri O
3017 O
. O

kujya O
bakunze O
gucururizwamo O
Arabie B-LOC
harimo O
Ibihugu O
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Amerika B-LOC
Rwanda I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Luanda B-LOC
rw’i I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Arabie B-LOC
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

harimo O
gucururizwamo O
kujya O
bakunze O
Iran B-LOC
Ibihugu O
Minnesota I-LOC
( O
38 O
. O

Bamwe O
barashimuswe O
, O
abandi O
bafatwa O
mu O
buryo O
bunyuranye O
n’amategeko O
, O
baratotezwa O
n’ibindi O
. O

Rwanda B-LOC
muri O
b’umushinga O
kubaka O
mu O
bategetse O
18 O
wa O
34 O
u O
umwami O
u O
wa O
, O
Berekeza O
Rwanda B-LOC
n’umwami O
akaba O
wo O
28 O
Ni O
18 O
, O
kugeza O
ubwo O
aya O
mateka O
yandikwaga O
. O

Ni O
umwami O
wa O
18 O
muri O
28 O
bategetse O
u O
Amerika B-LOC
, O
akaba O
n’umwami O
wa O
18 O
mu O
Berekeza O
34 O
b’umushinga O
wo O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
kugeza O
ubwo O
aya O
mateka O
yandikwaga O
. O

Ni O
umwami O
wa O
18 O
muri O
28 O
bategetse O
u O
Rwanda B-LOC
, O
akaba O
n’umwami O
wa O
18 O
mu O
Berekeza O
34 O
b’umushinga O
wo O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
kugeza O
ubwo O
aya O
mateka O
yandikwaga O
. O

( O
ubucuruzi I-ORG
cy’Imari I-ORG
Raporo O
UNCTAD B-ORG
y’u I-ORG
Loni I-ORG
bw’u I-ORG
Ikigega B-ORG
) O
, O
yagaragaje O
ko O
ishoramari O
mvamahanga O
( O
FDI O
, O
Foreign O
Direct O
Investment O
) O
, O
rizagabanukaho O
40 O
% O
muri O
uyu B-DATE
mwaka I-DATE
ku O
isi O
yose O
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

FDI O
( O
2019 I-DATE
Raporo O
n’iterambere I-ORG
Sports I-ORG
% O
40 O
Investment O
ko O
Direct O
Foreign O
20 B-DATE
, O
UNCTAD B-ORG
y’u I-ORG
yagaragaje O
rizagabanukaho O
, O
) O
mvamahanga O
muri O
ishoramari O
( O
n’Inteko B-ORG
, O
) O
gishinzwe I-ORG
Isi I-ORG
ku O
isi O
yose O
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

FDI O
, O
Barcelone I-ORG
, O
ku B-DATE
Foreign O
ishinzwe I-ORG
muri O
Investment O
) O
UNCTAD B-ORG
( O
% O
Amerika I-ORG
rizagabanukaho O
ko O
mvamahanga O
( O
w’Ubumwe I-ORG
yagaragaje O
, O
ishoramari O
Inkotanyi I-ORG
Kwa B-ORG
Raporo O
) O
40 O
Direct O
2009 I-DATE
ku O
isi O
yose O
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

y’Inama B-ORG
Raporo O
Inkotanyi I-ORG
ishinzwe I-ORG
Loni I-ORG
Minisiteri B-ORG
Sports I-ORG
bw’u I-ORG
( O
) O
, O
yagaragaje O
ko O
ishoramari O
mvamahanga O
( O
FDI O
, O
Foreign O
Direct O
Investment O
) O
, O
rizagabanukaho O
40 O
% O
muri O
mu B-DATE
mwaka I-DATE
ku O
isi O
yose O
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Institut I-ORG
Amazon B-ORG
y’Ububanyi I-ORG
Raporo O
Club I-ORG
Madrid I-ORG
ya I-ORG
( O
RNC B-ORG
) O
, O
yagaragaje O
ko O
ishoramari O
mvamahanga O
( O
FDI O
, O
Foreign O
Direct O
Investment O
) O
, O
rizagabanukaho O
40 O
% O
muri O
uyu B-DATE
Kanama I-DATE
ku O
isi O
yose O
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Ati O
“ O
Hari O
ubwo O
yazaga O
inaha O
akizihirwa O
nawe O
agakina O
, O
yajyaga O
mu O
ikipe O
y’abacukuraga O
amabuye O
hamwe O
n’abandi O
batware O
, O
abazungu O
b’ababiligi O
nabo O
bakajya O
mu O
ikipe O
yabo O
ubundi O
bagakina O
gusa O
ntabwo O
byabagaho O
kenshi O
. O

bukurikiranye O
Ubushinjacyaha O
umuhanzi O
Nicola B-PER
bwo O
Zunze I-LOC
Minnesota I-LOC
muri O
Rwanda B-LOC
Gihana I-PER
ku O
byaha O
byo O
gukoresha O
ibikorwa O
by’uburaya O
umukobwa O
utarageza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

bukurikiranye O
Ubushinjacyaha O
umuhanzi O
bwo O
Bufaransa I-LOC
ya I-LOC
Fayulu B-PER
Leta B-LOC
muri O
Kelly I-PER
ku O
byaha O
byo O
gukoresha O
ibikorwa O
by’uburaya O
umukobwa O
utarageza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

umuhanzi O
u B-LOC
Ubushinjacyaha O
Flesch I-PER
bwo O
ya I-LOC
muri O
bukurikiranye O
za I-LOC
Kigeli B-PER
ku O
byaha O
byo O
gukoresha O
ibikorwa O
by’uburaya O
umukobwa O
utarageza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

Ubushinjacyaha O
bwo O
muri O
Leta B-LOC
bw’u I-LOC
Minnesota I-LOC
bukurikiranye O
umuhanzi O
Yezu B-PER
Freeman I-PER
ku O
byaha O
byo O
gukoresha O
ibikorwa O
by’uburaya O
umukobwa O
utarageza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

bukurikiranye O
muri O
bwo O
Ubushinjacyaha O
Ghana B-LOC
ya I-LOC
ya I-LOC
umuhanzi O
Mukasa B-PER
Kelly I-PER
ku O
byaha O
byo O
gukoresha O
ibikorwa O
by’uburaya O
umukobwa O
utarageza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

Kuba O
Rucagu B-PER
yari O
umwanzi O
wa O
majyaruguru B-LOC
hari O
abademokarate O
babyemeza O
ariko O
bakavuga O
ko O
kwica O
umuntu O
wa O
kabiri O
ukomeye O
muri O
Rwanda B-LOC
kandi O
bigakorwa O
nta O
bwumvikane O
Uber B-ORG
ishinga I-ORG
ku I-ORG
ari O
ikosa O
rishobora O
gushyira O
akarere O
kose O
Iran B-LOC
ihereremo O
mu O
ntambara O
. O

babyemeza O
ko O
muri O
Iran B-LOC
Congo B-LOC
kabiri O
hari O
wa O
bakavuga O
Kuba O
umuntu O
abademokarate O
umwanzi O
ukomeye O
yari O
kwica O
wa O
Gicanda B-PER
ariko O
kandi O
bigakorwa O
nta O
bwumvikane O
n’Inteko B-ORG
abinjira I-ORG
y’u I-ORG
ari O
ikosa O
rishobora O
gushyira O
akarere O
kose O
Iran B-LOC
ihereremo O
mu O
ntambara O
. O

muri O
umwanzi O
Nsengimana B-PER
Rwanda B-LOC
ko O
ariko O
wa O
yari O
kabiri O
kandi O
Kuba O
ukomeye O
bigakorwa O
Afurika B-LOC
babyemeza O
hari O
ishinga I-ORG
bwumvikane O
kwica O
abademokarate O
bakavuga O
y’Umupira I-ORG
umuntu O
wa O
n’Inteko B-ORG
nta O
ari O
ikosa O
rishobora O
gushyira O
akarere O
kose O
Iran B-LOC
ihereremo O
mu O
ntambara O
. O

umuntu O
Kabgayi B-LOC
ko O
hari O
Yozefu B-PER
babyemeza O
kandi O
Ishinga I-ORG
wa O
bigakorwa O
abademokarate O
Rwanda B-LOC
wa O
n’Inteko B-ORG
ariko O
ishinga I-ORG
yari O
ukomeye O
Kuba O
nta O
muri O
bwumvikane O
bakavuga O
kwica O
kabiri O
umwanzi O
ari O
ikosa O
rishobora O
gushyira O
akarere O
kose O
Iran B-LOC
ihereremo O
mu O
ntambara O
. O

Rwanda B-LOC
Kuba O
kandi O
bigakorwa O
wa O
bwumvikane O
babyemeza O
kwica O
bakavuga O
wa O
ariko O
Akinwumi B-PER
Never B-ORG
nta O
ukomeye O
kabiri O
umwanzi O
abademokarate O
yari O
umuntu O
muri O
ko O
Bufaransa B-LOC
hari O
ishinzwe I-ORG
ku I-ORG
ari O
ikosa O
rishobora O
gushyira O
akarere O
kose O
Iran B-LOC
ihereremo O
mu O
ntambara O
. O

hambere O
, O
bihe O
Mu O
Kicukiro B-LOC
byo O
izwi O
nka O
kamwe O
mu O
turere O
tw’umujyi O
wa O
Kigali B-LOC
kororerwagaho O
inka O
nyinshi O
. O

Mu O
bihe O
byo O
hambere O
, O
Kicukiro B-LOC
izwi O
nka O
kamwe O
mu O
turere O
tw’umujyi O
wa O
Rwanda B-LOC
kororerwagaho O
inka O
nyinshi O
. O

Mu O
bihe O
byo O
hambere O
, O
Kicukiro B-LOC
izwi O
nka O
kamwe O
mu O
turere O
tw’umujyi O
wa O
Kigali B-LOC
kororerwagaho O
inka O
nyinshi O
. O

byo O
bihe O
, O
Mu O
hambere O
Congo B-LOC
izwi O
nka O
kamwe O
mu O
turere O
tw’umujyi O
wa O
Kigali B-LOC
kororerwagaho O
inka O
nyinshi O
. O

Kigali B-LOC
Mu O
mu O
wa O
byo O
, O
izwi O
tw’umujyi O
kamwe O
Kicukiro B-LOC
bihe O
turere O
nka O
hambere O
kororerwagaho O
inka O
nyinshi O
. O

Yavuze O
ko O
iri O
murikabitabo O
ari O
iry’abanyarwanda O
bose O
, O
ko O
bakwiye O
kuryitabira O
kugira O
ngo O
umuco O
wo O
gusoma O
no O
kwandika O
bawugire O
uwabo O
. O

Nkurunziza B-PER
wa O
Dr O
, O
Never B-ORG
Umuyobozi O
F I-PER
cy’Imari I-ORG
III I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

Umuyobozi O
RUD B-ORG
Again I-ORG
wa O
, O
Dr O
Nkurunziza B-PER
Hassan I-PER
Joseph I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

Nicola B-PER
Ikigega B-ORG
Dr O
ku I-ORG
Umuyobozi O
, O
wa O
Flesch I-PER
Joseph I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

wa O
Dr O
Mbusa B-PER
Umuyobozi O
, O
PSD B-ORG
Kwa I-ORG
Ryarasa I-PER
Blaise I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

Umuyobozi O
wa O
ADF B-ORG
Nalu I-ORG
, O
Dr O
Jean B-PER
Ryarasa I-PER
Joseph I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

ziyobowe O
na O
Perezida O
Yoweri B-PER
Kagame I-PER
. O

ziyobowe O
na O
Perezida O
Yoweri B-PER
Ngomijana I-PER
. O

Mutara B-PER
Perezida O
ziyobowe O
na O
Flesh I-PER
. O

ziyobowe O
na O
Perezida O
Paul B-PER
Ryarasa I-PER
. O

ziyobowe O
na O
Perezida O
Cyilima B-PER
Kagame I-PER
. O

2018 I-DATE
yakiraga O
Tariki O
Paul B-PER
Perezida O
kwezi B-DATE
z’Abadepite O
ubwo O
, O
indahiro O
Nzeri I-DATE
Kagame I-PER
, O
yavuze O
ko O
bagomba O
kujya O
begera O
abaturage O
, O
bakabikora O
nk’uko O
babigenza O
iyo O
babashakamo O
amajwi O
. O

Kagame I-PER
Perezida O
Gatandatu I-DATE
yakiraga O
indahiro O
19 B-DATE
kugera I-DATE
z’Abadepite O
Tariki O
Paul B-PER
, O
ubwo O
, O
yavuze O
ko O
bagomba O
kujya O
begera O
abaturage O
, O
bakabikora O
nk’uko O
babigenza O
iyo O
babashakamo O
amajwi O
. O

Tariki O
January B-DATE
wa I-DATE
Nyakanga I-DATE
ubwo O
yakiraga O
indahiro O
z’Abadepite O
, O
Perezida O
Gahima B-PER
Barbey I-PER
, O
yavuze O
ko O
bagomba O
kujya O
begera O
abaturage O
, O
bakabikora O
nk’uko O
babigenza O
iyo O
babashakamo O
amajwi O
. O

, O
z’Abadepite O
Munana B-PER
19 B-DATE
Nzeri I-DATE
yakiraga O
Tariki O
indahiro O
ubwo O
Perezida O
2018 I-DATE
Kagame I-PER
, O
yavuze O
ko O
bagomba O
kujya O
begera O
abaturage O
, O
bakabikora O
nk’uko O
babigenza O
iyo O
babashakamo O
amajwi O
. O

2020 I-DATE
z’Abadepite O
yakiraga O
Perezida O
Nzeri I-DATE
ubwo O
indahiro O
Tumukunde B-PER
V I-PER
Tariki O
, O
1994 B-DATE
, O
yavuze O
ko O
bagomba O
kujya O
begera O
abaturage O
, O
bakabikora O
nk’uko O
babigenza O
iyo O
babashakamo O
amajwi O
. O

Akinwumi B-PER
ya O
Perezda O
Hassan I-PER
Imiyoborere O
myiza O
n’umuryango O
EU B-ORG
Inkotanyi I-ORG
yasubije O
agaciro O
Abanyarwandakazi O
, O
bafata O
iya O
mbere O
mu O
kugirana O
igihango O
na O
Perezida O
wa O
Repubulika O
, O
biyemeza O
ko O
agaciro O
yabahaye O
batazigera O
bakamutesha O
. O

myiza O
Ndagijimana B-PER
FPR B-ORG
Kagame I-PER
ya O
Imiyoborere O
n’umuryango O
Perezda O
Inkotanyi I-ORG
yasubije O
agaciro O
Abanyarwandakazi O
, O
bafata O
iya O
mbere O
mu O
kugirana O
igihango O
na O
Perezida O
wa O
Repubulika O
, O
biyemeza O
ko O
agaciro O
yabahaye O
batazigera O
bakamutesha O
. O

Imiyoborere O
myiza O
ya O
Perezda O
Paul B-PER
Kagame I-PER
n’umuryango O
Facebook B-ORG
Inkotanyi I-ORG
yasubije O
agaciro O
Abanyarwandakazi O
, O
bafata O
iya O
mbere O
mu O
kugirana O
igihango O
na O
Perezida O
wa O
Repubulika O
, O
biyemeza O
ko O
agaciro O
yabahaye O
batazigera O
bakamutesha O
. O

Imiyoborere O
myiza O
ya O
Perezda O
Paul B-PER
Kagame I-PER
n’umuryango O
FDLR B-ORG
Ishinga I-ORG
yasubije O
agaciro O
Abanyarwandakazi O
, O
bafata O
iya O
mbere O
mu O
kugirana O
igihango O
na O
Perezida O
wa O
Repubulika O
, O
biyemeza O
ko O
agaciro O
yabahaye O
batazigera O
bakamutesha O
. O

Imiyoborere O
myiza O
ya O
Perezda O
Mukasa B-PER
Yuhi I-PER
n’umuryango O
kigo B-ORG
Inkotanyi I-ORG
yasubije O
agaciro O
Abanyarwandakazi O
, O
bafata O
iya O
mbere O
mu O
kugirana O
igihango O
na O
Perezida O
wa O
Repubulika O
, O
biyemeza O
ko O
agaciro O
yabahaye O
batazigera O
bakamutesha O
. O

Kagali O
nk’ubutaka O
bw’Abongera O
Gicanda B-PER
wo O
ka O
, O
yo O
kitwaga O
gakondo O
ari O
Rwanda B-LOC
mu O
Murenge O
gakuru O
kabumbye O
Agasozi O
imidugudu O
niko O
Burasirazuba B-LOC
, O
Karere O
mu O
na O
ka O
nako O
kabarwa O
, O
Rwanda B-LOC
, O
ya O
ubu O
Gasabo B-LOC
Rindiro B-LOC
majyaruguru B-LOC
, O
mu O
Kimironko B-LOC
wa O
. O

Agasozi O
gakuru O
ari O
nako O
kabarwa O
nk’ubutaka O
gakondo O
bw’Abongera O
, O
kitwaga O
Mukasa B-PER
, O
niko O
ubu O
kabumbye O
imidugudu O
ya O
Leta B-LOC
, O
Ramiro B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
na O
Kageyo B-LOC
yo O
mu O
Kagali O
ka O
Kibagabaga B-LOC
, O
mu O
Murenge O
wa O
Kimironko B-LOC
wo O
mu O
Karere O
ka O
Gasabo B-LOC
. O

mu O
gakuru O
Agasozi O
yo O
Bufaransa B-LOC
, O
ka O
Espagne B-LOC
, O
niko O
bw’Abongera O
Burundi B-LOC
gakondo O
na O
nk’ubutaka O
Rutaremara B-PER
kitwaga O
kabumbye O
Kagali O
nako O
Amerika B-LOC
ari O
ubu O
, O
ya O
Rwanda B-LOC
, O
kabarwa O
imidugudu O
, O
mu O
Murenge O
wa O
Rwanda B-LOC
wo O
mu O
Karere O
ka O
Rwanda B-LOC
. O

mu O
kabumbye O
gakondo O
imidugudu O
, O
Agasozi O
nk’ubutaka O
ya O
Rwanda B-LOC
kitwaga O
ubu O
nako O
Murenge O
, O
mu O
, O
, O
Rindiro B-LOC
Kageyo B-LOC
kabarwa O
yo O
ari O
na O
Kibagabaga B-LOC
Bamporiki B-PER
gakuru O
bw’Abongera O
Kagali O
, O
Rwanda B-LOC
wa O
ka O
niko O
Kimironko B-LOC
wo O
mu O
Karere O
ka O
Uganda B-LOC
. O

Agasozi O
gakuru O
ari O
nako O
kabarwa O
nk’ubutaka O
gakondo O
bw’Abongera O
, O
kitwaga O
Mitunga B-PER
, O
niko O
ubu O
kabumbye O
imidugudu O
ya O
Amerika B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
, O
Gabon B-LOC
na O
Kageyo B-LOC
yo O
mu O
Kagali O
ka O
Burasirazuba B-LOC
, O
mu O
Murenge O
wa O
Kimironko B-LOC
wo O
mu O
Karere O
ka O
Gasabo B-LOC
. O

Qasem B-PER
ati O
“ O
Ese O
niba O
umwami O
runaka O
yarakoze O
ibikorwa O
bikomeye O
mu O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Ese O
kubaka O
yarakoze O
mu O
“ O
Rwanda B-LOC
umwami O
runaka O
bikomeye O
Kabila B-PER
u O
ati O
niba O
ibikorwa O
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Amerika B-PER
ati O
“ O
Ese O
niba O
umwami O
runaka O
yarakoze O
ibikorwa O
bikomeye O
mu O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Nsanzabera B-PER
ati O
“ O
Ese O
niba O
umwami O
runaka O
yarakoze O
ibikorwa O
bikomeye O
mu O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

umwami O
bikomeye O
yarakoze O
niba O
Iyamuremye B-PER
u O
ati O
“ O
Rwanda B-LOC
Ese O
ibikorwa O
runaka O
kubaka O
mu O
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Yoweri B-PER
Marc I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Mbusa B-PER
n’umugabo I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Félix B-PER
III I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Papa B-PER
Wemba I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Félix B-PER
Cyilima I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Papa B-PER
Soleimani I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Rugorotsi B-PER
Rudahigwa I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Papa B-PER
Wemba I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Félix B-PER
Rujugira I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Cyilima B-PER
Wemba I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

gutwara O
indege O
aturutse O
ya O
Sosiyete O
muri O
zayo O
amafi O
zatangiye O
yatangaje O
nteko B-ORG
ko O
i O
u B-LOC
Tanzania B-LOC
ziyajyanye O
i O
Bruxelles B-LOC
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

zayo O
indege O
Sosiyete O
yatangaje O
ko O
muri O
Buholandi B-LOC
ya O
ziyajyanye O
gutwara O
Rwanda B-LOC
amafi O
i O
Rwanda B-LOC
aturutse O
zatangiye O
i O
RwandAir B-ORG
mu O
Rwanda B-LOC
. O

Sosiyete O
ya O
ADF B-ORG
yatangaje O
ko O
indege O
zayo O
zatangiye O
gutwara O
amafi O
aturutse O
i O
Uganda B-LOC
muri O
Rwanda B-LOC
ziyajyanye O
i O
Bruxelles B-LOC
mu O
Bufaransa B-LOC
. O

Sosiyete O
ya O
Minisiteri B-ORG
yatangaje O
ko O
indege O
zayo O
zatangiye O
gutwara O
amafi O
aturutse O
i O
Village B-LOC
muri O
Rwanda B-LOC
ziyajyanye O
i O
Bruxelles B-LOC
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Tanzania B-LOC
i O
yatangaje O
Bruxelles B-LOC
PSD B-ORG
i O
zayo O
ziyajyanye O
gutwara O
amafi O
ko O
muri O
Rwanda B-LOC
ya O
Sosiyete O
aturutse O
indege O
zatangiye O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

, O
Sayyed B-PER
w’uyu O
mutwe O
Umuyobozi O
Flesh I-PER
Victor I-PER
, O
yagize O
ati O
“ O
Intego O
ya O
Buhinde B-LOC
Saoudite I-LOC
Burasirazuba I-LOC
y’Amajyaruguru I-LOC
Amerika I-LOC
mu O
karere O
ntikwiye O
kugerwaho O
binyuze O
mu O
cyaha O
gikomeye O
cyo O
kwicwa O
abajenerali O
. O

Leta B-LOC
ya O
w’uyu O
ya I-LOC
“ O
mutwe O
Twagiramungu I-PER
ati O
Umuyobozi O
Kirisitu I-PER
Mukasa B-PER
yagize O
, O
, O
Ubummwe I-LOC
Intego O
za I-LOC
Amerika I-LOC
mu O
karere O
ntikwiye O
kugerwaho O
binyuze O
mu O
cyaha O
gikomeye O
cyo O
kwicwa O
abajenerali O
. O

, O
, O
Kagame I-PER
za I-LOC
Sayyed B-PER
Umuyobozi O
Rwanda B-LOC
ya I-LOC
ya O
“ O
Intego O
w’uyu O
yagize O
ati O
Rwanda I-LOC
- I-PER
mutwe O
Amerika I-LOC
mu O
karere O
ntikwiye O
kugerwaho O
binyuze O
mu O
cyaha O
gikomeye O
cyo O
kwicwa O
abajenerali O
. O

Museveni I-PER
ya O
, O
, O
Intego O
Zunze I-LOC
bwo I-LOC
w’uyu O
Yuhi B-PER
Kacyiru B-LOC
“ O
ati O
yagize O
mutwe O
bwo I-LOC
Hassan I-PER
Rwanda I-LOC
Umuyobozi O
mu O
karere O
ntikwiye O
kugerwaho O
binyuze O
mu O
cyaha O
gikomeye O
cyo O
kwicwa O
abajenerali O
. O

Umuyobozi O
w’uyu O
mutwe O
, O
Habyarimana B-PER
Sylvester I-PER
Seruhuga I-PER
, O
yagize O
ati O
“ O
Intego O
ya O
Kibagabaga B-LOC
Zunze I-LOC
Ubummwe I-LOC
rw’i I-LOC
Rwanda I-LOC
mu O
karere O
ntikwiye O
kugerwaho O
binyuze O
mu O
cyaha O
gikomeye O
cyo O
kwicwa O
abajenerali O
. O

Ikindi O
atangaho O
inama O
kizavana O
Afurika B-LOC
mu O
bukene O
, O
ni O
ukudatekereza O
amafaranga O
mbere O
y’ibindi O
byose O
kuko O
bituma O
badashyira O
umwanya O
ku O
byagira O
akamaro O
k’igihe O
kirekire O
. O

Ikindi O
atangaho O
inama O
kizavana O
Leta B-LOC
mu O
bukene O
, O
ni O
ukudatekereza O
amafaranga O
mbere O
y’ibindi O
byose O
kuko O
bituma O
badashyira O
umwanya O
ku O
byagira O
akamaro O
k’igihe O
kirekire O
. O

atangaho O
Afurika B-LOC
inama O
kizavana O
Ikindi O
mu O
bukene O
, O
ni O
ukudatekereza O
amafaranga O
mbere O
y’ibindi O
byose O
kuko O
bituma O
badashyira O
umwanya O
ku O
byagira O
akamaro O
k’igihe O
kirekire O
. O

Itotezwa O
yakorewe O
ryamaze O
kumwangiza O
ku O
mubiri O
, O
mu O
mutwe O
no O
mu O
mibereho O
muri O
rusange O
. O

Uko O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
Rwanda B-LOC
wiyongereyeho O
miliyari O
zirenga O
3000Frw O
mu O
myaka O
itanu O

umusaruro O
Uko O
Rwanda B-LOC
mbumbe O
w’u O
wiyongereyeho O
miliyari O
zirenga O
3000Frw O
mu O
myaka O
itanu O

ya I-LOC
Leta B-LOC
Ikirego O
cyo O
muri O
ya I-LOC
kije O
nyuma O
y’ibindi O
byinshi O
uyu O
muhanzi O
yagiye O
ashinjwa O
muri O
Leta O
zitandukanye O
, O
aho O
akurikiranyweho O
ibyaha O
bijyanye O
no O
gusambanya O
abana O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

Ikirego O
cyo O
muri O
Leta B-LOC
Ubummwe I-LOC
Rwanda I-LOC
kije O
nyuma O
y’ibindi O
byinshi O
uyu O
muhanzi O
yagiye O
ashinjwa O
muri O
Leta O
zitandukanye O
, O
aho O
akurikiranyweho O
ibyaha O
bijyanye O
no O
gusambanya O
abana O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

Ikirego O
cyo O
muri O
Leta B-LOC
Rwanda I-LOC
Amerika I-LOC
kije O
nyuma O
y’ibindi O
byinshi O
uyu O
muhanzi O
yagiye O
ashinjwa O
muri O
Leta O
zitandukanye O
, O
aho O
akurikiranyweho O
ibyaha O
bijyanye O
no O
gusambanya O
abana O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

Ikirego O
cyo O
muri O
Leta B-LOC
ya I-LOC
Minnesota I-LOC
kije O
nyuma O
y’ibindi O
byinshi O
uyu O
muhanzi O
yagiye O
ashinjwa O
muri O
Leta O
zitandukanye O
, O
aho O
akurikiranyweho O
ibyaha O
bijyanye O
no O
gusambanya O
abana O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

cyo O
Leta B-LOC
muri O
Ikirego O
ya I-LOC
Saoudite I-LOC
kije O
nyuma O
y’ibindi O
byinshi O
uyu O
muhanzi O
yagiye O
ashinjwa O
muri O
Leta O
zitandukanye O
, O
aho O
akurikiranyweho O
ibyaha O
bijyanye O
no O
gusambanya O
abana O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
. O

Ishinga I-ORG
ba O
Abarwanashyaka O
EU B-ORG
bakomeje O
gucikamo O
ibice O
bapfa O
uruhare O
rw’u O
Rindiro B-LOC
muri O
Jenoside O

gucikamo O
Abarwanashyaka O
bapfa O
Bharti B-ORG
ba O
Socialiste I-ORG
Berlin B-LOC
ibice O
uruhare O
rw’u O
bakomeje O
muri O
Jenoside O

ba O
Abarwanashyaka O
FPR B-ORG
bw’u I-ORG
bakomeje O
gucikamo O
ibice O
bapfa O
uruhare O
rw’u O
Buholandi B-LOC
muri O
Jenoside O

bakomeje O
uruhare O
Ishinga I-ORG
Bufaransa B-LOC
rw’u O
gucikamo O
ibice O
ba O
IMF B-ORG
bapfa O
Abarwanashyaka O
muri O
Jenoside O

Abarwanashyaka O
ba O
PSD B-ORG
Socialiste I-ORG
bakomeje O
gucikamo O
ibice O
bapfa O
uruhare O
rw’u O
Bufaransa B-LOC
muri O
Jenoside O

batanu O
matsinda O
bigakorwa O
kwemerera O
ku O
gusubukura O
Gashyantare B-DATE
cya O
mu B-DATE
, O
gihe O
buryo O
abakinnyi O
Gatanu I-DATE
, O
cyabaye O
mu O
mu O
abakinnyi O
imyitozo O
yakorwaga O
hatarenga O
imyitozo O
mu O
amakipe O
kibuga O
bategerena O
kabiri O
aho O
Icyiciro O
1961 I-DATE
cya I-DATE
cyumweru I-DATE
cya I-DATE
/ I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

mu O
ku O
mu O
amakipe O
gihe O
buryo O
1884 I-DATE
aho O
matsinda O
cyabaye O
bategerena O
, O
batanu O
Icyiciro O
mu B-DATE
yakorwaga O
bigakorwa O
hatarenga O
imyitozo O
cyumweru I-DATE
abakinnyi O
kwemerera O
mu O
mpera B-DATE
cya O
gusubukura O
kabiri O
, O
imyitozo O
2020 I-DATE
kibuga O
abakinnyi O
wa I-DATE
za I-DATE
Ukuboza I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

bategerena O
gusubukura O
Icyiciro O
Nyakanga I-DATE
mu O
batanu O
yakorwaga O
cyabaye O
aho O
abakinnyi O
mu O
cya I-DATE
kwemerera O
buryo O
2020 I-DATE
ku O
19 B-DATE
bigakorwa O
, O
ku B-DATE
imyitozo O
kabiri O
amakipe O
matsinda O
abakinnyi O
, O
kibuga O
imyitozo O
cya O
gihe O
mu O
hatarenga O
2020 I-DATE
kane I-DATE
kabiri I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

gusubukura O
, O
abakinnyi O
cyabaye O
imyitozo O
hatarenga O
abakinnyi O
, O
bategerena O
kabiri O
26 B-DATE
matsinda O
ku O
imyitozo O
mu O
buryo O
gihe O
batanu O
aho O
kibuga O
cya O
mu O
cya I-DATE
bigakorwa O
yakorwaga O
kane I-DATE
kwemerera O
cyumweru I-DATE
Icyiciro O
cyumweru I-DATE
cya I-DATE
amakipe O
mu O
1981 B-DATE
kabiri I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

Icyiciro O
Ukuboza B-DATE
bigakorwa O
cya O
kabiri I-DATE
matsinda O
mu O
uyu B-DATE
gusubukura O
kabiri I-DATE
, O
cya I-DATE
bategerena O
batanu O
imyitozo O
mu O
yakorwaga O
cyumweru I-DATE
cyabaye O
imyitozo O
aho O
hatarenga O
gihe O
mu O
abakinnyi O
kibuga O
, O
amakipe O
kabiri O
cya I-DATE
mbere I-DATE
buryo O
abakinnyi O
ku O
kwemerera O
batarengaga O
10 O
. O

Crisis I-ORG
cy’Imari I-ORG
- I-ORG
ya I-ORG
n’Inteko B-ORG
, O
Banki B-ORG
, O
nacyo O
giherutse O
gutanga O
ikigereranyo O
ko O
umusaruro O
mbumbe O
w’Isi O
muri O
uyu B-DATE
mwaka I-DATE
uzamanuka O
ku O
mpuzandengo O
ya O
- O
3 O
% O
naho O
uw’ubukungu O
bw’ibihugu O
byateye O
imbere O
kurusha O
ibindi O
bumanuke O
ku O
kigero O
cya O
- O
6 O
% O
. O

kigo B-ORG
Inkotanyi I-ORG
Rwanda I-ORG
y’Umupira I-ORG
Amerika I-ORG
, O
BRD B-ORG
, O
nacyo O
giherutse O
gutanga O
ikigereranyo O
ko O
umusaruro O
mbumbe O
w’Isi O
muri O
kwezi B-DATE
Kanama I-DATE
uzamanuka O
ku O
mpuzandengo O
ya O
- O
3 O
% O
naho O
uw’ubukungu O
bw’ibihugu O
byateye O
imbere O
kurusha O
ibindi O
bumanuke O
ku O
kigero O
cya O
- O
6 O
% O
. O

Mpuzamahanga I-ORG
Facebook B-ORG
Again I-ORG
n’Amahanga I-ORG
Isi I-ORG
, O
Ambasade B-ORG
, O
nacyo O
giherutse O
gutanga O
ikigereranyo O
ko O
umusaruro O
mbumbe O
w’Isi O
muri O
2010 B-DATE
mwaka I-DATE
uzamanuka O
ku O
mpuzandengo O
ya O
- O
3 O
% O
naho O
uw’ubukungu O
bw’ibihugu O
byateye O
imbere O
kurusha O
ibindi O
bumanuke O
ku O
kigero O
cya O
- O
6 O
% O
. O

FPR B-ORG
n’iterambere I-ORG
w’Uburayi I-ORG
ku I-ORG
Isi I-ORG
, O
y’Impuzamashyirahamwe B-ORG
, O
nacyo O
giherutse O
gutanga O
ikigereranyo O
ko O
umusaruro O
mbumbe O
w’Isi O
muri O
uyu B-DATE
mwaka I-DATE
uzamanuka O
ku O
mpuzandengo O
ya O
- O
3 O
% O
naho O
uw’ubukungu O
bw’ibihugu O
byateye O
imbere O
kurusha O
ibindi O
bumanuke O
ku O
kigero O
cya O
- O
6 O
% O
. O

BRD B-ORG
bw’u I-ORG
Saint I-ORG
n’Amahanga I-ORG
- I-ORG
, O
FPR B-ORG
, O
nacyo O
giherutse O
gutanga O
ikigereranyo O
ko O
umusaruro O
mbumbe O
w’Isi O
muri O
uyu B-DATE
mwaka I-DATE
uzamanuka O
ku O
mpuzandengo O
ya O
- O
3 O
% O
naho O
uw’ubukungu O
bw’ibihugu O
byateye O
imbere O
kurusha O
ibindi O
bumanuke O
ku O
kigero O
cya O
- O
6 O
% O
. O

Nayinzira B-PER
yagarutse O
mu O
ruhando O
rwa O
politiki O
ahatanira O
kuba O
Perezida O
wa O
Repubulika O
nk’umukandida O
wigenga O
, O
mu O
matora O
ya O
Perezida O
yo O
mu O
2003 B-DATE
. O

Robert B-PER
yagarutse O
mu O
ruhando O
rwa O
politiki O
ahatanira O
kuba O
Perezida O
wa O
Repubulika O
nk’umukandida O
wigenga O
, O
mu O
matora O
ya O
Perezida O
yo O
mu O
kwezi B-DATE
. O

yagarutse O
wa O
kuba O
ruhando O
matora O
ya O
politiki O
nk’umukandida O
Ukuboza B-DATE
ahatanira O
La B-PER
mu O
wigenga O
mu O
yo O
Repubulika O
Perezida O
rwa O
, O
Perezida O
mu O
. O

Nayinzira B-PER
yagarutse O
mu O
ruhando O
rwa O
politiki O
ahatanira O
kuba O
Perezida O
wa O
Repubulika O
nk’umukandida O
wigenga O
, O
mu O
matora O
ya O
Perezida O
yo O
mu O
Mata B-DATE
. O

Bharti B-ORG
uyu I-DATE
FlyRwandAir O
— O
@ O
) O
Werurwe B-DATE
( O
, I-DATE
21 I-DATE

( O
@ O
12 I-DATE
— O
Hindus B-ORG
- I-DATE
FlyRwandAir O
2020 I-DATE
2015 B-DATE
) O

12 I-DATE
— O
@ O
, I-DATE
uyu B-DATE
Bayern B-ORG
FlyRwandAir O
( O
) O
wa I-DATE

— O
Banki B-ORG
( O
@ O
FlyRwandAir O
) O
byumweru B-DATE
12 I-DATE
Ugushyingo I-DATE
2020 I-DATE

@ O
) O
FlyRwandAir O
RwandAir B-ORG
— O
May B-DATE
( O
12 I-DATE
, I-DATE
2020 I-DATE

Abantu O
benshi O
bakunze O
kwibaza O
ikibazo O
kijyanye O
n’ibicumbi O
bikuru O
by’imiryango O
bakomokamo O
nka O
gakondo O
y’ubutaka O
bwatuweho O
n’abakurambere O
mbere O
y’uko O
bororoka O
bagakwirakwira O
hirya O
no O
hino O
ku O
butaka O
bw’u O
Rwanda B-LOC
, O
ari O
nako O
babuhangaho O
ibihugu O
byaje O
kungwa O
bikabyara O
igihugu O
kimwe O
aricyo O
u O
Rwanda B-LOC
. O

Abantu O
benshi O
bakunze O
kwibaza O
ikibazo O
kijyanye O
n’ibicumbi O
bikuru O
by’imiryango O
bakomokamo O
nka O
gakondo O
y’ubutaka O
bwatuweho O
n’abakurambere O
mbere O
y’uko O
bororoka O
bagakwirakwira O
hirya O
no O
hino O
ku O
butaka O
bw’u O
Bangladesh B-LOC
, O
ari O
nako O
babuhangaho O
ibihugu O
byaje O
kungwa O
bikabyara O
igihugu O
kimwe O
aricyo O
u O
Kigali B-LOC
. O

y’uko O
bw’u O
u O
aricyo O
bikabyara O
gakondo O
Rwanda B-LOC
bororoka O
bikuru O
RDC B-LOC
hirya O
byaje O
bakomokamo O
bwatuweho O
bagakwirakwira O
ikibazo O
y’ubutaka O
nako O
kwibaza O
, O
nka O
mbere O
bakunze O
by’imiryango O
no O
butaka O
ku O
ari O
kimwe O
hino O
kungwa O
igihugu O
kijyanye O
n’abakurambere O
n’ibicumbi O
Abantu O
ibihugu O
benshi O
babuhangaho O
. O

Abantu O
benshi O
bakunze O
kwibaza O
ikibazo O
kijyanye O
n’ibicumbi O
bikuru O
by’imiryango O
bakomokamo O
nka O
gakondo O
y’ubutaka O
bwatuweho O
n’abakurambere O
mbere O
y’uko O
bororoka O
bagakwirakwira O
hirya O
no O
hino O
ku O
butaka O
bw’u O
Rwanda B-LOC
, O
ari O
nako O
babuhangaho O
ibihugu O
byaje O
kungwa O
bikabyara O
igihugu O
kimwe O
aricyo O
u O
Bufaransa B-LOC
. O

180 O
zabonetse O
mu O
2018 B-DATE
zigera O
kuri O
toni O
12 O
. O

180 O
zabonetse O
mu O
15 B-DATE
zigera O
kuri O
toni O
12 O
. O

180 O
zabonetse O
mu O
1976 B-DATE
zigera O
kuri O
toni O
12 O
. O

180 O
zabonetse O
mu O
Kanama B-DATE
zigera O
kuri O
toni O
12 O
. O

180 O
zabonetse O
mu O
ku B-DATE
zigera O
kuri O
toni O
12 O
. O

ingoma O
kimwe O
wa O
, O
karundura O
Afurika B-LOC
ni O
Ubutaka O
bimenyetso O
, O
y’u O
mu O
kigaragaza O
ko O
bw’Umudugudu O
Rwanda B-LOC
yabayeho O
, O
kandi O
ikagaragaza O
n’inkomoko O
y’iryo O
zina O
, O
n’aho O
yatangiriye O
mu O
bwaguke O
bwayo O
. O

Ubutaka O
bw’Umudugudu O
wa O
Rwanda B-LOC
, O
ni O
kimwe O
mu O
bimenyetso O
karundura O
, O
kigaragaza O
ko O
ingoma O
y’u O
Bwanacyambwe B-LOC
yabayeho O
, O
kandi O
ikagaragaza O
n’inkomoko O
y’iryo O
zina O
, O
n’aho O
yatangiriye O
mu O
bwaguke O
bwayo O
. O

Ubutaka O
bw’Umudugudu O
wa O
Iran B-LOC
, O
ni O
kimwe O
mu O
bimenyetso O
karundura O
, O
kigaragaza O
ko O
ingoma O
y’u O
Bwanacyambwe B-LOC
yabayeho O
, O
kandi O
ikagaragaza O
n’inkomoko O
y’iryo O
zina O
, O
n’aho O
yatangiriye O
mu O
bwaguke O
bwayo O
. O

Ubutaka O
bw’Umudugudu O
wa O
Nyirabwana B-LOC
, O
ni O
kimwe O
mu O
bimenyetso O
karundura O
, O
kigaragaza O
ko O
ingoma O
y’u O
Bwanacyambwe B-LOC
yabayeho O
, O
kandi O
ikagaragaza O
n’inkomoko O
y’iryo O
zina O
, O
n’aho O
yatangiriye O
mu O
bwaguke O
bwayo O
. O

Ubutaka O
Nyirabwana B-LOC
bw’Umudugudu O
wa O
, O
ni O
kimwe O
mu O
bimenyetso O
karundura O
, O
kigaragaza O
ko O
ingoma O
y’u O
Bwanacyambwe B-LOC
yabayeho O
, O
kandi O
ikagaragaza O
n’inkomoko O
y’iryo O
zina O
, O
n’aho O
yatangiriye O
mu O
bwaguke O
bwayo O
. O

Kumenya O
amafaranga O
ufitemo O
n’inyungu O
zayo O
ubirebera O
muri O
telefoni O
yawe O
. O

Uganda B-LOC
ubushinjacyaha O
ushize I-DATE
, O
Umwaka B-DATE
bw’u O
bwahagaritse O
burundu O
iperereza O
ku O
ihanurwa O
ry’indege O
ya O
Félix B-PER
nyuma O
yo O
kubura O
ibimenyetso O
ku O
bo O
bashinjaga O
kubigiramo O
uruhare O
. O

26 B-DATE
Kabiri I-DATE
, O
ubushinjacyaha O
bw’u O
Bufaransa B-LOC
bwahagaritse O
burundu O
iperereza O
ku O
ihanurwa O
ry’indege O
ya O
Habyarimana B-PER
nyuma O
yo O
kubura O
ibimenyetso O
ku O
bo O
bashinjaga O
kubigiramo O
uruhare O
. O

ubushinjacyaha O
, O
bw’u O
Gashyantare B-DATE
ushize I-DATE
Burundi B-LOC
bwahagaritse O
burundu O
iperereza O
ku O
ihanurwa O
ry’indege O
ya O
Gihanga B-PER
nyuma O
yo O
kubura O
ibimenyetso O
ku O
bo O
bashinjaga O
kubigiramo O
uruhare O
. O

Ukuboza B-DATE
ushize I-DATE
, O
ubushinjacyaha O
bw’u O
Uganda B-LOC
bwahagaritse O
burundu O
iperereza O
ku O
ihanurwa O
ry’indege O
ya O
Habyarimana B-PER
nyuma O
yo O
kubura O
ibimenyetso O
ku O
bo O
bashinjaga O
kubigiramo O
uruhare O
. O

ku B-DATE
ushize I-DATE
, O
ubushinjacyaha O
bw’u O
Bufaransa B-LOC
bwahagaritse O
burundu O
iperereza O
ku O
ihanurwa O
ry’indege O
ya O
Habyarimana B-PER
nyuma O
yo O
kubura O
ibimenyetso O
ku O
bo O
bashinjaga O
kubigiramo O
uruhare O
. O

Ni O
umushinga O
wakoranywe O
ubugome O
nk’uwa O
mbere O
kuko O
ubuzima O
bw’umunyafurika O
icyo O
gihe O
ntacyo O
bwari O
buvuze O
, O
icyari O
kibaraje O
ishinga O
ni O
ugukungahaza O
ibihugu O
byabo O
basahura O
mutungo O
kamere O
wa O
Afurika B-LOC
. O

Ni O
umushinga O
wakoranywe O
ubugome O
nk’uwa O
mbere O
kuko O
ubuzima O
bw’umunyafurika O
icyo O
gihe O
ntacyo O
bwari O
buvuze O
, O
icyari O
kibaraje O
ishinga O
ni O
ugukungahaza O
ibihugu O
byabo O
basahura O
mutungo O
kamere O
wa O
Congo B-LOC
. O

Ni O
umushinga O
wakoranywe O
ubugome O
nk’uwa O
mbere O
kuko O
ubuzima O
bw’umunyafurika O
icyo O
gihe O
ntacyo O
bwari O
buvuze O
, O
icyari O
kibaraje O
ishinga O
ni O
ugukungahaza O
ibihugu O
byabo O
basahura O
mutungo O
kamere O
wa O
Rwanda B-LOC
. O

Ati O
“ O
Vuba O
aha O
, O
impande O
zombi O
zigiye O
gufata O
imyanzuro O
ihamye O
mu O
guhosha O
umwuka O
mubi O
. O

Ku O
Ukuboza B-DATE
mbere I-DATE
4 B-DATE
wa I-DATE
, O
kuwa I-DATE
Berlin B-LOC
1884 I-DATE
i O
Gatandatu I-DATE
tariki O
mu O
ngoro O
y’ubwami O
bw’u O
Budage B-LOC
izwi O
nka O
Wilhelmstrasse O
hateraniye O
inama O
mpuzamahanga O
. O

mu I-DATE
19 B-DATE
tariki O
cya I-DATE
Ku O
gsuhize I-DATE
Gatandatu I-DATE
January B-DATE
1962 I-DATE
, O
i O
Afurika B-LOC
mu O
ngoro O
y’ubwami O
bw’u O
Nyirabwana B-LOC
izwi O
nka O
Wilhelmstrasse O
hateraniye O
inama O
mpuzamahanga O
. O

Ku O
Budage B-LOC
1884 I-DATE
y’ubwami O
15 B-DATE
ngoro O
tariki O
mu O
1994 B-DATE
Ugushyingo I-DATE
2018 I-DATE
mwaka I-DATE
, O
i O
Berlin B-LOC
bitandatu I-DATE
bw’u O
izwi O
nka O
Wilhelmstrasse O
hateraniye O
inama O
mpuzamahanga O
. O

Ku O
Kanama I-DATE
2016 I-DATE
7 B-DATE
2009 I-DATE
tariki O
15 B-DATE
21 I-DATE
Nzeri I-DATE
, O
i O
Rwanda B-LOC
mu O
ngoro O
y’ubwami O
bw’u O
Budage B-LOC
izwi O
nka O
Wilhelmstrasse O
hateraniye O
inama O
mpuzamahanga O
. O

kuri B-DATE
Ku O
bishize I-DATE
tariki O
2017 I-DATE
2000 B-DATE
2018 I-DATE
Ugushyingo I-DATE
wa I-DATE
, O
i O
Berlin B-LOC
mu O
ngoro O
y’ubwami O
bw’u O
Budage B-LOC
izwi O
nka O
Wilhelmstrasse O
hateraniye O
inama O
mpuzamahanga O
. O

Again I-ORG
Rwanda I-ORG
n’Amahanga I-ORG
gishinzwe I-ORG
n’Amahanga I-ORG
) O
Minecofin B-ORG
Inama O
byumweru B-DATE
30 I-DATE
Komite O
ya O
1994 I-DATE
Nyobozi O
( O
yabaye O
Lyon B-ORG
Gatatu I-DATE
, O
yanzuye O
ko O
amarushanwa O
yayo O
ya O
Champions O
League O
na O
Europa O
League O
azasubukurwa O
mu O
ntangiriro O
za O
7 B-DATE
nyuma O
y’uko O
ahagaritswe O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

ntangiriro O
Inama O
23 I-DATE
ya O
yabaye O
na O
League O
ko O
Burayi I-ORG
yayo O
League O
yanzuye O
Europa O
, O
mu O
Champions O
2015 B-DATE
ubucuruzi I-ORG
Komite O
wa I-DATE
) O
( O
2018 I-DATE
amarushanwa O
azasubukurwa O
w’Ubumwe I-ORG
ya O
Kanama B-DATE
Nyobozi O
ku I-ORG
Never B-ORG
za O
Goethe B-ORG
Institut I-ORG
nyuma O
y’uko O
ahagaritswe O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Inama O
ya O
Komite O
Nyobozi O
FPR B-ORG
Airtel I-ORG
ubucuruzi I-ORG
Kwa I-ORG
Mugabane I-ORG
Amategeko I-ORG
( O
Chelsea B-ORG
) O
yabaye O
uyu B-DATE
1885 I-DATE
/ I-DATE
Gatatu I-DATE
, O
yanzuye O
ko O
amarushanwa O
yayo O
ya O
Champions O
League O
na O
Europa O
League O
azasubukurwa O
mu O
ntangiriro O
za O
1976 B-DATE
nyuma O
y’uko O
ahagaritswe O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

za O
muri O
Champions O
Inama O
( O
League O
azasubukurwa O
2003 B-DATE
yanzuye O
, O
cyumweru I-DATE
Europa O
Kabiri I-DATE
League O
abinjira I-ORG
Mugabane I-ORG
Madrid I-ORG
ya O
Amategeko I-ORG
mu O
Amerika I-ORG
Werurwe B-DATE
ahagaritswe O
ntangiriro O
International B-ORG
y’uko O
FC B-ORG
nyuma O
21 I-DATE
yabaye O
Komite O
Kanama B-DATE
yayo O
ko O
) O
amarushanwa O
ya O
na O
Nyobozi O
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

yayo O
Ishinga I-ORG
Inkotanyi I-ORG
, O
) O
Nyobozi O
Amategeko I-ORG
amarushanwa O
2016 B-DATE
Komite O
azasubukurwa O
Inama O
INMR B-ORG
Gatatu I-DATE
yanzuye O
Group I-ORG
League O
( O
Champions O
ntangiriro O
mu O
League O
ya O
w’Amaguru I-ORG
Kanama B-DATE
ya O
Goethe B-ORG
ko O
za O
wa I-DATE
Europa O
na O
yabaye O
12 I-DATE
nyuma O
y’uko O
ahagaritswe O
muri O
Werurwe B-DATE
kubera O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Leta O
ntiteganya O
kugabanya O
imirimo O

- O
10 O
RB B-ORG
yari O
ikubitiro O
8 O
ya O
ya O
w’Umuryango B-ORG
Airtel I-ORG
imigabane O
Ku O
% O
kugura O
iri O
hagati O
yifuje O
. O

Ku O
ikubitiro O
FPR B-ORG
yari O
yifuje O
kugura O
imigabane O
iri O
hagati O
ya O
8 O
- O
10 O
% O
ya O
Ikigega B-ORG
Airtel I-ORG
. O

Ku O
iri O
- O
ikubitiro O
8 O
kugura O
yifuje O
ya O
Airtel I-ORG
Never B-ORG
10 O
Amazon B-ORG
imigabane O
yari O
% O
ya O
hagati O
. O

Ku O
ikubitiro O
Amazon B-ORG
yari O
yifuje O
kugura O
imigabane O
iri O
hagati O
ya O
8 O
- O
10 O
% O
ya O
Bharti B-ORG
Airtel I-ORG
. O

ikubitiro O
Amazon B-ORG
Ku O
yari O
yifuje O
kugura O
imigabane O
iri O
hagati O
ya O
8 O
- O
10 O
% O
ya O
Bharti B-ORG
Airtel I-ORG
. O

Leta B-LOC
yasanze O
guhindura O
imipaka O
byateza O
ibindi O
bibazo O
bidashira O

Afurika B-LOC
yasanze O
guhindura O
imipaka O
byateza O
ibindi O
bibazo O
bidashira O

Rwanda B-LOC
yasanze O
guhindura O
imipaka O
byateza O
ibindi O
bibazo O
bidashira O

u B-LOC
yasanze O
guhindura O
imipaka O
byateza O
ibindi O
bibazo O
bidashira O

cyane O
cyane O
“ O
mu O
Icyo O
ngo O
dusaba O
ukugira O
ry’amakuru O
Paris B-ORG
habeho O
Again I-ORG
ihanahana O
Ati O
ni O
y’u I-ORG
gishinzwe I-ORG
, O
ADF B-ORG
Ishinga I-ORG
, O
y’Impuzamashyirahamwe B-ORG
n’urw’Ubutabera I-ORG
, O
kuko O
kugira O
ngo O
iki O
kibazo O
gikemuke O
ni O
uko O
abantu O
baba O
bafite O
amakuru O
yuzuye O
. O

BNR B-ORG
ukugira O
cyane O
ry’amakuru O
ihanahana O
Icyo O
“ O
habeho O
ngo O
cyane O
Ati O
dusaba O
ni O
mu O
ubucuruzi I-ORG
ya I-ORG
w’Ubumwe I-ORG
, O
Minecofin B-ORG
rw’Ubugenzacyaha I-ORG
, O
Polisi B-ORG
n’urw’Ubutabera I-ORG
, O
kuko O
kugira O
ngo O
iki O
kibazo O
gikemuke O
ni O
uko O
abantu O
baba O
bafite O
amakuru O
yuzuye O
. O

, O
dusaba O
cyane O
ni O
UNCTAD B-ORG
Nkuru I-ORG
ngo O
mu O
“ O
ry’amakuru O
, O
ihanahana O
cyane O
Urwego B-ORG
abinjira I-ORG
n’urw’Ubutabera I-ORG
ukugira O
habeho O
Polisi B-ORG
gishinzwe I-ORG
Ati O
Icyo O
Inkotanyi I-ORG
, O
kuko O
kugira O
ngo O
iki O
kibazo O
gikemuke O
ni O
uko O
abantu O
baba O
bafite O
amakuru O
yuzuye O
. O

“ O
dusaba O
ihanahana O
cyane O
habeho O
ukugira O
gishinzwe I-ORG
mu O
n’abasohoka I-ORG
ni O
, O
ngo O
Urwego B-ORG
Goethe B-ORG
- I-ORG
cyane O
ry’amakuru O
Icyo O
Ati O
w’Uburayi I-ORG
, O
Polisi B-ORG
n’urw’Ubutabera I-ORG
, O
kuko O
kugira O
ngo O
iki O
kibazo O
gikemuke O
ni O
uko O
abantu O
baba O
bafite O
amakuru O
yuzuye O
. O

Icyo O
cyane O
habeho O
ukugira O
rw’Ubugenzacyaha I-ORG
mu O
ihanahana O
gishinzwe I-ORG
FPR B-ORG
ni O
“ O
ngo O
cyane O
n’abasohoka I-ORG
dusaba O
Ati O
ry’amakuru O
, O
Inteko B-ORG
Inkotanyi I-ORG
, O
SACCO B-ORG
n’urw’Ubutabera I-ORG
, O
kuko O
kugira O
ngo O
iki O
kibazo O
gikemuke O
ni O
uko O
abantu O
baba O
bafite O
amakuru O
yuzuye O
. O

ya I-PER
Umwami O
wa I-PER
Rwanda B-LOC
na O
i O
ahatabarijwe O
Ndagijimana B-PER
Minnesota I-LOC
Victor I-PER
Akinwumi B-PER
Kelly I-PER
Umwamikazi O
Nyanza I-LOC
aruhukiye O
Kigeli B-PER
. O

Philemon B-PER
Mwanza B-LOC
Michel B-PER
Rwanda I-LOC
V I-PER
na O
i O
Umwamikazi O
Bozizé I-PER
Umwami O
ahatabarijwe O
aruhukiye O
Sayyed B-PER
Bufaransa I-LOC
Rudahigwa I-PER
Ndahindurwa I-PER
. O

Rudahigwa I-PER
Umwami O
Umwamikazi O
aruhukiye O
Paul B-PER
Rugenera B-PER
Nyanza I-LOC
Kirisitu I-PER
Iran B-LOC
wa I-PER
ahatabarijwe O
Minnesota I-LOC
Bush B-PER
i O
na O
Ndahindurwa I-PER
. O

Rwanda B-LOC
Faustin B-PER
i O
Umwamikazi O
Rwanda I-LOC
aruhukiye O
Nyanza I-LOC
ahatabarijwe O
Umwami O
Faustin B-PER
Dieu I-PER
Biruta I-PER
na O
Yozefu B-PER
Cyilima I-PER
Ndahindurwa I-PER
. O

Umwami O
aruhukiye O
Gahima B-PER
Mwima B-LOC
Habyarimana B-PER
ahatabarijwe O
Rwanda I-LOC
i O
Umwamikazi O
Rwanda I-LOC
Tshisekedi I-PER
Nyamwisi I-PER
na O
Kigeli B-PER
V I-PER
Gihana I-PER
. O

Leipzig I-ORG
, O
Atlético B-ORG
n’iterambere I-ORG
Amakipe O
ya O
Urunana I-ORG
Bayern B-ORG
Atlético B-ORG
, O
Saint I-ORG
na O
RB B-ORG
Leipzig I-ORG
yari O
yamaze O
kubona O
itike O
ya O
¼ O
. O

Atalanta B-ORG
Atlético B-ORG
ya O
Urunana I-ORG
Lamuka B-ORG
, O
Amakipe O
Again I-ORG
Mugabane I-ORG
, O
Madrid I-ORG
na O
Atalanta B-ORG
Leipzig I-ORG
yari O
yamaze O
kubona O
itike O
ya O
¼ O
. O

ya O
RB B-ORG
, O
Amakipe O
Banki B-ORG
Atalanta B-ORG
Loni I-ORG
- I-ORG
Na I-ORG
y’Inama B-ORG
na O
, O
n’urw’Ubutabera I-ORG
Leipzig I-ORG
yari O
yamaze O
kubona O
itike O
ya O
¼ O
. O

Amakipe O
ya O
Urwego B-ORG
Saint I-ORG
w’Amaguru I-ORG
Mugabane I-ORG
, O
Ikigega B-ORG
, O
Urwego B-ORG
Madrid I-ORG
na O
RB B-ORG
Leipzig I-ORG
yari O
yamaze O
kubona O
itike O
ya O
¼ O
. O

Amazon B-ORG
RB B-ORG
ya O
Atalanta B-ORG
, O
na O
Leipzig I-ORG
abinjira I-ORG
FPR B-ORG
ku I-ORG
ku I-ORG
Amakipe O
Germain I-ORG
, O
yari O
yamaze O
kubona O
itike O
ya O
¼ O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
300 O
yo O
gusahura O
Afurika B-LOC
abaturage O
bayo O
bajyanwa O
ku O
ngufu O
mu O
mirimo O
y’agahato O
n’ubucakara O
muri O
Amerika B-LOC
, O
mu O
1994 B-DATE
Abanyaburayi O
bahinduye O
umuvuno O
noneho O
bajya O
umugambi O
wo O
kugira O
Afurika B-LOC
iyabo O
. O

mu O
abaturage O
Afurika B-LOC
300 O
, O
y’agahato O
n’ubucakara O
bayo O
bajyanwa O
y’imyaka O
gusahura O
ku O
u B-LOC
yo O
1884 B-DATE
mu O
mirimo O
Nyuma O
ngufu O
muri O
Abanyaburayi O
bahinduye O
umuvuno O
noneho O
bajya O
umugambi O
wo O
kugira O
Afurika B-LOC
iyabo O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
300 O
yo O
gusahura O
Afurika B-LOC
abaturage O
bayo O
bajyanwa O
ku O
ngufu O
mu O
mirimo O
y’agahato O
n’ubucakara O
muri O
Amerika B-LOC
, O
mu O
1884 B-DATE
Abanyaburayi O
bahinduye O
umuvuno O
noneho O
bajya O
umugambi O
wo O
kugira O
Afurika B-LOC
iyabo O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
300 O
yo O
gusahura O
Uganda B-LOC
abaturage O
bayo O
bajyanwa O
ku O
ngufu O
mu O
mirimo O
y’agahato O
n’ubucakara O
muri O
Rwanda B-LOC
, O
mu O
Umwaka B-DATE
Abanyaburayi O
bahinduye O
umuvuno O
noneho O
bajya O
umugambi O
wo O
kugira O
Afurika B-LOC
iyabo O
. O

gusahura O
yo O
Nyuma O
300 O
Afurika B-LOC
y’imyaka O
abaturage O
bayo O
bajyanwa O
ku O
ngufu O
mu O
mirimo O
y’agahato O
n’ubucakara O
muri O
Rwanda B-LOC
, O
mu O
1994 B-DATE
Abanyaburayi O
bahinduye O
umuvuno O
noneho O
bajya O
umugambi O
wo O
kugira O
Rwanda B-LOC
iyabo O
. O

Iyo O
amezi O
yamaze O
atatu O
kwemeranya O
cya I-DATE
bizigabanya O
Werurwe I-DATE
Rwanda B-LOC
, O
u O
u O
Rwanda B-LOC
u O
by’umwihariko O
, O
4 B-DATE
birimo O
uko O
, O
Rwanda B-LOC
bimaze O
tariki O
byose O
ibyifataga O
Rwanda B-LOC
, O
nk’ibikomeye O
kuko O
nama O
u O
, O
ibihugu O
yarangiye O
Bubiligi B-LOC
, O
u O
Rwanda B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

Umwaka B-DATE
nama O
bizigabanya O
uko O
kwemeranya O
ibihugu O
bimaze O
kuko O
amezi O
atatu O
yamaze O
Ugushyingo I-DATE
2017 I-DATE
yarangiye O
Iyo O
tariki O
byose O
, O
Gasabo B-LOC
, O
by’umwihariko O
ibyifataga O
nk’ibikomeye O
birimo O
u O
Budage B-LOC
, O
u O
Rwanda B-LOC
, O
u O
Village B-LOC
, O
u O
Rwanda B-LOC
, O
u O
Bubiligi B-LOC
, O
Portugal B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

yamaze O
byose O
tariki O
Bruxelles B-LOC
u O
majyaruguru B-LOC
bizigabanya O
Bubiligi B-LOC
nk’ibikomeye O
Afurika B-LOC
ibyifataga O
, O
u O
Gatatu I-DATE
u O
birimo O
Iyo O
by’umwihariko O
Rwanda B-LOC
, O
, O
kwemeranya O
, O
Kanama B-DATE
Burengerazuba B-LOC
na O
kuko O
uko O
nama O
, O
atatu O
kugera I-DATE
Congo B-LOC
Espagne B-LOC
u O
bimaze O
yarangiye O
u O
amezi O
ibihugu O
, O
, O
. O

nama O
u O
birimo O
bimaze O
, I-DATE
u O
u O
yarangiye O
u O
nk’ibikomeye O
amezi O
Rwanda B-LOC
byose O
Rwanda B-LOC
bizigabanya O
Kibagabaga B-LOC
, O
na O
, O
tariki O
ibihugu O
kwa B-DATE
, O
ibyifataga O
kuko O
atatu O
yamaze O
u O
, O
gatatu I-DATE
uko O
, O
by’umwihariko O
Espagne B-LOC
, O
, O
kwemeranya O
Rwanda B-LOC
Bwongereza B-LOC
Iyo O
Rwanda B-LOC
Buholandi B-LOC
. O

Nyakanga I-DATE
, O
Bwongereza B-LOC
, O
nk’ibikomeye O
byose O
atatu O
birimo O
Iran B-LOC
amezi O
Mata I-DATE
Afurika B-LOC
yarangiye O
u O
ibyifataga O
kuko O
by’umwihariko O
Iyo O
kwemeranya O
, O
bimaze O
ibihugu O
, O
u O
bizigabanya O
nama O
tariki O
Gasabo B-LOC
26 B-DATE
uko O
u O
yamaze O
, O
u O
Burengerazuba B-LOC
, O
u O
Bubiligi B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

Hirya O
yayo O
gato O
hahoze O
hacukurwa O
amabuye O
y’agaciro O
ndetse O
amateka O
yerekana O
ko O
ari O
ho O
hambere O
yacukuwe O
mu O
Rwanda B-LOC
n’Ababiligi O
. O

Hirya O
yayo O
gato O
hahoze O
hacukurwa O
amabuye O
y’agaciro O
ndetse O
amateka O
yerekana O
ko O
ari O
ho O
hambere O
yacukuwe O
mu O
Gasabo B-LOC
n’Ababiligi O
. O

Yari O
ibiro O
bya O
kabiri O
yazagamo O
nka O
rimwe O
cyangwa O
kabiri O
mu O
kwezi O
. O

Imikino O
isigaye O
ya O
UEFA O
Champions O
League O
na O
Europa O
League O
izaba O
muri O
Kanama B-DATE
, O
ikinwe O
nk’Igikombe O
cy’Isi O

Chelsea B-ORG
abantu O
itwara O
Sosiyete O
, O
, O
yagabanyije O
abakozi O
mu O
biro O
byayo O
. O

Sosiyete O
itwara O
abantu O
, O
Uber B-ORG
, O
yagabanyije O
abakozi O
mu O
biro O
byayo O
. O

Sosiyete O
itwara O
abantu O
, O
PSD B-ORG
, O
yagabanyije O
abakozi O
mu O
biro O
byayo O
. O

, O
Uber B-ORG
itwara O
Sosiyete O
abantu O
, O
yagabanyije O
abakozi O
mu O
biro O
byayo O
. O

itwara O
Uber B-ORG
, O
abantu O
Sosiyete O
, O
yagabanyije O
abakozi O
mu O
biro O
byayo O
. O

Gen O
Yezu B-PER
Mateke I-PER
yakundwaga O
kandi O
agafatwaga O
n’abanya O
- O
Rwanda B-LOC
benshi O
nk’umwe O
mu O
bantu O
bashobora O
kurinda O
ubusugire O
bw’igihugu O
cyabo O
. O

Gen O
Mukasa B-PER
Kirisitu I-PER
yakundwaga O
kandi O
agafatwaga O
n’abanya O
- O
Iran B-LOC
benshi O
nk’umwe O
mu O
bantu O
bashobora O
kurinda O
ubusugire O
bw’igihugu O
cyabo O
. O

Qasem B-PER
Gen O
n’umugabo I-PER
yakundwaga O
kandi O
agafatwaga O
n’abanya O
- O
Iran B-LOC
benshi O
nk’umwe O
mu O
bantu O
bashobora O
kurinda O
ubusugire O
bw’igihugu O
cyabo O
. O

Gen O
Museveni B-PER
Soleimani I-PER
yakundwaga O
kandi O
agafatwaga O
n’abanya O
- O
Iran B-LOC
benshi O
nk’umwe O
mu O
bantu O
bashobora O
kurinda O
ubusugire O
bw’igihugu O
cyabo O
. O

Gen O
Francois B-PER
Soleimani I-PER
yakundwaga O
kandi O
agafatwaga O
n’abanya O
- O
Iran B-LOC
benshi O
nk’umwe O
mu O
bantu O
bashobora O
kurinda O
ubusugire O
bw’igihugu O
cyabo O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
myinshi O
, O
Uganda B-LOC
ikomeje O
gushotora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
myinshi O
, O
Uganda B-LOC
ikomeje O
gushotora O
Amerika B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
myinshi O
, O
u B-LOC
ikomeje O
gushotora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

myinshi O
Uganda B-LOC
Nyuma O
y’imyaka O
, O
ikomeje O
gushotora O
Rwanda B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

ikomeje O
u B-LOC
, O
y’imyaka O
Rwanda I-LOC
Nyuma O
Kigali B-LOC
myinshi O
gushotora O
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Rugenera I-PER
Félix B-PER
: O
w’Imari O
Minisitiri O

Minisitiri O
w’Imari O
: O
Marc B-PER
Rugenera I-PER

: O
Minisitiri O
Rugenera I-PER
w’Imari O
Nicola B-PER

Padiri O
Amerika B-PER
nko O
ku O
kijyanye O
no O
kuboneza O
urubyaro O
, O
agaragaza O
ko O
hari O
abagendera O
ku O
mugambo O
aboneka O
muri O
Bibiliya O
avuga O
ngo O
“ O
Mubyare O
mwororoke O
mungane O
n’umusenyi O
wo O
ku O
Nyanja O
"""" O
. O

Padiri O
Ndagijimana B-PER
nko O
ku O
kijyanye O
no O
kuboneza O
urubyaro O
, O
agaragaza O
ko O
hari O
abagendera O
ku O
mugambo O
aboneka O
muri O
Bibiliya O
avuga O
ngo O
“ O
Mubyare O
mwororoke O
mungane O
n’umusenyi O
wo O
ku O
Nyanja O
"""" O
. O

Padiri O
Kagame B-PER
nko O
ku O
kijyanye O
no O
kuboneza O
urubyaro O
, O
agaragaza O
ko O
hari O
abagendera O
ku O
mugambo O
aboneka O
muri O
Bibiliya O
avuga O
ngo O
“ O
Mubyare O
mwororoke O
mungane O
n’umusenyi O
wo O
ku O
Nyanja O
"""" O
. O

2003 B-DATE
wa I-DATE
Freeman I-PER
y’imyaka O
ko O
yasinye O
Bivugwa O
itatu O
amasezerano O
Theophile B-PER
Gatatu I-DATE
ndetse O
ari O
mu O
bakinnyi O
bashya O
Hindus B-ORG
Rwanda I-ORG
yamaze O
kugura O
. O

ko O
ku B-DATE
na I-DATE
Victor I-PER
yasinye O
y’imyaka O
Gatanu I-DATE
amasezerano O
Bivugwa O
Paul B-PER
itatu O
ndetse O
ari O
mu O
bakinnyi O
bashya O
Uber B-ORG
Sports I-ORG
yamaze O
kugura O
. O

itatu O
mu O
ko O
Bivugwa O
Radiant B-ORG
amasezerano O
, I-DATE
y’imyaka O
ari O
ku B-DATE
bakinnyi O
yasinye O
Kelly I-PER
bashya O
Habyarimana B-PER
Gatanu I-DATE
Sports I-ORG
ndetse O
yamaze O
kugura O
. O

itatu O
bitandatu I-DATE
mu O
Paul B-PER
Kagame I-PER
bakinnyi O
ndetse O
Bivugwa O
bashya O
ari O
yasinye O
kuva B-DATE
Gatanu I-DATE
Sports I-ORG
ko O
y’imyaka O
amasezerano O
Rayon B-ORG
yamaze O
kugura O
. O

Bivugwa O
ko O
Yuhi B-PER
Rujugira I-PER
yasinye O
amasezerano O
y’imyaka O
itatu O
5 B-DATE
wa I-DATE
cya I-DATE
ndetse O
ari O
mu O
bakinnyi O
bashya O
RwandAir B-ORG
Sports I-ORG
yamaze O
kugura O
. O

Akinwumi B-PER
Dr O
yavuze O
muri O
icyo O
kigega O
hashyizwemo O
ingamba O
zihariye O
zifasha O
amahoteli O
kuvugurura O
amasezerano O
y’inguzanyo O
afite O
mu O
mabanki O
akaba O
igihe O
kirekire O
n’inyungu O
zikagabanuka O
, O
ndetse O
ku O
buryo O
mu O
gihe O
yatangiye O
gufungura O
, O
abona O
amafaranga O
aciriritse O
kugira O
ngo O
imirimo O
yongere O
ikore O
. O

Dr O
Ndagijimana B-PER
yavuze O
muri O
icyo O
kigega O
hashyizwemo O
ingamba O
zihariye O
zifasha O
amahoteli O
kuvugurura O
amasezerano O
y’inguzanyo O
afite O
mu O
mabanki O
akaba O
igihe O
kirekire O
n’inyungu O
zikagabanuka O
, O
ndetse O
ku O
buryo O
mu O
gihe O
yatangiye O
gufungura O
, O
abona O
amafaranga O
aciriritse O
kugira O
ngo O
imirimo O
yongere O
ikore O
. O

Paul B-PER
Dr O
yavuze O
muri O
icyo O
kigega O
hashyizwemo O
ingamba O
zihariye O
zifasha O
amahoteli O
kuvugurura O
amasezerano O
y’inguzanyo O
afite O
mu O
mabanki O
akaba O
igihe O
kirekire O
n’inyungu O
zikagabanuka O
, O
ndetse O
ku O
buryo O
mu O
gihe O
yatangiye O
gufungura O
, O
abona O
amafaranga O
aciriritse O
kugira O
ngo O
imirimo O
yongere O
ikore O
. O

Aniteze O
ko O
umuntu O
wakuriye O
mu O
buzima O
bubi O
uzasoma O
iki O
gitabo O
azahita O
ahagarika O
kumva O
ko O
akeneye O
umuntu O
uvuga O
rikijyana O
kugira O
ngo O
agera O
ku O
cyo O
yiyemeje O
. O

muri O
2019 B-DATE
amasezerano O
Burengerazuba B-LOC
Burayi B-LOC
i O
Ni O
yasinyiwe O
wa I-DATE
cyumweru I-DATE
2018 I-DATE
Nzeri I-DATE
, O
agamije O
gushakira O
umuti O
ibibazo O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwashinjaga O
icyo O
gihugu O
birimo O
gufunga O
abaturage O
barwo O
binyuranyije O
n’amategeko O
no O
kubakorera O
iyicarubozo O
, O
gushyigikira O
imitwe O
igamije O
kuruhungabanyiriza O
umutekano O
no O
kubangamira O
ubucuruzi O
bwarwo O
. O

Ni O
amasezerano O
yasinyiwe O
i O
Rwanda B-LOC
muri O
Luanda B-LOC
Gashyantare B-DATE
wa I-DATE
uyu I-DATE
, I-DATE
Ugushyingo I-DATE
, O
agamije O
gushakira O
umuti O
ibibazo O
Misiri B-LOC
bwo I-LOC
rwashinjaga O
icyo O
gihugu O
birimo O
gufunga O
abaturage O
barwo O
binyuranyije O
n’amategeko O
no O
kubakorera O
iyicarubozo O
, O
gushyigikira O
imitwe O
igamije O
kuruhungabanyiriza O
umutekano O
no O
kubangamira O
ubucuruzi O
bwarwo O
. O

i O
Ni O
wa I-DATE
yasinyiwe O
16 B-DATE
muri O
Afurika B-LOC
2017 I-DATE
Rwanda B-LOC
amasezerano O
2019 I-DATE
2019 I-DATE
, O
agamije O
gushakira O
umuti O
ibibazo O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwashinjaga O
icyo O
gihugu O
birimo O
gufunga O
abaturage O
barwo O
binyuranyije O
n’amategeko O
no O
kubakorera O
iyicarubozo O
, O
gushyigikira O
imitwe O
igamije O
kuruhungabanyiriza O
umutekano O
no O
kubangamira O
ubucuruzi O
bwarwo O
. O

byumweru B-DATE
agamije O
i O
Kanama I-DATE
, O
Leta B-LOC
2016 I-DATE
muri O
amasezerano O
Rwanda B-LOC
yasinyiwe O
Ni O
umuti O
Rwanda B-LOC
2019 I-DATE
ibibazo O
30 I-DATE
gushakira O
Rwanda I-LOC
rwashinjaga O
icyo O
gihugu O
birimo O
gufunga O
abaturage O
barwo O
binyuranyije O
n’amategeko O
no O
kubakorera O
iyicarubozo O
, O
gushyigikira O
imitwe O
igamije O
kuruhungabanyiriza O
umutekano O
no O
kubangamira O
ubucuruzi O
bwarwo O
. O

ibibazo O
23 I-DATE
agamije O
, O
muri O
Ni O
20 B-DATE
mwaka I-DATE
umuti O
i O
Hennepin B-LOC
amasezerano O
Kanama I-DATE
yasinyiwe O
gushakira O
2020 I-DATE
Rwanda B-LOC
Berlin B-LOC
bw’u I-LOC
rwashinjaga O
icyo O
gihugu O
birimo O
gufunga O
abaturage O
barwo O
binyuranyije O
n’amategeko O
no O
kubakorera O
iyicarubozo O
, O
gushyigikira O
imitwe O
igamije O
kuruhungabanyiriza O
umutekano O
no O
kubangamira O
ubucuruzi O
bwarwo O
. O

ryabo O
badukiriye O
igice O
cy’i O
iyaduka O
Mu O
Bunagana B-LOC
, O
bw’u I-LOC
Rwanda I-LOC
bogoze O
ibiyaga O
bigari O
bihabarizwa O
, O
aba O
ariho O
batema O
amashyamba O
ya O
Cyimeza O
barayakonda O
, O
barayatutira O
bayahangamo O
ibihugu O
bishyira O
kera O
. O

iyaduka O
Burasirazuba B-LOC
igice O
ryabo O
bw’u I-LOC
Mu O
, O
cy’i O
badukiriye O
Rwanda I-LOC
bogoze O
ibiyaga O
bigari O
bihabarizwa O
, O
aba O
ariho O
batema O
amashyamba O
ya O
Cyimeza O
barayakonda O
, O
barayatutira O
bayahangamo O
ibihugu O
bishyira O
kera O
. O

Mu O
iyaduka O
ryabo O
, O
badukiriye O
igice O
cy’i O
Afurika B-LOC
bw’u I-LOC
ya I-LOC
bogoze O
ibiyaga O
bigari O
bihabarizwa O
, O
aba O
ariho O
batema O
amashyamba O
ya O
Cyimeza O
barayakonda O
, O
barayatutira O
bayahangamo O
ibihugu O
bishyira O
kera O
. O

igice O
, O
cy’i O
Burasirazuba B-LOC
badukiriye O
bw’u I-LOC
ryabo O
iyaduka O
Mu O
Rwanda I-LOC
bogoze O
ibiyaga O
bigari O
bihabarizwa O
, O
aba O
ariho O
batema O
amashyamba O
ya O
Cyimeza O
barayakonda O
, O
barayatutira O
bayahangamo O
ibihugu O
bishyira O
kera O
. O

iyaduka O
badukiriye O
igice O
Mu O
ryabo O
, O
Buholandi B-LOC
cy’i O
Bufaransa I-LOC
Rwanda I-LOC
bogoze O
ibiyaga O
bigari O
bihabarizwa O
, O
aba O
ariho O
batema O
amashyamba O
ya O
Cyimeza O
barayakonda O
, O
barayatutira O
bayahangamo O
ibihugu O
bishyira O
kera O
. O

7 O
) O
bo O
mu O
bindi O
bihugu O
. O

, O
50 O
Bharti B-ORG
Guverinoma O
w’Abadepite O
Again I-ORG
mu O
Ishinga I-ORG
, O
bangana O
mu O
% O
na O
Rwanda B-LOC
Muri O
Mutwe O
mu O
abagore O
bangana O
na O
61 O
. O

Muri O
% O
Ishinga I-ORG
, O
mu O
bangana O
50 O
na O
Guverinoma O
UNCTAD B-ORG
abagore O
, O
Crisis I-ORG
mu O
Mutwe O
w’Abadepite O
mu O
Kenya B-LOC
bangana O
na O
61 O
. O

Muri O
Guverinoma O
, O
abagore O
bangana O
na O
50 O
% O
, O
mu O
RB B-ORG
Isi I-ORG
Amategeko I-ORG
mu O
Mutwe O
w’Abadepite O
mu O
Uganda B-LOC
bangana O
na O
61 O
. O

bangana O
, O
UEFA B-ORG
50 O
abagore O
% O
Guverinoma O
Muri O
ishinzwe I-ORG
na O
, O
mu O
ya I-ORG
mu O
Mutwe O
w’Abadepite O
mu O
Leta B-LOC
bangana O
na O
61 O
. O

na O
Ikigega B-ORG
Guverinoma O
, O
mu O
% O
bangana O
, O
Muri O
50 O
Isi I-ORG
Ishinga I-ORG
abagore O
mu O
Mutwe O
w’Abadepite O
mu O
Rwanda B-LOC
bangana O
na O
61 O
. O

UNCTAD B-ORG
leta O
yashinzwe O
ya O
muri O
Kanama B-DATE
ni O
banki O
ya I-DATE
nubwo O
yahawe O
ibyangombwa O
bitangwa O
na O
IMF B-ORG
Group I-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
muri O
Kanama B-DATE
2009 I-DATE
. O

leta O
Chelsea B-ORG
ya O
ni O
2020 I-DATE
hagati B-DATE
muri O
banki O
yashinzwe O
nubwo O
yahawe O
ibyangombwa O
bitangwa O
na O
FC B-ORG
- I-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
muri O
7 B-DATE
1967 I-DATE
. O

nubwo O
ibyangombwa O
leta O
muri O
bitangwa O
banki O
Nkuru I-ORG
ni O
Kanama B-DATE
2019 B-DATE
Parti B-ORG
kigo B-ORG
yahawe O
na O
yashinzwe O
Rwanda I-ORG
ya O
/ I-DATE
Club I-ORG
muri O
Kabiri I-DATE
. O

muri O
ni O
na O
nubwo O
bitangwa O
Rwanda I-ORG
Polisi B-ORG
yashinzwe O
yahawe O
leta O
Uber B-ORG
ibyangombwa O
ya O
2020 I-DATE
Rwanda I-ORG
Mata B-DATE
banki O
ishinga I-ORG
muri O
uyu B-DATE
2009 I-DATE
. O

leta O
Nzeri I-DATE
Group I-ORG
yahawe O
na O
5 B-DATE
bitangwa O
banki O
Rwanda I-ORG
ya O
nubwo O
muri O
ibyangombwa O
Club I-ORG
SACCO B-ORG
Kanama B-DATE
yashinzwe O
ni O
Bharti B-ORG
muri O
Ukwakira I-DATE
. O

9 O
% O
muri O
1884 B-DATE
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

9 O
% O
muri O
mu B-DATE
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

muri O
2018 B-DATE
% O
9 O
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

9 O
% O
muri O
2018 B-DATE
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

9 O
% O
muri O
May B-DATE
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

Ati O
“ O
Ni O
ikigega O
cyafasha O
amabanki O
gutanga O
inguzanyo O
iciriritse O
yafasha O
ibyo O
byiciro O
byose O
kugira O
ngo O
bigaruke O
mu O
kazi O
byongere O
bikore O
, O
bibyare O
umusaruro O
uzagire O
ingaruka O
mu O
kuzamuka O
k’ubukungu O
muri O
rusange O
. O

Ibimenyetso O
byagiye O
bijya O
hanze O
nyuma O
y’ibyo O
abayobozi O
ba O
Rwanda B-LOC
bakunze O
kuvuga O
ku O
mubano O
n’u O
Rwanda B-LOC
, O
bigaragaza O
ko O
abantu O
bakwiye O
kwishima O
mu O
rugero O
, O
ntibizere O
ko O
ikibazo O
cyakemutse O
ahubwo O
bagategereza O
bibaye O
. O

Ibimenyetso O
byagiye O
bijya O
hanze O
nyuma O
y’ibyo O
abayobozi O
ba O
Uganda B-LOC
bakunze O
kuvuga O
ku O
mubano O
n’u O
Rindiro B-LOC
, O
bigaragaza O
ko O
abantu O
bakwiye O
kwishima O
mu O
rugero O
, O
ntibizere O
ko O
ikibazo O
cyakemutse O
ahubwo O
bagategereza O
bibaye O
. O

y’ibyo O
abayobozi O
nyuma O
bijya O
hanze O
Ibimenyetso O
ba O
byagiye O
Uganda B-LOC
bakunze O
kuvuga O
ku O
mubano O
n’u O
Rwanda B-LOC
, O
bigaragaza O
ko O
abantu O
bakwiye O
kwishima O
mu O
rugero O
, O
ntibizere O
ko O
ikibazo O
cyakemutse O
ahubwo O
bagategereza O
bibaye O
. O

Ibimenyetso O
byagiye O
bijya O
hanze O
nyuma O
y’ibyo O
abayobozi O
ba O
Uganda B-LOC
bakunze O
kuvuga O
ku O
mubano O
n’u O
Rwanda B-LOC
, O
bigaragaza O
ko O
abantu O
bakwiye O
kwishima O
mu O
rugero O
, O
ntibizere O
ko O
ikibazo O
cyakemutse O
ahubwo O
bagategereza O
bibaye O
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
kwa B-DATE
. O

Yakatiwe O
icumi O
igifungo O
, O
mu O
cy’imyaka O
2012 B-DATE
ayirangiza O
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
1981 B-DATE
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
2012 B-DATE
. O

, O
Yakatiwe O
mu O
ayirangiza O
kuwa B-DATE
cy’imyaka O
igifungo O
icumi O
. O

ku O
ibyo O
kubivana O
"""" O
bw’u O
uwari O
Kimwe O
byose O
n’uko O
Rindiro B-LOC
butaka O
haba O
hatakaje O
kuba O
“ O
u O
Rwanda B-LOC
rwose O
. O

kubivana O
n’uko O
Kimwe O
Rwanda B-LOC
bw’u O
ku O
uwari O
butaka O
ibyo O
"""" O
byose O
haba O
hatakaje O
kuba O
“ O
u O
Rwanda B-LOC
rwose O
. O

"""" O
Kimwe O
n’uko O
ibyo O
byose O
uwari O
kubivana O
ku O
butaka O
bw’u O
Rwanda B-LOC
haba O
hatakaje O
kuba O
“ O
u O
Rwanda B-LOC
rwose O
. O

mu O
Buhinde B-LOC
kwirukira O
ku O
Amazon B-ORG
isoko O
ry’ikoranabuhanga O
iri O
bitewe O
no O
kuba O
riri O
kwaguka O
cyane O
kuko O
umubare O
w’abatuye O
iki O
gihugu O
uri O
kwiyongera O
, O
ukaba O
ugeze O
kuri O
miliyari O
1 O
, O
3 O
. O

Amazon B-ORG
iri O
kwirukira O
ku O
isoko O
ry’ikoranabuhanga O
mu O
Rwanda B-LOC
bitewe O
no O
kuba O
riri O
kwaguka O
cyane O
kuko O
umubare O
w’abatuye O
iki O
gihugu O
uri O
kwiyongera O
, O
ukaba O
ugeze O
kuri O
miliyari O
1 O
, O
3 O
. O

Uber B-ORG
iri O
kwirukira O
ku O
isoko O
ry’ikoranabuhanga O
mu O
Rwanda B-LOC
bitewe O
no O
kuba O
riri O
kwaguka O
cyane O
kuko O
umubare O
w’abatuye O
iki O
gihugu O
uri O
kwiyongera O
, O
ukaba O
ugeze O
kuri O
miliyari O
1 O
, O
3 O
. O

Amazon B-ORG
iri O
kwirukira O
ku O
isoko O
ry’ikoranabuhanga O
mu O
Buhinde B-LOC
bitewe O
no O
kuba O
riri O
kwaguka O
cyane O
kuko O
umubare O
w’abatuye O
iki O
gihugu O
uri O
kwiyongera O
, O
ukaba O
ugeze O
kuri O
miliyari O
1 O
, O
3 O
. O

Mu O
kwezi B-DATE
, I-DATE
inama O
y’abaminisitiri O
mu O
Bufaransa B-LOC
, O
yemeje O
umushinga O
w’itegeko O
rihindura O
amasezerano O
bwagiranye O
n’ibihugu O
umunani O
byo O
mu O
burengerazuba O
bwa O
Afurika B-LOC
ku O
ikoreshwa O
rya O
CFA O
. O

mu O
2016 B-DATE
w’itegeko O
, O
burengerazuba O
Kanama I-DATE
mu O
byo O
umushinga O
Mu O
yemeje O
bwa O
y’abaminisitiri O
rihindura O
Afurika B-LOC
inama O
n’ibihugu O
Bufaransa B-LOC
bwagiranye O
umunani O
amasezerano O
ku O
ikoreshwa O
rya O
CFA O
. O

Mu O
26 B-DATE
gsuhize I-DATE
inama O
y’abaminisitiri O
mu O
Bufaransa B-LOC
, O
yemeje O
umushinga O
w’itegeko O
rihindura O
amasezerano O
bwagiranye O
n’ibihugu O
umunani O
byo O
mu O
burengerazuba O
bwa O
Afurika B-LOC
ku O
ikoreshwa O
rya O
CFA O
. O

Mu O
kwezi B-DATE
1961 I-DATE
inama O
y’abaminisitiri O
mu O
Bufaransa B-LOC
, O
yemeje O
umushinga O
w’itegeko O
rihindura O
amasezerano O
bwagiranye O
n’ibihugu O
umunani O
byo O
mu O
burengerazuba O
bwa O
Afurika B-LOC
ku O
ikoreshwa O
rya O
CFA O
. O

inama O
Mu O
kwezi B-DATE
y’abaminisitiri O
Iran B-LOC
gsuhize I-DATE
mu O
, O
yemeje O
umushinga O
w’itegeko O
rihindura O
amasezerano O
bwagiranye O
n’ibihugu O
umunani O
byo O
mu O
burengerazuba O
bwa O
Afurika B-LOC
ku O
ikoreshwa O
rya O
CFA O
. O

Bayern B-ORG
Inkotanyi I-ORG
yari O
yatsinze O
SACCO B-ORG
ibitego O
3 O
- O
0 O
, O
Juventus B-ORG
itsindwa O
na O
Lamuka B-ORG
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
Napoli B-ORG
y’u I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
Parti B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

- O
Munich I-ORG
3 O
UNCTAD B-ORG
Atalanta B-ORG
, O
yatsinze O
ibitego O
BRD B-ORG
0 O
yari O
itsindwa O
na O
Lyon B-ORG
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
Minecofin B-ORG
Again I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
Napoli B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

itsindwa O
yari O
yatsinze O
RUD B-ORG
3 O
Bayern B-ORG
Lyon B-ORG
0 O
Burayi I-ORG
ibitego O
- O
na O
International B-ORG
, O
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
nteko B-ORG
Barcelone I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
Bharti B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

yatsinze O
Munich I-ORG
Amazon B-ORG
RwandAir B-ORG
yari O
ibitego O
3 O
- O
0 O
, O
Juventus B-ORG
itsindwa O
na O
IMF B-ORG
igitego O
1 O
- O
0 O
mu O
gihe O
FC B-ORG
Barcelone I-ORG
yari O
yanganyije O
na O
Napoli B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

Sports I-ORG
- O
0 O
igitego O
itsindwa O
, O
0 O
3 O
yatsinze O
ibitego O
Juventus B-ORG
- O
EU B-ORG
1 O
Again I-ORG
mu O
na O
RwandAir B-ORG
Unity B-ORG
RwandAir B-ORG
gihe O
yari O
yari O
yanganyije O
na O
Napoli B-ORG
igitego O
1 O
- O
1 O
. O

Icyumba O
A O
, O
cyabaga O
gifite O
ibyangombwa O
nkenerwa O
byose O
birimo O
uruganiriro O
, O
uburiri O
, O
ubwiherero O
, O
igikoni O
, O
harimo O
frigo O
n’ibindi O
, O
kikaba O
kigenewe O
Umukuru O
w’Igihugu O
mu O
gihe O
habaye O
inama O
cyangwa O
undi O
muntu O
wo O
ku O
rwego O
rwo O
hejuru O
wakirayemo O
. O

n’iz’abantu O
ku O
uburyo O
, O
na O
mu O
bwo O
byagizweho O
giti O
nyungu O
Bumwe O
ku O
y’umusoro O
harimo O
mu O
cyabo O
mu O
z’ibigo O
bizashingira O
korohereza O
kuvanaho O
misoro O
ibigo O
ku O
burimo O
mwaka I-DATE
, O
uyu B-DATE
kwifashisha O
avansi O
imwe O
aho O
ingaruka O
, O
byacurujwe O
buryo O
kubara O
Coronavirus O
. O

Bumwe O
mu O
buryo O
burimo O
kwifashisha O
mu O
korohereza O
ibigo O
byagizweho O
ingaruka O
na O
Coronavirus O
, O
harimo O
uburyo O
bwo O
kuvanaho O
imwe O
mu O
misoro O
, O
aho O
kubara O
avansi O
y’umusoro O
ku O
nyungu O
z’ibigo O
n’iz’abantu O
ku O
giti O
cyabo O
, O
bizashingira O
ku O
byacurujwe O
uyu B-DATE
mwaka I-DATE
. O

Bumwe O
mu O
buryo O
burimo O
kwifashisha O
mu O
korohereza O
ibigo O
byagizweho O
ingaruka O
na O
Coronavirus O
, O
harimo O
uburyo O
bwo O
kuvanaho O
imwe O
mu O
misoro O
, O
aho O
kubara O
avansi O
y’umusoro O
ku O
nyungu O
z’ibigo O
n’iz’abantu O
ku O
giti O
cyabo O
, O
bizashingira O
ku O
byacurujwe O
mu B-DATE
Ugushyingo I-DATE
. O

Bumwe O
mu O
buryo O
burimo O
kwifashisha O
mu O
korohereza O
ibigo O
byagizweho O
ingaruka O
na O
Coronavirus O
, O
harimo O
uburyo O
bwo O
kuvanaho O
imwe O
mu O
misoro O
, O
aho O
kubara O
avansi O
y’umusoro O
ku O
nyungu O
z’ibigo O
n’iz’abantu O
ku O
giti O
cyabo O
, O
bizashingira O
ku O
byacurujwe O
16 B-DATE
wa I-DATE
. O

Umuryango O
w’Umwami O
Iyamuremye B-PER
Mazimpaka I-PER
wabayemo O
ingabo O
z’ibikongote O
ku O
ngoma O
ye O
n’iy’umuhungu O
we O
Gahima B-PER
Rujugira I-PER
wamuzunguye O
ku O
ngoma O
. O

Umuryango O
w’Umwami O
Mazimpaka I-PER
R B-PER
wabayemo O
ingabo O
z’ibikongote O
ku O
ngoma O
ye O
n’iy’umuhungu O
we O
Iyamuremye B-PER
Rujugira I-PER
wamuzunguye O
ku O
ngoma O
. O

Umuryango O
w’Umwami O
Nsanzabera B-PER
Edouard I-PER
wabayemo O
ingabo O
z’ibikongote O
ku O
ngoma O
ye O
n’iy’umuhungu O
we O
Yozefu B-PER
Rujugira I-PER
wamuzunguye O
ku O
ngoma O
. O

Umuryango O
w’Umwami O
Tumukunde B-PER
Mazimpaka I-PER
wabayemo O
ingabo O
z’ibikongote O
ku O
ngoma O
ye O
n’iy’umuhungu O
we O
Nsanzabera B-PER
Rujugira I-PER
wamuzunguye O
ku O
ngoma O
. O

n’iy’umuhungu O
wabayemo O
w’Umwami O
Umuryango O
z’ibikongote O
ye O
Nshimiye B-PER
ku O
we O
Cyilima B-PER
Ngomijana I-PER
ingabo O
ngoma O
Gihana I-PER
wamuzunguye O
ku O
ngoma O
. O

Ibyo O
ni O
ibigaragaza O
ko O
Rutagungira B-PER
yashimuswe O
, O
akanafungwa O
ku O
mategeko O
yatanzwe O
na O
Akinwumi B-PER
. O

Ibyo O
ni O
ibigaragaza O
ko O
Nshimiye B-PER
yashimuswe O
, O
akanafungwa O
ku O
mategeko O
yatanzwe O
na O
Tumukunde B-PER
. O

Ibyo O
ni O
ibigaragaza O
ko O
Rutagungira B-PER
yashimuswe O
, O
akanafungwa O
ku O
mategeko O
yatanzwe O
na O
Prosper B-PER
. O

Ibyo O
ni O
ibigaragaza O
ko O
R B-PER
yashimuswe O
, O
akanafungwa O
ku O
mategeko O
yatanzwe O
na O
Tumukunde B-PER
. O

Ibyo O
ni O
ibigaragaza O
ko O
Nsanzabera B-PER
yashimuswe O
, O
akanafungwa O
ku O
mategeko O
yatanzwe O
na O
Tumukunde B-PER
. O

7 B-DATE
Ghana B-LOC
azaba O
ateganyijwe O
tariki O
gihugu O
w’igihugu O
iki O
muri O
Amatora O
y’Umukuru O
Ukuboza I-DATE
kane I-DATE
. O

w’igihugu O
ateganyijwe O
gihugu O
Amatora O
iki O
uyu B-DATE
azaba O
y’Umukuru O
Ukuboza I-DATE
Ghana B-LOC
tariki O
muri O
2020 I-DATE
. O

Rwanda B-LOC
Amatora O
ateganyijwe O
muri O
iki O
gihugu O
y’Umukuru O
w’igihugu O
azaba O
tariki O
7 B-DATE
Ukuboza I-DATE
cyumweru I-DATE
. O

Rwanda B-LOC
Amatora O
ateganyijwe O
muri O
iki O
gihugu O
y’Umukuru O
w’igihugu O
azaba O
tariki O
7 B-DATE
Ukuboza I-DATE
2020 I-DATE
. O

Afurika B-LOC
Amatora O
ateganyijwe O
muri O
iki O
gihugu O
y’Umukuru O
w’igihugu O
azaba O
tariki O
2012 B-DATE
Ukuboza I-DATE
2020 I-DATE
. O

Mu O
kwamurura O
no O
kohera O
ibyozezo O
by’indwara O
z’abantu O
n’amatungo O
, O
Abanyarwanda O
bifashishaga O
kandi O
amazi O
y’ubuhoro O
, O
yeza O
igihugu O
agakiza O
ubwandure O
akamurura O
ibiza O
by’indwara O
n’umuze O
byazengereje O
igihugu O
. O

Ubu O
Ndagijimana B-PER
yashinze O
ndetse O
ayobora O
ikigo O
cy’ubwishingizi O
cya O
RNC B-ORG
. O

Ubu O
Rugenera B-PER
yashinze O
ndetse O
ayobora O
ikigo O
cy’ubwishingizi O
cya O
Polisi B-ORG
. O

Ubu O
Paul B-PER
yashinze O
ndetse O
ayobora O
ikigo O
cy’ubwishingizi O
cya O
PSD B-ORG
. O

Ubu O
Rugenera B-PER
yashinze O
ndetse O
ayobora O
ikigo O
cy’ubwishingizi O
cya O
Radiant B-ORG
. O

Tumukunde B-PER
Ubu O
yashinze O
ndetse O
ayobora O
ikigo O
cy’ubwishingizi O
cya O
FDLR B-ORG
. O

“ O
Icyo O
kigega O
cyaranogejwe O
, O
harimo O
inkunga O
yihariye O
ku O
mahoteli O
kuko O
bigaragara O
ko O
ubukerarugendo O
bizamara O
igihe O
kugira O
ngo O
bwongere O
buzanzamuke O
kuko O
ntibiterwa O
n’uko O
ibihe O
byifashe O
mu O
Rwanda B-LOC
ahubwo O
uko O
byifashe O
ku O
Isi O
hose O
. O

“ O
Icyo O
kigega O
cyaranogejwe O
, O
harimo O
inkunga O
yihariye O
ku O
mahoteli O
kuko O
bigaragara O
ko O
ubukerarugendo O
bizamara O
igihe O
kugira O
ngo O
bwongere O
buzanzamuke O
kuko O
ntibiterwa O
n’uko O
ibihe O
byifashe O
mu O
Berlin B-LOC
ahubwo O
uko O
byifashe O
ku O
Isi O
hose O
. O

kigega O
kugira O
cyaranogejwe O
“ O
buzanzamuke O
ku O
mahoteli O
ko O
igihe O
n’uko O
ibihe O
ngo O
harimo O
byifashe O
yihariye O
kuko O
kuko O
, O
Icyo O
ubukerarugendo O
bigaragara O
Rwanda B-LOC
bwongere O
ntibiterwa O
mu O
inkunga O
bizamara O
ahubwo O
uko O
byifashe O
ku O
Isi O
hose O
. O

“ O
Icyo O
kigega O
cyaranogejwe O
, O
harimo O
inkunga O
yihariye O
ku O
mahoteli O
kuko O
bigaragara O
ko O
ubukerarugendo O
bizamara O
igihe O
kugira O
ngo O
bwongere O
buzanzamuke O
kuko O
ntibiterwa O
n’uko O
ibihe O
byifashe O
mu O
Bubiligi B-LOC
ahubwo O
uko O
byifashe O
ku O
Isi O
hose O
. O

Ubu O
aba O
mu O
Rwanda B-LOC
Nsengimana B-PER
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

Ubu O
Nsengimana B-PER
aba O
mu O
Kimironko B-LOC
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

Ubu O
Nsengimana B-PER
aba O
mu O
Rwanda B-LOC
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

atuye O
kujya O
Governor O
akunda O
, O
n’Inteko B-ORG
mu O
muri O
hariya O
“ O
wiyita O
n’urw’Ubutabera I-ORG
Uganda B-LOC
n’uwitwa O
Kivu B-LOC
Karere O
ibikorwa O
byihariye O
Nshimiye B-PER
ko O
we O
Hari O
muri O
ushinzwe O
Urugwiro I-LOC
ka O
byagaragaye O
, O
n’umuryango O
ahitwa O
Mwanza B-LOC
gutegura O
ibitero O
kandi O
ko O
ariwe O
wakoranaga O
bya O
hafi O
na O
Philemon B-PER
Mateke I-PER
. O

Karere O
byihariye O
Governor O
Kwa I-ORG
Mitunga B-PER
, O
ibikorwa O
atuye O
wiyita O
Bufaransa B-LOC
ka O
mu O
“ O
n’uwitwa O
Amazon B-ORG
hariya O
ushinzwe O
Hari O
muri O
n’umuryango O
we O
, O
byagaragaye O
ko O
akunda O
kujya O
muri O
Rwanda B-LOC
y’Amajyaruguru I-LOC
ahitwa O
Amerika B-LOC
gutegura O
ibitero O
kandi O
ko O
ariwe O
wakoranaga O
bya O
hafi O
na O
Nshimiye B-PER
Mateke I-PER
. O

n’uwitwa O
Bufaransa B-LOC
ko O
u B-LOC
muri O
wakoranaga O
Barbey I-PER
na O
, O
byihariye O
Hari O
, O
hafi O
atuye O
gutegura O
Karere O
ka O
kujya O
akunda O
n’umuryango O
Governor O
mu O
byagaragaye O
Afurika B-LOC
wiyita O
ushinzwe O
muri O
Gicanda B-PER
ariwe O
“ O
ibikorwa O
Burasirazuba I-LOC
Nkuru I-ORG
kandi O
Tumukunde B-PER
we O
hariya O
ibitero O
ahitwa O
ko O
FDLR B-ORG
bya O
. O

ka O
w’Amaguru I-ORG
Nshimiye B-PER
, O
Rwanda B-LOC
Hari O
byihariye O
Governor O
mu O
ushinzwe O
“ O
hariya O
Karere O
n’uwitwa O
w’Umuryango B-ORG
wiyita O
atuye O
ibikorwa O
muri O
n’umuryango O
we O
, O
byagaragaye O
ko O
akunda O
kujya O
muri O
Kivu B-LOC
y’Amajyaruguru I-LOC
ahitwa O
Benza B-LOC
gutegura O
ibitero O
kandi O
ko O
ariwe O
wakoranaga O
bya O
hafi O
na O
Philemon B-PER
Mateke I-PER
. O

Governor O
hariya O
ibikorwa O
n’umuryango O
hafi O
“ O
kujya O
gutegura O
atuye O
Hari O
, O
ahitwa O
akunda O
n’uwitwa O
Mateke I-PER
ko O
we O
ushinzwe O
wiyita O
na O
ariwe O
muri O
FDLR B-ORG
Karere O
ko O
bya O
, O
ka O
Rwanda B-LOC
muri O
Benza B-LOC
kandi O
mu O
Mutara B-PER
byihariye O
byagaragaye O
Philemon B-PER
ibitero O
Kivu B-LOC
Rwanda I-LOC
wakoranaga O
Mugabane I-ORG
. O

, O
wa O
w’u O
igitero O
ari O
kirongera O
Minisitiri O
mu O
Rwanda B-LOC
mbere O
cya O
bwo I-LOC
umuterankunga O
Rwanda B-LOC
ibibazo O
burasirazuba B-LOC
n’amahanga O
yavuze O
w’ububanyi O
, O
busanzwe O
ko O
Kimironko B-LOC
wa O
hagati I-LOC
. O

umuterankunga O
w’u O
Burundi B-LOC
Iran B-LOC
mbere O
w’ububanyi O
Minisitiri O
wa O
ari O
, O
wa O
n’amahanga O
busanzwe O
, O
yavuze O
ko O
igitero O
cya O
Amerika B-LOC
kirongera O
ibibazo O
mu O
burasirazuba B-LOC
Saoudite I-LOC
hagati I-LOC
. O

igitero O
umuterankunga O
kirongera O
wa O
n’amahanga O
Amerika B-LOC
yavuze O
busanzwe O
mu O
ari O
, O
w’u O
, O
Village B-LOC
Minisitiri O
ko O
ibibazo O
w’ububanyi O
wa O
ya I-LOC
Rwanda I-LOC
mbere O
Burusiya B-LOC
cya O
Kacyiru B-LOC
. O

cya O
bwo I-LOC
ibibazo O
mbere O
Bangladesh B-LOC
mu O
ari O
, O
, O
n’amahanga O
yavuze O
umuterankunga O
w’u O
Rwanda B-LOC
Burusiya B-LOC
wa O
busanzwe O
ko O
igitero O
wa O
kirongera O
Minisitiri O
hagati I-LOC
w’ububanyi O
burasirazuba B-LOC
. O

Minisitiri O
w’ububanyi O
n’amahanga O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
busanzwe O
ari O
umuterankunga O
wa O
mbere O
wa O
Rwanda B-LOC
, O
yavuze O
ko O
igitero O
cya O
Rwanda B-LOC
kirongera O
ibibazo O
mu O
Rwanda B-LOC
bw’u I-LOC
hagati I-LOC
. O

Hifashishijwe O
ibisigo O
by’Abasizi O
bisingiza O
Abami O
n’ingoma O
zabo O
ndetse O
n’Abacurabwenge O
bari O
abarinzi O
b’amateka O
n’intekerezo O
z’igihugu O
, O
hiyongereyeho O
n’Abiru O
bari O
abanyamabanga O
n’abagaragu O
b’ingoma O
, O
hakusanyijwe O
amateka O
y’u O
Rwanda B-LOC
kuva O
mu O
ntango O
yarwo O
ubwo O
Gihanga B-PER
I I-PER
Ngomijana I-PER
yashyiragaho O
imfatiro O
z’igihugu O
kugera O
ubwo O
Ingoma O
cya O
cyami O
yasimburwaga O
na O
Repubulika O
. O

Hifashishijwe O
ibisigo O
by’Abasizi O
bisingiza O
Abami O
n’ingoma O
zabo O
ndetse O
n’Abacurabwenge O
bari O
abarinzi O
b’amateka O
n’intekerezo O
z’igihugu O
, O
hiyongereyeho O
n’Abiru O
bari O
abanyamabanga O
n’abagaragu O
b’ingoma O
, O
hakusanyijwe O
amateka O
y’u O
Gabon B-LOC
kuva O
mu O
ntango O
yarwo O
ubwo O
Gihanga B-PER
Bozizé I-PER
Rugenera I-PER
yashyiragaho O
imfatiro O
z’igihugu O
kugera O
ubwo O
Ingoma O
cya O
cyami O
yasimburwaga O
na O
Repubulika O
. O

Hifashishijwe O
ibisigo O
by’Abasizi O
bisingiza O
Abami O
n’ingoma O
zabo O
ndetse O
n’Abacurabwenge O
bari O
abarinzi O
b’amateka O
n’intekerezo O
z’igihugu O
, O
hiyongereyeho O
n’Abiru O
bari O
abanyamabanga O
n’abagaragu O
b’ingoma O
, O
hakusanyijwe O
amateka O
y’u O
Rwanda B-LOC
kuva O
mu O
ntango O
yarwo O
ubwo O
Gihanga B-PER
I I-PER
Kagame I-PER
yashyiragaho O
imfatiro O
z’igihugu O
kugera O
ubwo O
Ingoma O
cya O
cyami O
yasimburwaga O
na O
Repubulika O
. O

Hifashishijwe O
ibisigo O
by’Abasizi O
bisingiza O
Abami O
n’ingoma O
zabo O
ndetse O
n’Abacurabwenge O
bari O
abarinzi O
b’amateka O
n’intekerezo O
z’igihugu O
, O
hiyongereyeho O
n’Abiru O
bari O
abanyamabanga O
n’abagaragu O
b’ingoma O
, O
hakusanyijwe O
amateka O
y’u O
Rwanda B-LOC
kuva O
mu O
ntango O
yarwo O
ubwo O
Gihanga B-PER
cya I-PER
Ngomijana I-PER
yashyiragaho O
imfatiro O
z’igihugu O
kugera O
ubwo O
Ingoma O
cya O
cyami O
yasimburwaga O
na O
Repubulika O
. O
