i O
akomeye O
marushanwa O
Burayi B-LOC
aya O
yombi O
yemeje O
ko O
ahuza O
amakipe O
UEFA B-ORG
, O
azasozwa O
akinwa O
mu O
buryo O
bw’Igikombe O
cy’Isi O
. O

akomeye O
yombi O
Twitter B-ORG
Rwanda B-LOC
marushanwa O
i O
aya O
ahuza O
amakipe O
ko O
yemeje O
, O
azasozwa O
akinwa O
mu O
buryo O
bw’Igikombe O
cy’Isi O
. O

AS B-ORG
yemeje O
ko O
aya O
marushanwa O
yombi O
ahuza O
amakipe O
akomeye O
i O
Burayi B-LOC
, O
azasozwa O
akinwa O
mu O
buryo O
bw’Igikombe O
cy’Isi O
. O

UEFA B-ORG
yemeje O
ko O
aya O
marushanwa O
yombi O
ahuza O
amakipe O
akomeye O
i O
Burayi B-LOC
, O
azasozwa O
akinwa O
mu O
buryo O
bw’Igikombe O
cy’Isi O
. O

UEFA B-ORG
yemeje O
ko O
aya O
marushanwa O
yombi O
ahuza O
amakipe O
akomeye O
i O
Uganda B-LOC
, O
azasozwa O
akinwa O
mu O
buryo O
bw’Igikombe O
cy’Isi O
. O

Juventus B-ORG
y’Abaturage I-ORG
ya I-ORG
y’u I-ORG
( O
Radiant B-ORG
Plc I-ORG
. O

y’Ishami B-ORG
Milan I-ORG
y’u I-ORG
Transparency I-ORG
( O
BPR B-ORG
Munich I-ORG
. O

Simba B-ORG
Muhanga I-ORG
Amajyambere I-ORG
Ndangamurage I-ORG
( O
nteko B-ORG
Plc I-ORG
. O

Banki B-ORG
y’Abaturage I-ORG
ishinzwe I-ORG
bw’u I-ORG
( O
Nteko B-ORG
Plc I-ORG
. O

Rwanda I-ORG
ya I-ORG
Amajyambere I-ORG
Tigo B-ORG
( O
EALA B-ORG
Plc I-ORG
. O

bikorana O
byose O
na O
Ibyo O
Ati O
“ O
bigo O
Minisiteri B-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG
Jio I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
Minisiteri B-ORG
Cassava I-ORG
n’Inganda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
TFF B-ORG
wa I-ORG
Afurika I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
bigo O
byose O
bikorana O
na O
BPR B-ORG
Sports I-ORG
n’Inganda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

bikorana O
y’Ubucuruzi I-ORG
Ati O
“ O
na O
Minisiteri B-ORG
bigo O
byose O
Ibyo O
n’Inganda I-ORG
ku O
buryo O
bashobora O
no O
kuba O
baguhana O
mu O
gihe O
basanze O
ukora O
ibitujuje O
ubuziranenge O
cyangwa O
bakaba O
banagufungira O
. O

Umuvugizi O
wa O
Ambasade B-ORG
Sports I-ORG
, O
Pasteur B-PER
Rouhani I-PER
Mateke I-PER
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bari O
kuganira O
n’abakinnyi O
batandukanye O
ariko O
hari O
abatarasinya O
. O

Umuvugizi O
wa O
BNR B-ORG
Rwanda I-ORG
, O
Mibambwe B-PER
Jean I-PER
Paul I-PER
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bari O
kuganira O
n’abakinnyi O
batandukanye O
ariko O
hari O
abatarasinya O
. O

, O
Rayon B-ORG
Umuvugizi O
Michel B-PER
n’Amahanga I-ORG
wa O
II I-PER
Sesanga I-PER
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bari O
kuganira O
n’abakinnyi O
batandukanye O
ariko O
hari O
abatarasinya O
. O

Chartrand I-PER
, O
IGIHE B-ORG
Umuvugizi O
wa O
y’u I-ORG
yabwiye O
de I-PER
, O
BPR B-ORG
Gapfizi B-PER
ko O
bari O
kuganira O
n’abakinnyi O
batandukanye O
ariko O
hari O
abatarasinya O
. O

wa O
PSF B-ORG
Umuvugizi O
Amategeko I-ORG
, O
Nduhungirehe B-PER
Jean I-PER
Uzziel I-PER
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bari O
kuganira O
n’abakinnyi O
batandukanye O
ariko O
hari O
abatarasinya O
. O

1 O
% O
, O
mu O
2018 B-DATE
wageze O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
uzamutse O
ku O
kigero O
cya O
8 O
. O

1 O
% O
, O
mu O
17 B-DATE
wageze O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
uzamutse O
ku O
kigero O
cya O
8 O
. O

1 O
% O
, O
mu O
uyu B-DATE
wageze O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
uzamutse O
ku O
kigero O
cya O
8 O
. O

mu O
1 O
2018 B-DATE
% O
, O
wageze O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
uzamutse O
ku O
kigero O
cya O
8 O
. O

EAC B-ORG
kandi O
yari O
yagabanyije O
igipimo O
cy’amafaranga O
y’ubwizigame O
banki O
zitajya O
munsi O
kiba O
4 O
% O
kivuye O
kuri O
5 O
% O
kugira O
ngo O
nazo O
zifashe O
izindi O
nzego O
z’ubucuruzi O
zazahungabanywa O
na O
COVID O
- O
19 O
. O

BNR B-ORG
kandi O
yari O
yagabanyije O
igipimo O
cy’amafaranga O
y’ubwizigame O
banki O
zitajya O
munsi O
kiba O
4 O
% O
kivuye O
kuri O
5 O
% O
kugira O
ngo O
nazo O
zifashe O
izindi O
nzego O
z’ubucuruzi O
zazahungabanywa O
na O
COVID O
- O
19 O
. O

Minisiteri B-ORG
kandi O
yari O
yagabanyije O
igipimo O
cy’amafaranga O
y’ubwizigame O
banki O
zitajya O
munsi O
kiba O
4 O
% O
kivuye O
kuri O
5 O
% O
kugira O
ngo O
nazo O
zifashe O
izindi O
nzego O
z’ubucuruzi O
zazahungabanywa O
na O
COVID O
- O
19 O
. O

Nteko B-ORG
kandi O
yari O
yagabanyije O
igipimo O
cy’amafaranga O
y’ubwizigame O
banki O
zitajya O
munsi O
kiba O
4 O
% O
kivuye O
kuri O
5 O
% O
kugira O
ngo O
nazo O
zifashe O
izindi O
nzego O
z’ubucuruzi O
zazahungabanywa O
na O
COVID O
- O
19 O
. O

n’Ikigo O
ibijyanye O
Banki B-ORG
Amajyambere I-ORG
Mpuzamahanga O
, O
n’Ubushakashatsi O
RUD B-ORG
igenzuwe O
, O
n’imyenda O
mu O
mu O
Plc I-ORG
Rwanda B-LOC
iya O
, O
Itsura I-ORG
yo O
Plc I-ORG
Fitch B-ORG
gikurikirana O
yabaye O
w’Ingoro I-ORG
mbere O
by’Imari O
, O
iyiha O
inota O
rya O
‘B O
+ O
’ O
rigaragaza O
ko O
imari O
yayo O
ihagaze O
neza O
ndetse O
n’ahazaza O
hayo O
hameze O
neza O
. O

ya I-ORG
Rugaga I-ORG
FC I-ORG
Rwanda I-ORG
Twitter B-ORG
, O
BRD B-ORG
, O
yabaye O
iya O
mbere O
yo O
mu O
Iran B-LOC
igenzuwe O
n’Ikigo O
Mpuzamahanga O
gikurikirana O
ibijyanye O
n’imyenda O
n’Ubushakashatsi O
mu O
by’Imari O
, O
INMR B-ORG
Kenya I-ORG
, O
iyiha O
inota O
rya O
‘B O
+ O
’ O
rigaragaza O
ko O
imari O
yayo O
ihagaze O
neza O
ndetse O
n’ahazaza O
hayo O
hameze O
neza O
. O

Amajyambere I-ORG
n’Amahanga I-ORG
n’Igenamigambi I-ORG
Ishinga I-ORG
n’Inteko B-ORG
, O
BRD B-ORG
, O
yabaye O
iya O
mbere O
yo O
mu O
Rwanda B-LOC
igenzuwe O
n’Ikigo O
Mpuzamahanga O
gikurikirana O
ibijyanye O
n’imyenda O
n’Ubushakashatsi O
mu O
by’Imari O
, O
Fitch B-ORG
Ratings I-ORG
, O
iyiha O
inota O
rya O
‘B O
+ O
’ O
rigaragaza O
ko O
imari O
yayo O
ihagaze O
neza O
ndetse O
n’ahazaza O
hayo O
hameze O
neza O
. O

Minisiteri B-ORG
ya I-ORG
Yunze I-ORG
y’Abaturage I-ORG
n’Igenamigambi I-ORG
, O
BRD B-ORG
, O
yabaye O
iya O
mbere O
yo O
mu O
Rwanda B-LOC
igenzuwe O
n’Ikigo O
Mpuzamahanga O
gikurikirana O
ibijyanye O
n’imyenda O
n’Ubushakashatsi O
mu O
by’Imari O
, O
Fitch B-ORG
Ratings I-ORG
, O
iyiha O
inota O
rya O
‘B O
+ O
’ O
rigaragaza O
ko O
imari O
yayo O
ihagaze O
neza O
ndetse O
n’ahazaza O
hayo O
hameze O
neza O
. O

Envol B-ORG
Plc I-ORG
wa I-ORG
Itsura I-ORG
Life I-ORG
, O
BRD B-ORG
, O
yabaye O
iya O
mbere O
yo O
mu O
Bufaransa B-LOC
igenzuwe O
n’Ikigo O
Mpuzamahanga O
gikurikirana O
ibijyanye O
n’imyenda O
n’Ubushakashatsi O
mu O
by’Imari O
, O
Fitch B-ORG
Itsura I-ORG
, O
iyiha O
inota O
rya O
‘B O
+ O
’ O
rigaragaza O
ko O
imari O
yayo O
ihagaze O
neza O
ndetse O
n’ahazaza O
hayo O
hameze O
neza O
. O

Nimwongere O
murebe O
amagambo O
arigize O
: O

Bamporiki B-PER
wari O
usanzwe O
yumva O
ikinamico O
“ O
Urunana O
"""" O
akiri O
muto O
, O
akifuza O
kuba O
umwe O
mu O
bakinnyi O
bayo O
, O
mu O
2003 B-DATE
yashakishije O
aho O
umushinga O
uyitegura O
ukorera O
, O
arahamenya O
maze O
agezeyo O
arabinginga O
ngo O
bareke O
ajye O
akinamo O
. O

mu O
kuba O
ikinamico O
"""" O
umwe O
12 B-DATE
akifuza O
bakinnyi O
Urunana O
“ O
yumva O
Habineza B-PER
bayo O
, O
, O
mu O
usanzwe O
wari O
akiri O
muto O
yashakishije O
aho O
umushinga O
uyitegura O
ukorera O
, O
arahamenya O
maze O
agezeyo O
arabinginga O
ngo O
bareke O
ajye O
akinamo O
. O

Rutagungira B-PER
wari O
usanzwe O
yumva O
ikinamico O
“ O
Urunana O
"""" O
akiri O
muto O
, O
akifuza O
kuba O
umwe O
mu O
bakinnyi O
bayo O
, O
mu O
2024 B-DATE
yashakishije O
aho O
umushinga O
uyitegura O
ukorera O
, O
arahamenya O
maze O
agezeyo O
arabinginga O
ngo O
bareke O
ajye O
akinamo O
. O

Muzito I-PER
cy’umunyapolitiki O
igitekerezo O
Rwanda I-LOC
Ndagijimana B-PER
, O
ko O
uherutse O
cye O
ya I-LOC
igihugu O
kuri O
gitera O
ya I-LOC
y’Amajyaruguru I-LOC
, O
w’ishyaka O
muri O
Kagame I-PER
yamaganye O
Iharanira I-LOC
Umudepite O
Guinée B-LOC
w’Umuryango B-ORG
akaba O
rukomekwa O
Cyilima B-PER
gusaba O
n’Umuyobozi O
RDC B-LOC
Kampala B-LOC
kugira O
ngo O
amahoro O
aboneke O
mu O
Kampala B-LOC
. O

Rwanda B-LOC
za I-LOC
cy’umunyapolitiki O
muri O
Sir B-PER
, O
Iharanira I-LOC
yamaganye O
Envol B-ORG
u B-LOC
uherutse O
ko O
igitekerezo O
gitera O
Butaliyani I-LOC
gusaba O
igihugu O
Museveni B-PER
Rwanda I-LOC
Immaculée I-PER
Ndagijimana I-PER
n’Umuyobozi O
w’ishyaka O
akaba O
, O
Umudepite O
cye O
ya I-LOC
rukomekwa O
kuri O
RDC B-LOC
kugira O
ngo O
amahoro O
aboneke O
mu O
Rwanda B-LOC
. O

amahoro O
ko O
rukomekwa O
akaba O
Sesanga I-PER
Kinazi B-LOC
Faure B-PER
Tito I-PER
y’Ubutayu I-LOC
cye O
mu O
igihugu O
, O
Rwanda I-LOC
, O
Delhi I-LOC
Rwanda B-LOC
kugira O
gusaba O
ngo O
yamaganye O
n’Umuyobozi O
aboneke O
Nazi B-ORG
Burasirazuba B-LOC
igitekerezo O
Paul B-PER
Rwanda I-LOC
kuri O
ya I-LOC
uherutse O
muri O
cy’umunyapolitiki O
Umudepite O
gitera O
Kampala B-LOC
w’ishyaka O
. O

Richard B-PER
muri O
Lamuka B-ORG
ka I-PER
akaba O
Rwanda I-LOC
Umudepite O
yamaganye O
Uganda B-LOC
Urugwiro I-LOC
igihugu O
Zhan I-PER
n’Umuyobozi O
Delly B-PER
gusaba O
uherutse O
w’ishyaka O
, O
igitekerezo O
, O
ko O
cye O
gitera O
Monténégro B-LOC
Rwanda I-LOC
cy’umunyapolitiki O
Rwanda I-LOC
Rwanda I-LOC
rukomekwa O
kuri O
Kigali B-LOC
kugira O
ngo O
amahoro O
aboneke O
mu O
Burasirazuba B-LOC
. O

akaba O
igitekerezo O
yamaganye O
igihugu O
Balkans’ I-LOC
Edouard I-PER
Zunze I-LOC
Napoli B-ORG
Umudepite O
Zunze I-LOC
Kagame B-PER
, O
Rwanda I-LOC
, O
gusaba O
cye O
gitera O
uherutse O
muri O
Croatie B-LOC
cy’umunyapolitiki O
n’Umuyobozi O
Uganda B-LOC
ko O
Mutabazi B-PER
w’ishyaka O
Bellomo I-PER
Rwanda I-LOC
rukomekwa O
kuri O
Macédoine B-LOC
kugira O
ngo O
amahoro O
aboneke O
mu O
Burasirazuba B-LOC
. O

Uyu O
mushinga O
kandi O
kunoza O
imicungire O
y’amashanyarazi O
hagabanywa O
ingano O
itakara O
, O
kugabanya O
igiciro O
no O
kongera O
umusaruro O
w’ikigo O
kiyacuruza O
n’ibindi O
. O

Hagati B-DATE
20 I-DATE
Nyakanga I-DATE
2020 I-DATE
Ugushyingo I-DATE
2019 I-DATE
habonetse O
umusaruro O
wa O
toni O
12 O
. O

ya I-DATE
10 I-DATE
2018 B-DATE
Gatanu I-DATE
Kanama I-DATE
mwaka I-DATE
habonetse O
umusaruro O
wa O
toni O
12 O
. O

2020 I-DATE
uyu B-DATE
na I-DATE
/ I-DATE
wa I-DATE
2019 I-DATE
habonetse O
umusaruro O
wa O
toni O
12 O
. O

ya I-DATE
Hagati B-DATE
wa I-DATE
n’iya I-DATE
cyumweru I-DATE
2019 I-DATE
habonetse O
umusaruro O
wa O
toni O
12 O
. O

Hagati B-DATE
1091 I-DATE
munsi I-DATE
Kanama I-DATE
Nzeri I-DATE
kane I-DATE
habonetse O
umusaruro O
wa O
toni O
12 O
. O

Gusa O
abanyamategeko O
bavuga O
ko O
iri O
tegeko O
rishya O
rihonyora O
ingingo O
ya O
14 O
y’itegeko O
Nshinga O
ry’u O
Kisangani B-LOC
, O
itanga O
uburenganzira O
bungana O
imbere O
y’amategeko O
. O

Gusa O
abanyamategeko O
bavuga O
ko O
iri O
tegeko O
rishya O
rihonyora O
ingingo O
ya O
14 O
y’itegeko O
Nshinga O
ry’u O
Rwanda B-LOC
, O
itanga O
uburenganzira O
bungana O
imbere O
y’amategeko O
. O

Gusa O
abanyamategeko O
bavuga O
ko O
iri O
tegeko O
rishya O
rihonyora O
ingingo O
ya O
14 O
y’itegeko O
Nshinga O
ry’u O
Buhinde B-LOC
, O
itanga O
uburenganzira O
bungana O
imbere O
y’amategeko O
. O

abanyamategeko O
rihonyora O
ya O
Nshinga O
ko O
bavuga O
tegeko O
y’itegeko O
Rwanda B-LOC
ry’u O
iri O
ingingo O
Gusa O
rishya O
14 O
, O
itanga O
uburenganzira O
bungana O
imbere O
y’amategeko O
. O

Yagize O
ati O
“ O
Narebye O
inama O
yatanze O
tukazishingiraho O
twubaka O
igihugu O
nyuma O
ya O
Jenoside O
n’uburyo O
yabanishije O
Abanyarwanda O
, O
mbona O
atari O
byiza O
ko O
twajya O
dukurikira O
imbwiraruhame O
ze O
bisanzwe O
ngo O
azivuge O
zigende O
zitambuke O
gusa O
[ O
… O
] O
Ndavuga O
nti O
nubwo O
nta O
kwandika O
impanuro O
zose O
yavuze O
, O
ariko O
najya O
ntoranya O
amagambo O
y’ingenzi O
yagirira O
abantu O
akamaro O
ku O
buryo O
abantu O
basigarana O
impanuro O
ze O
biyubaka O
ubwabo O

Yakomeje O
ati O
“ O
Ariko O
ni O
bo O
baturasheho O
. O

mugezi O
Nayinzira B-PER
yajugunywe O
mu O
, O
21 I-DATE
uherereye O
2003 B-DATE
aha O
Wemba I-PER
Ntungamo B-LOC
, O
witwa O
tariki O
Umuyanja B-LOC
Vuba O
. O

Vuba O
tariki O
aha O
16 B-DATE
, O
Kanama I-DATE
, O
Nicola B-PER
Gisanura I-PER
yajugunywe O
mu O
mugezi O
witwa O
Village B-LOC
uherereye O
Ntungamo B-LOC
. O

Stuart I-PER
munsi I-DATE
Neville B-PER
aha O
tariki O
, O
Vuba O
, O
23 B-DATE
yajugunywe O
mu O
mugezi O
witwa O
u B-LOC
uherereye O
Ntungamo B-LOC
. O

Vuba O
aha O
, O
tariki O
6 B-DATE
Kamena I-DATE
, O
Kagame B-PER
Saleh I-PER
yajugunywe O
mu O
mugezi O
witwa O
Umuyanja B-LOC
uherereye O
Ntungamo B-LOC
. O

Ntungamo B-LOC
Nyakanga I-DATE
, O
yajugunywe O
Umuyanja B-LOC
tariki O
, O
mu O
uherereye O
Vuba O
Rwabugili I-PER
1999 B-DATE
aha O
mugezi O
witwa O
Eric B-PER
. O

Bush B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Richard B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Akinwumi B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Biruta B-PER
avuga O
ko O
kubera O
ko O
abenshi O
mu O
bagiye O
bacibwaho O
imipaka O
babaga O
ari O
abaturage O
bo O
mu O
bwoko O
bumwe O
, O
kubategeka O
kudahahirana O
kuko O
baciriweho O
imipaka O
byateje O
amakimbirane O
akigaragara O
n’ubu O
. O

Icyiciro O
cya O
kabiri O
cyabaye O
kwemerera O
amakipe O
gusubukura O
imyitozo O
, O
bigakorwa O
abakinnyi O
bategerena O
, O
aho O
kwa B-DATE
cyumweru I-DATE
cya I-DATE
Werurwe I-DATE
imyitozo O
yakorwaga O
mu O
matsinda O
ku O
buryo O
mu O
kibuga O
hatarenga O
abakinnyi O
batanu O
mu O
gihe O
2020 B-DATE
Gatandatu I-DATE
cya I-DATE
kabiri I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

, O
mu O
ushize I-DATE
mwaka I-DATE
mu O
Kabiri I-DATE
imyitozo O
23 B-DATE
kibuga O
hatarenga O
amakipe O
matsinda O
bigakorwa O
abakinnyi O
Ugushyingo B-DATE
Icyiciro O
cya O
kabiri O
cyabaye O
gihe O
bategerena O
yakorwaga O
ku O
mu O
gusubukura O
abakinnyi O
batanu O
kwemerera O
, O
aho O
imyitozo O
buryo O
1885 I-DATE
cya I-DATE
Kane I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

imyitozo O
cyumweru I-DATE
imyitozo O
mu O
2012 I-DATE
Icyiciro O
abakinnyi O
kwemerera O
mu O
kibuga O
ku O
, O
batanu O
abakinnyi O
aho O
, O
kabiri I-DATE
gusubukura O
/ I-DATE
buryo O
cya O
Werurwe I-DATE
bategerena O
matsinda O
mu O
gihe O
hatarenga O
cyabaye O
kabiri O
yakorwaga O
1938 B-DATE
uyu B-DATE
amakipe O
na I-DATE
bigakorwa O
batarengaga O
10 O
. O

kwemerera O
imyitozo O
cya O
mbere I-DATE
Icyiciro O
buryo O
mu O
ku O
aho O
abakinnyi O
Werurwe B-DATE
, O
gusubukura O
yakorwaga O
gihe O
hatarenga O
mu O
Mutarama B-DATE
kibuga O
abakinnyi O
matsinda O
wa I-DATE
bigakorwa O
2016 I-DATE
kabiri O
imyitozo O
, O
bategerena O
amakipe O
wa I-DATE
batanu O
cyabaye O
mu O
n’iya I-DATE
Werurwe I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

30 B-DATE
batanu O
abakinnyi O
aho O
cyabaye O
buryo O
hatarenga O
cyumweru I-DATE
Icyiciro O
gihe O
, O
matsinda O
kabiri O
imyitozo O
yakorwaga O
ku O
bigakorwa O
cya I-DATE
mu O
amakipe O
imyitozo O
bategerena O
cya O
gusubukura O
kwemerera O
Werurwe B-DATE
mu O
abakinnyi O
, O
gatatu I-DATE
mu O
kibuga O
Gicurasi I-DATE
2016 I-DATE
kabiri I-DATE
batarengaga O
10 O
. O

Ibi O
byatumye O
arushaho O
kwijundika O
ibi O
bya O
cyane O
Guinée B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Ibi O
byatumye O
arushaho O
kwijundika O
ibi O
bya O
cyane O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Uganda B-LOC
Ibi O
arushaho O
byatumye O
bya O
ibi O
kwijundika O
cyane O
Rwanda I-LOC
. O

Ibi O
byatumye O
arushaho O
kwijundika O
ibi O
bya O
cyane O
Rwanda B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Ibi O
byatumye O
arushaho O
kwijundika O
ibi O
bya O
cyane O
Uganda B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Dore O
uko O
uduce O
tw’ubwiru O
dukurikira O
tubivuga O
: O

Iki O
gitabo O
yacyanditse O
mu O
gihe O
cy’imyaka O
ibiri O
. O

Imbere O
y’ibihumbi O
byitabiriye O
iyo O
nama O
, O
Perezida O
Kagame B-PER
yavuze O
ko O
guteza O
imbere O
abagore O
byahinduye O
byinshi O
mu O
buzima O
bw’igihugu O
ku O
buryo O
bisigaye O
binigaragaza O
ku O
rwego O
mpuzamahanga O
. O

Imbere O
y’ibihumbi O
byitabiriye O
iyo O
nama O
, O
Perezida O
Kigeli B-PER
yavuze O
ko O
guteza O
imbere O
abagore O
byahinduye O
byinshi O
mu O
buzima O
bw’igihugu O
ku O
buryo O
bisigaye O
binigaragaza O
ku O
rwego O
mpuzamahanga O
. O

Kagame B-PER
byitabiriye O
, O
Imbere O
nama O
Perezida O
y’ibihumbi O
iyo O
yavuze O
ko O
guteza O
imbere O
abagore O
byahinduye O
byinshi O
mu O
buzima O
bw’igihugu O
ku O
buryo O
bisigaye O
binigaragaza O
ku O
rwego O
mpuzamahanga O
. O

Rutaremara B-PER
Imbere O
nama O
, O
iyo O
byitabiriye O
Perezida O
y’ibihumbi O
yavuze O
ko O
guteza O
imbere O
abagore O
byahinduye O
byinshi O
mu O
buzima O
bw’igihugu O
ku O
buryo O
bisigaye O
binigaragaza O
ku O
rwego O
mpuzamahanga O
. O

Imbere O
y’ibihumbi O
byitabiriye O
iyo O
nama O
, O
Perezida O
Gihanga B-PER
yavuze O
ko O
guteza O
imbere O
abagore O
byahinduye O
byinshi O
mu O
buzima O
bw’igihugu O
ku O
buryo O
bisigaye O
binigaragaza O
ku O
rwego O
mpuzamahanga O
. O

Muri O
ku B-DATE
Ugushyingo I-DATE
, O
uyu B-DATE
munsi I-DATE
wahawe O
insanganyamatsiko O
ivuga O
ku O
kugira O
“ O
Ingoro O
ndangamurage O
zigamije O
uburinganire O
, O
ubudasa O
no O
kudaheza’’ O
. O

Muri O
cyumweru I-DATE
kuwa B-DATE
, O
2019 B-DATE
uyu I-DATE
wahawe O
insanganyamatsiko O
ivuga O
ku O
kugira O
“ O
Ingoro O
ndangamurage O
zigamije O
uburinganire O
, O
ubudasa O
no O
kudaheza’’ O
. O

uyu B-DATE
za I-DATE
Muri O
, O
uyu B-DATE
munsi I-DATE
wahawe O
insanganyamatsiko O
ivuga O
ku O
kugira O
“ O
Ingoro O
ndangamurage O
zigamije O
uburinganire O
, O
ubudasa O
no O
kudaheza’’ O
. O

Muri O
2020 B-DATE
mwaka I-DATE
, O
2018 B-DATE
munsi I-DATE
wahawe O
insanganyamatsiko O
ivuga O
ku O
kugira O
“ O
Ingoro O
ndangamurage O
zigamije O
uburinganire O
, O
ubudasa O
no O
kudaheza’’ O
. O

1884 B-DATE
, O
wa I-DATE
Muri O
mwaka I-DATE
uyu B-DATE
wahawe O
insanganyamatsiko O
ivuga O
ku O
kugira O
“ O
Ingoro O
ndangamurage O
zigamije O
uburinganire O
, O
ubudasa O
no O
kudaheza’’ O
. O

Abakobwa O
bifuza O
guhatanira O
ikamba O
rya O
Miss O
Rwanda B-LOC
2020 B-DATE
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

ikamba O
Miss O
Rwanda B-LOC
rya O
Abakobwa O
2020 B-DATE
bifuza O
guhatanira O
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

Abakobwa O
bifuza O
guhatanira O
ikamba O
rya O
Miss O
Rwanda B-LOC
Kanama B-DATE
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

Abakobwa O
bifuza O
guhatanira O
ikamba O
rya O
Miss O
Rwanda B-LOC
2019 B-DATE
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

rya O
2020 B-DATE
Abakobwa O
ikamba O
bifuza O
guhatanira O
Miss O
Rwanda B-LOC
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

Amazon B-ORG
yahaye O
akazi O
abandi O
bantu O
175 O
000 O
bo O
kuyifasha O
guhaza O
abakiliya O
babaye O
benshi O
muri O
iki O
gihe O
cya O
guma O
mu O
rugo O
. O

RBA B-ORG
yahaye O
akazi O
abandi O
bantu O
175 O
000 O
bo O
kuyifasha O
guhaza O
abakiliya O
babaye O
benshi O
muri O
iki O
gihe O
cya O
guma O
mu O
rugo O
. O

n’Ikigo B-ORG
yahaye O
akazi O
abandi O
bantu O
175 O
000 O
bo O
kuyifasha O
guhaza O
abakiliya O
babaye O
benshi O
muri O
iki O
gihe O
cya O
guma O
mu O
rugo O
. O

Kaminuza B-ORG
yahaye O
akazi O
abandi O
bantu O
175 O
000 O
bo O
kuyifasha O
guhaza O
abakiliya O
babaye O
benshi O
muri O
iki O
gihe O
cya O
guma O
mu O
rugo O
. O

na O
cyane O
n’umunya O
kwibanda O
mu O
ahari O
rwafatanyije O
kandi O
imitungo O
icyo O
gusahura O
, O
U B-LOC
ariko O
kamere O
ku O
mutwe O
- O
Butaliyani I-LOC
gihugu O
kigahorana O
kiza O
Uganda B-LOC
Umunyarwanda O
u B-LOC
ko O
, O
umuturanyi O
wo O
mu O
Israel B-LOC
aza O
mbere O
. O

Bujumbura B-LOC
Ubumwe I-LOC
rwafatanyije O
na O
Uganda B-LOC
ariko O
icyo O
gihugu O
kiza O
kwibanda O
cyane O
ku O
gusahura O
imitungo O
kamere O
, O
kandi O
mu O
mutwe O
kigahorana O
ko O
ahari O
Umunyarwanda O
n’umunya O
- O
Burayi B-LOC
, O
umuturanyi O
wo O
mu O
majyaruguru B-LOC
aza O
mbere O
. O

Kigali B-LOC
Iharanira I-LOC
rwafatanyije O
na O
Uganda B-LOC
ariko O
icyo O
gihugu O
kiza O
kwibanda O
cyane O
ku O
gusahura O
imitungo O
kamere O
, O
kandi O
mu O
mutwe O
kigahorana O
ko O
ahari O
Umunyarwanda O
n’umunya O
- O
Israel B-LOC
, O
umuturanyi O
wo O
mu O
Portugal B-LOC
aza O
mbere O
. O

Umuyanja B-LOC
Rwanda I-LOC
rwafatanyije O
na O
Rwanda B-LOC
ariko O
icyo O
gihugu O
kiza O
kwibanda O
cyane O
ku O
gusahura O
imitungo O
kamere O
, O
kandi O
mu O
mutwe O
kigahorana O
ko O
ahari O
Umunyarwanda O
n’umunya O
- O
u B-LOC
, O
umuturanyi O
wo O
mu O
majyaruguru B-LOC
aza O
mbere O
. O

Burayi B-LOC
Rwanda I-LOC
rwafatanyije O
na O
Uganda B-LOC
ariko O
icyo O
gihugu O
kiza O
kwibanda O
cyane O
ku O
gusahura O
imitungo O
kamere O
, O
kandi O
mu O
mutwe O
kigahorana O
ko O
ahari O
Umunyarwanda O
n’umunya O
- O
Tanzania B-LOC
, O
umuturanyi O
wo O
mu O
majyaruguru B-LOC
aza O
mbere O
. O

, O
rivuga O
ko O
bagomba O
gusubizwa O
mu O
gihugu O
cyabo O
, O
nubwo O
ubwo O
bwoko O
bufatwa O
nka O
nyamuke O
bukanabamo O
benshi O
b’abayisilamu O
, O
buri O
kwicirwa O
muri O
Amerika B-LOC
. O

, O
rivuga O
ko O
bagomba O
gusubizwa O
mu O
gihugu O
cyabo O
, O
nubwo O
ubwo O
bwoko O
bufatwa O
nka O
nyamuke O
bukanabamo O
benshi O
b’abayisilamu O
, O
buri O
kwicirwa O
muri O
Bubiligi B-LOC
. O

, O
rivuga O
ko O
bagomba O
gusubizwa O
mu O
gihugu O
cyabo O
, O
nubwo O
ubwo O
bwoko O
bufatwa O
nka O
nyamuke O
bukanabamo O
benshi O
b’abayisilamu O
, O
buri O
kwicirwa O
muri O
Myanmar B-LOC
. O

, O
rivuga O
ko O
bagomba O
gusubizwa O
mu O
gihugu O
cyabo O
, O
nubwo O
ubwo O
bwoko O
bufatwa O
nka O
nyamuke O
bukanabamo O
benshi O
b’abayisilamu O
, O
buri O
kwicirwa O
muri O
u B-LOC
. O

Ati O
“ O
Ushaka O
kubaka O
igihugu O
mu O
buryo O
bwose O
cyangwa O
kwiyubaka O
ubwawe O
, O
iki O
gitabo O
cyagufasha O
ugendeye O
ku O
mpanuro O
za O
Perezida O
wa O
Repubulika O
. O

Bageze O
i O
Afurika B-LOC
ku O
ngoro O
ya O
Nkurunziza B-PER
, O
basanga O
harabaye O
amatongo O
, O
bahicara O
umwanya O
munini O
biga O
imigendekere O
y’urugamba O
bagiyemo O
. O

Rutaraka B-LOC
ku O
ya O
Bageze O
Rwabugili B-PER
i O
ngoro O
, O
basanga O
harabaye O
amatongo O
, O
bahicara O
umwanya O
munini O
biga O
imigendekere O
y’urugamba O
bagiyemo O
. O

i O
Salim B-PER
ku O
ya O
Bageze O
Rutaraka B-LOC
ngoro O
, O
basanga O
harabaye O
amatongo O
, O
bahicara O
umwanya O
munini O
biga O
imigendekere O
y’urugamba O
bagiyemo O
. O

Bageze O
i O
Rutaraka B-LOC
ku O
ngoro O
ya O
Ndagijimana B-PER
, O
basanga O
harabaye O
amatongo O
, O
bahicara O
umwanya O
munini O
biga O
imigendekere O
y’urugamba O
bagiyemo O
. O

Bageze O
i O
Ntungamo B-LOC
ku O
ngoro O
ya O
Kigeli B-PER
, O
basanga O
harabaye O
amatongo O
, O
bahicara O
umwanya O
munini O
biga O
imigendekere O
y’urugamba O
bagiyemo O
. O

Icyorezo O
cya O
Coronavirus O
cyatumye O
ibikorwa O
byinshi O
bifungwa O
, O
ndetse O
n’ubwo O
Guverinoma O
iheruka O
gufata O
umwanzuro O
ko O
bimwe O
bifungurwa O
nyuma O
y’iminsi O
isaga O
40 O
, O
byasabwe O
gukoresha O
abakozi O
bake O
, O
kandi O
bigafungura O
hagati O
ya O
saa O
kumi O
n’imwe O
za O
mu O
gitondo O
na O
saa O
mbili O
z’ijoro O
. O

Usibye O
kuzishimira O
, O
ikindi O
Bamporiki B-PER
yavuzemo O
ni O
uko O
atazigera O
ashaka O
kuruta O
ubutumwa O
ahawe O
kuko O
buruta O
intumwa O
. O

kuzishimira O
Usibye O
, O
Bamporiki B-PER
ikindi O
yavuzemo O
ni O
uko O
atazigera O
ashaka O
kuruta O
ubutumwa O
ahawe O
kuko O
buruta O
intumwa O
. O

Afurika B-LOC
# O
pic O
. O

# O
Rwanda B-LOC
pic O
. O

Rwanda B-LOC
# O
pic O
. O

kuko O
yamaze O
tariki O
atatu O
nama O
amezi O
wa I-DATE
2019 I-DATE
2000 B-DATE
yarangiye O
Iyo O
, O
ibihugu O
byose O
bimaze O
kwemeranya O
uko O
bizigabanya O
Rwanda B-LOC
, O
by’umwihariko O
ibyifataga O
nk’ibikomeye O
birimo O
u O
Buyapani B-LOC
, O
u O
Israel B-LOC
, O
u O
Bubiligi B-LOC
, O
u O
Kicukiro B-LOC
, O
u O
Sudani B-LOC
, O
Portugal B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

Iyo O
byose O
tariki O
uyu B-DATE
yarangiye O
New B-LOC
yamaze O
ibihugu O
nama O
kuko O
amezi O
atatu O
bimaze O
mwaka I-DATE
2020 I-DATE
bizigabanya O
uko O
kwemeranya O
, O
, O
by’umwihariko O
ibyifataga O
nk’ibikomeye O
birimo O
u O
Uganda B-LOC
, O
u O
Zaire B-LOC
, O
u O
Bulgarie B-LOC
, O
u O
Buholandi B-LOC
, O
u O
Burayi B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

bimaze O
Bwongereza B-LOC
Sudetenland B-LOC
2020 I-DATE
ibihugu O
26 B-DATE
, O
amezi O
1885 I-DATE
by’umwihariko O
tariki O
birimo O
Rwanda B-LOC
ibyifataga O
, O
bizigabanya O
, O
byose O
Iyo O
u O
Kanombe B-LOC
yamaze O
, O
u O
atatu O
, O
u O
u O
nk’ibikomeye O
yarangiye O
uko O
kuko O
nama O
Buholandi B-LOC
kwemeranya O
, O
u O
Bufaransa B-LOC
, O
Portugal B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

tariki O
yamaze O
kuko O
uyu B-DATE
yarangiye O
Iyo O
nama O
atatu O
amezi O
wa I-DATE
1885 I-DATE
, O
ibihugu O
byose O
bimaze O
kwemeranya O
uko O
bizigabanya O
Kicukiro B-LOC
, O
by’umwihariko O
ibyifataga O
nk’ibikomeye O
birimo O
u O
Budage B-LOC
, O
u O
Leta B-LOC
, O
u O
Bwongereza B-LOC
, O
u O
Uganda B-LOC
, O
u O
Iran B-LOC
, O
Portugal B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

, O
ibyifataga O
u O
atatu O
nk’ibikomeye O
nama O
Uganda B-LOC
tariki O
byose O
, O
bimaze O
birimo O
yamaze O
1885 I-DATE
2020 B-DATE
kuko O
uko O
ibihugu O
u O
kwemeranya O
amezi O
Rwanda B-LOC
wa I-DATE
bizigabanya O
Iyo O
Zaire B-LOC
yarangiye O
, O
by’umwihariko O
, O
u O
Berlin B-LOC
, O
u O
Rwanda B-LOC
, O
u O
Bubiligi B-LOC
, O
Portugal B-LOC
na O
Espagne B-LOC
. O

Imyaka O
ibiri O
irihiritse O
Umunyarwanda O
Leopold B-PER
atoterezwa O
mu O
buroko O
bwa O
Uganda B-LOC

Imyaka O
ibiri O
irihiritse O
Umunyarwanda O
Rucagu B-PER
atoterezwa O
mu O
buroko O
bwa O
Rwanda B-LOC

Imyaka O
ibiri O
irihiritse O
Umunyarwanda O
Rutagungira B-PER
atoterezwa O
mu O
buroko O
bwa O
Gisenyi B-LOC

Imyaka O
ibiri O
irihiritse O
Umunyarwanda O
Bush B-PER
atoterezwa O
mu O
buroko O
bwa O
Uganda B-LOC

Imyaka O
ibiri O
irihiritse O
Umunyarwanda O
Adolphe B-PER
atoterezwa O
mu O
buroko O
bwa O
Uganda B-LOC

ingoro O
nuko O
yari O
, O
we O
wayoboraga O
mu O
Ndoba B-PER
Rwabugili B-PER
Rwabugili B-PER
yari O
Rwanda B-LOC
ari O
, O
Ndagijimana I-PER
wazo O
za O
Umugenga O
inka O
Burasirazuba B-LOC
Stuart I-PER
mu O
banyaga O
na O
i O
ya O
ruzinduko O
n’umwe O
mu O
baja O
be O
barimo O
Nsabimana B-PER
Muzito I-PER
Mpore I-PER
Jean I-PER
Semandira I-PER
. O

Twagiramungu I-PER
James B-PER
Mateke I-PER
Umugenga O
wazo O
ari O
na O
we O
wayoboraga O
ingoro O
ya O
Ndagijimana B-PER
yari O
i O
Afurika B-LOC
mu O
u B-LOC
, O
yari O
mu O
ruzinduko O
, O
nuko O
banyaga O
inka O
za O
Rwabugili B-PER
n’umwe O
mu O
baja O
be O
barimo O
Gicanda B-PER
muka I-PER
Rwabugili I-PER
Zhan I-PER
Rugorotsi I-PER
. O

na O
we O
Ndezi I-PER
mu O
Gihanga B-PER
, O
, O
Umugenga O
banyaga O
ari O
ruzinduko O
nuko O
Repubulika B-LOC
mu O
Hassan B-PER
wazo O
Marc B-PER
ya O
inka O
ingoro O
Kigali B-LOC
za O
Njoka I-PER
yari O
yari O
i O
wayoboraga O
n’umwe O
mu O
baja O
be O
barimo O
JB B-PER
Pie I-PER
Mpore I-PER
Yuhi I-PER
Daladier I-PER
. O

Umugenga O
Félix B-PER
wazo O
Bellomo I-PER
Mpore I-PER
ari O
na O
we O
wayoboraga O
ingoro O
ya O
Pierre B-PER
yari O
i O
Kisangani B-LOC
mu O
Kisangani B-LOC
, O
yari O
mu O
ruzinduko O
, O
nuko O
banyaga O
inka O
za O
Kigeli B-PER
n’umwe O
mu O
baja O
be O
barimo O
Biruta B-PER
muka I-PER
Daladier I-PER
Ismail I-PER
Jean I-PER
. O

Umugenga O
wazo O
Rwabugili B-PER
Youssuf I-PER
Mussolini I-PER
ari O
na O
we O
wayoboraga O
ingoro O
ya O
Qasem B-PER
yari O
i O
Rutaraka B-LOC
mu O
Rwanda B-LOC
, O
yari O
mu O
ruzinduko O
, O
nuko O
banyaga O
inka O
za O
Yuhi B-PER
n’umwe O
mu O
baja O
be O
barimo O
Tadeyo B-PER
muka I-PER
Jean I-PER
ya I-PER
Semandira I-PER
. O

Urundi O
rubuga O
rwa O
Peloton B-ORG
, O
rwerekana O
amashusho O
ajyanye O
no O
kunyonga O
igare O
. O

Urundi O
rwa O
Nteko B-ORG
rubuga O
, O
rwerekana O
amashusho O
ajyanye O
no O
kunyonga O
igare O
. O

Urundi O
rubuga O
rwa O
Banki B-ORG
, O
rwerekana O
amashusho O
ajyanye O
no O
kunyonga O
igare O
. O

Peloton B-ORG
rwa O
Urundi O
rubuga O
, O
rwerekana O
amashusho O
ajyanye O
no O
kunyonga O
igare O
. O

Depite O
Museveni B-PER
Njoka I-PER
Njoka I-PER
Kabila I-PER
yabwiye O
abanyamakuru O
ati O
“ O
Ntabwo O
nishimye O
kuko O
hari O
abadepite O
bagenzi O
bacu O
usanga O
birirwa O
bavuga O
ko O
bishimira O
ibyo O
bagezeho O
mu O
nteko B-ORG
, O
mu O
gihe O
mu O
by’ukuri O
ntacyo O
bigeze O
bakora O
. O

Museveni B-PER
Depite O
Yuhi I-PER
wa I-PER
Ndoli I-PER
yabwiye O
abanyamakuru O
ati O
“ O
Ntabwo O
nishimye O
kuko O
hari O
abadepite O
bagenzi O
bacu O
usanga O
birirwa O
bavuga O
ko O
bishimira O
ibyo O
bagezeho O
mu O
nteko B-ORG
, O
mu O
gihe O
mu O
by’ukuri O
ntacyo O
bigeze O
bakora O
. O

Depite O
Muturi I-PER
Ngomijana I-PER
Uzziel B-PER
Dieu I-PER
yabwiye O
abanyamakuru O
ati O
“ O
Ntabwo O
nishimye O
kuko O
hari O
abadepite O
bagenzi O
bacu O
usanga O
birirwa O
bavuga O
ko O
bishimira O
ibyo O
bagezeho O
mu O
Envol B-ORG
, O
mu O
gihe O
mu O
by’ukuri O
ntacyo O
bigeze O
bakora O
. O

Bedan I-PER
bacu O
bagezeho O
kuko O
Ntabwo O
birirwa O
Njoka I-PER
abanyamakuru O
hari O
ati O
Depite O
bagenzi O
Nduhungirehe B-PER
ibyo O
“ O
ko O
mu O
bavuga O
abadepite O
nishimye O
bishimira O
nteko B-ORG
usanga O
yabwiye O
Ndagijimana I-PER
, O
mu O
gihe O
mu O
by’ukuri O
ntacyo O
bigeze O
bakora O
. O

ibyo O
nteko B-ORG
bavuga O
bagenzi O
Ntabwo O
Depite O
Muturi I-PER
usanga O
nishimye O
Njoka I-PER
“ O
hari O
ko O
mu O
birirwa O
bagezeho O
ati O
Rouhani I-PER
abadepite O
yabwiye O
James B-PER
bishimira O
bacu O
kuko O
abanyamakuru O
, O
mu O
gihe O
mu O
by’ukuri O
ntacyo O
bigeze O
bakora O
. O

Hateganyijwe O
amatora O
y’Umukuru O
w’igihu O
mu O
2018 B-DATE
. O

Hateganyijwe O
amatora O
y’Umukuru O
w’igihu O
mu O
Ukuboza B-DATE
. O

Hateganyijwe O
y’Umukuru O
w’igihu O
mu O
amatora O
Ukuboza B-DATE
. O

9 O
% O
muri O
2018 B-DATE
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

% O
muri O
2018 B-DATE
9 O
, O
na O
ho O
abitabira O
amashuri O
y’imyuga O
n’ubumenyingiro O
bavuye O
41 O
. O

nama O
ikomeye O
bwatanze O
rwo O
Mbere O
n’Igenamigambi I-ORG
, O
na O
kugira O
Amerika I-ORG
yo I-LOC
zashyizwe O
inama O
amafaranga O
icyo O
y’uko O
Rwanda B-LOC
no O
biri O
, O
muri O
yo O
rwego O
mu O
u B-LOC
nkuko O
gihe O
ku O
kuyivugurura O
kwagura O
mu O
iyo O
hanze O
bwari O
Ambasade B-ORG
u O
ijye O
Majyepfo B-LOC
z’ibanga O
FPR B-ORG
, O
kwakira O
nk’iyo O
nyandiko O
za O
ngo O
iba O
. O

mu O
rwo O
nk’iyo O
biri O
bwatanze O
nama O
nkuko O
, O
ICGRL I-ORG
yo O
ku O
iba O
ijye O
inama O
kwagura O
u O
Ambasade B-ORG
amafaranga O
bwari O
Mbere O
kugira O
kuyivugurura O
Rwanda B-LOC
, O
kwakira O
no O
Ubumwe I-LOC
ikomeye O
nyandiko O
ngo O
Rwanda B-LOC
y’uko O
iyo O
z’ibanga O
za O
rwego O
n’Igenamigambi I-ORG
mu O
Rwanda B-LOC
muri O
icyo O
gihe O
, O
zashyizwe O
hanze O
na O
WikiLeaks B-ORG
. O

Plc I-ORG
inama O
y’uko O
iba O
ikomeye O
rwego O
Urugwiro I-LOC
kwagura O
bwari O
ku O
nk’iyo O
kwakira O
nama O
no O
biri O
Rwanda B-LOC
ngo O
, O
yo O
rw’Abikorera I-ORG
Mbere O
ijye O
SACCO B-ORG
rwo O
kuyivugurura O
za O
Amerika B-LOC
nyandiko O
mu O
z’ibanga O
Village B-LOC
bwatanze O
iyo O
kugira O
nkuko O
, O
u O
mu O
amafaranga O
muri O
icyo O
gihe O
, O
zashyizwe O
hanze O
na O
WikiLeaks B-ORG
. O

nama O
Turquie B-LOC
iyo O
, O
Mbere O
y’uko O
u O
iba O
bwari O
bwatanze O
amafaranga O
yo O
kwagura O
Burasirazuba B-LOC
Urugwiro I-LOC
no O
kuyivugurura O
kugira O
ngo O
ijye O
ku O
rwego O
rwo O
kwakira O
inama O
ikomeye O
nk’iyo O
, O
nkuko O
biri O
mu O
nyandiko O
z’ibanga O
za O
FP B-ORG
Nkuru I-ORG
Amerika I-ORG
mu O
Afurika B-LOC
muri O
icyo O
gihe O
, O
zashyizwe O
hanze O
na O
WikiLeaks B-ORG
. O

, O
Israel B-LOC
Amerika I-ORG
nama O
bwatanze O
bwari O
Mbere O
inama O
kwakira O
nk’iyo O
nyandiko O
ku O
ikomeye O
amafaranga O
yo O
y’uko O
Bujumbura B-LOC
za I-LOC
iyo O
biri O
u O
kuyivugurura O
mu O
kugira O
y’Ubucuruzi I-ORG
iba O
kwagura O
, O
Guverinoma B-ORG
z’ibanga O
Rwanda B-LOC
rwego O
nkuko O
za O
mu O
ijye O
rwo O
ngo O
no O
muri O
icyo O
gihe O
, O
zashyizwe O
hanze O
na O
WikiLeaks B-ORG
. O

Perezida O
avuga O
mu O
b’ibihugu O
abakuru O
ari O
ayo O
amaze O
kuza O
ikiganiro O
Amasezerano O
masezerano O
Rwanda B-LOC
bo O
Rwanda B-LOC
muri O
ko O
Nsanzabera B-PER
bashoramari O
, O
ku O
gusinywa O
byombi O
, O
n’abanyamakuru O
bagiranye O
ubutumire O
. O

Amasezerano O
amaze O
gusinywa O
, O
abakuru O
b’ibihugu O
byombi O
bagiranye O
ikiganiro O
n’abanyamakuru O
, O
Perezida O
Kagame B-PER
avuga O
ko O
ayo O
masezerano O
ari O
ubutumire O
ku O
bashoramari O
bo O
muri O
Uganda B-LOC
kuza O
mu O
u B-LOC
. O

Amasezerano O
amaze O
gusinywa O
, O
abakuru O
b’ibihugu O
byombi O
bagiranye O
ikiganiro O
n’abanyamakuru O
, O
Perezida O
Ndoba B-PER
avuga O
ko O
ayo O
masezerano O
ari O
ubutumire O
ku O
bashoramari O
bo O
muri O
Amerika B-LOC
kuza O
mu O
Rwanda B-LOC
. O

Amasezerano O
amaze O
gusinywa O
, O
abakuru O
b’ibihugu O
byombi O
bagiranye O
ikiganiro O
n’abanyamakuru O
, O
Perezida O
Salim B-PER
avuga O
ko O
ayo O
masezerano O
ari O
ubutumire O
ku O
bashoramari O
bo O
muri O
Amerika B-LOC
kuza O
mu O
Rwanda B-LOC
. O

, O
ayo O
abakuru O
b’ibihugu O
ari O
gusinywa O
masezerano O
muri O
avuga O
mu O
n’abanyamakuru O
ikiganiro O
bagiranye O
byombi O
u B-LOC
Gapfizi B-PER
kuza O
Perezida O
, O
bo O
amaze O
ko O
Amasezerano O
bashoramari O
ku O
ubutumire O
u B-LOC
. O

Muri O
Repubulika O
ya O
mbere O
n’iya O
kabiri O
, O
umwamikazi O
Gicanda B-PER
nubwo O
yari O
mu O
gihugu O
, O
yabayeho O
nta O
gaciro O
afite O
nk’uwahoze O
mu O
buyobozi O
bukuru O
bw’igihugu O
. O

, O
kabiri O
Gicanda B-PER
n’iya O
umwamikazi O
Muri O
ya O
Repubulika O
mbere O
nubwo O
yari O
mu O
gihugu O
, O
yabayeho O
nta O
gaciro O
afite O
nk’uwahoze O
mu O
buyobozi O
bukuru O
bw’igihugu O
. O

Muri O
Repubulika O
ya O
mbere O
n’iya O
kabiri O
, O
umwamikazi O
Bisangwabagabo B-PER
nubwo O
yari O
mu O
gihugu O
, O
yabayeho O
nta O
gaciro O
afite O
nk’uwahoze O
mu O
buyobozi O
bukuru O
bw’igihugu O
. O

Bikomoye O
ku O
kuba O
Abanyiginya O
aribo O
bahaye O
intera O
ndende O
n’urwego O
rw’ikirenga O
ubworozi O
bw’inka O
, O
ziba O
nyinshi O
mu O
gihugu O
. O

muri O
Nko O
2020 B-DATE
umwaka I-DATE
za I-DATE
, O
hari O
umusaruro O
w’amafi O
ufite O
agaciro O
gasaga O
miliyari O
eshanu O
z’amashilingi O
ya O
Tanzania B-LOC
bagombaga O
kugeza O
ku O
masoko O
ya O
Burayi B-LOC
no O
mu O
Buyapani B-LOC
, O
babuze O
uko O
bagezayo O
kubera O
guhenda O
k’urugendo O
. O

Nko O
muri O
uyu B-DATE
13 I-DATE
ushize I-DATE
, O
hari O
umusaruro O
w’amafi O
ufite O
agaciro O
gasaga O
miliyari O
eshanu O
z’amashilingi O
ya O
Tanzania B-LOC
bagombaga O
kugeza O
ku O
masoko O
ya O
Rwanda B-LOC
no O
mu O
Buyapani B-LOC
, O
babuze O
uko O
bagezayo O
kubera O
guhenda O
k’urugendo O
. O

Nko O
muri O
16 B-DATE
umwaka I-DATE
ushize I-DATE
, O
hari O
umusaruro O
w’amafi O
ufite O
agaciro O
gasaga O
miliyari O
eshanu O
z’amashilingi O
ya O
Tanzania B-LOC
bagombaga O
kugeza O
ku O
masoko O
ya O
Israel B-LOC
no O
mu O
Buyapani B-LOC
, O
babuze O
uko O
bagezayo O
kubera O
guhenda O
k’urugendo O
. O

ya O
2020 I-DATE
bagombaga O
miliyari O
Tanzania B-LOC
hari O
ya O
gasaga O
eshanu O
ku O
umusaruro O
kugeza O
umwaka I-DATE
Werurwe B-DATE
ufite O
Nko O
agaciro O
Rwanda B-LOC
z’amashilingi O
w’amafi O
masoko O
, O
muri O
no O
mu O
Buyapani B-LOC
, O
babuze O
uko O
bagezayo O
kubera O
guhenda O
k’urugendo O
. O

wa I-DATE
eshanu O
hari O
ya O
w’amafi O
mu O
umusaruro O
kugeza O
z’amashilingi O
Buyapani B-LOC
miliyari O
ufite O
masoko O
Nko O
ya O
agaciro O
mu I-DATE
bagombaga O
ku O
Rwanda B-LOC
Israel B-LOC
, O
24 B-DATE
muri O
no O
gasaga O
, O
babuze O
uko O
bagezayo O
kubera O
guhenda O
k’urugendo O
. O

mu O
Rwanda B-LOC
Rwanda B-LOC
2018 B-DATE
y’u O
hagati O
Rwanda I-LOC
n’u O
ambasade O
za O
utangirira O
ushingiye O
Umubano O
kuri O
Croatie B-LOC
rukibona O
ubwigenge O
. O

Rwanda B-LOC
Kagitumba B-LOC
n’u O
hagati O
Umubano O
ushingiye O
kuri O
ambasade O
za O
y’u O
utangirira O
mu O
1962 B-DATE
Amerika B-LOC
y’Amajyaruguru I-LOC
rukibona O
ubwigenge O
. O

Umubano O
ambasade O
n’u O
mu O
ushingiye O
Chicago B-LOC
kuri O
20 B-DATE
hagati O
y’u O
u B-LOC
utangirira O
za O
Mbarara B-LOC
Rwanda I-LOC
rukibona O
ubwigenge O
. O

Repubulika B-LOC
Rwanda B-LOC
n’u O
y’u O
Umubano O
ushingiye O
hagati O
ambasade O
kuri O
za O
utangirira O
mu O
kwa B-DATE
Rwanda B-LOC
Rwanda I-LOC
rukibona O
ubwigenge O
. O

hagati O
uyu B-DATE
utangirira O
u B-LOC
Umubano O
n’u O
ushingiye O
kuri O
Burasirazuba B-LOC
za O
ambasade O
y’u O
mu O
Rwanda B-LOC
Rwanda I-LOC
rukibona O
ubwigenge O
. O

Uruganda O
rutunganya O
ifu O
ikomoka O
ku O
myumbati O
rwa O
Kanombe B-LOC
( O
Inkotanyi B-ORG
Nkuru I-ORG
cy’Ingoro I-ORG
) O
, O
rwatangaje O
ko O
rukora O
ibishoboka O
byose O
ngo O
ifu O
yarwo O
igere O
ku O
isoko O
ifite O
ubuziranenge O
, O
ariko O
rusaba O
abantu O
kujya O
bashishoza O
mu O
gihe O
bagiye O
guhaha O
kuko O
hari O
abashobora O
kunyura O
ku O
ruhande O
bakabagurisha O
itujuje O
ubuziranenge O
ku O
buryo O
yabagwa O
nabi O
. O

ku O
ikomoka O
ifu O
myumbati O
u B-LOC
rwa O
Uruganda O
( O
rutunganya O
Ikigo B-ORG
ibihugu I-ORG
Life I-ORG
) O
, O
rwatangaje O
ko O
rukora O
ibishoboka O
byose O
ngo O
ifu O
yarwo O
igere O
ku O
isoko O
ifite O
ubuziranenge O
, O
ariko O
rusaba O
abantu O
kujya O
bashishoza O
mu O
gihe O
bagiye O
guhaha O
kuko O
hari O
abashobora O
kunyura O
ku O
ruhande O
bakabagurisha O
itujuje O
ubuziranenge O
ku O
buryo O
yabagwa O
nabi O
. O

( O
rwa O
Cassava I-ORG
ku O
myumbati O
Congo B-LOC
ikomoka O
ifu O
rutunganya O
NISR B-ORG
Uruganda O
Plant I-ORG
) O
, O
rwatangaje O
ko O
rukora O
ibishoboka O
byose O
ngo O
ifu O
yarwo O
igere O
ku O
isoko O
ifite O
ubuziranenge O
, O
ariko O
rusaba O
abantu O
kujya O
bashishoza O
mu O
gihe O
bagiye O
guhaha O
kuko O
hari O
abashobora O
kunyura O
ku O
ruhande O
bakabagurisha O
itujuje O
ubuziranenge O
ku O
buryo O
yabagwa O
nabi O
. O

Uruganda O
ku O
ikomoka O
nteko B-ORG
myumbati O
ifu O
Nkuru I-ORG
Kampala B-LOC
rutunganya O
rwa O
( O
Plant I-ORG
) O
, O
rwatangaje O
ko O
rukora O
ibishoboka O
byose O
ngo O
ifu O
yarwo O
igere O
ku O
isoko O
ifite O
ubuziranenge O
, O
ariko O
rusaba O
abantu O
kujya O
bashishoza O
mu O
gihe O
bagiye O
guhaha O
kuko O
hari O
abashobora O
kunyura O
ku O
ruhande O
bakabagurisha O
itujuje O
ubuziranenge O
ku O
buryo O
yabagwa O
nabi O
. O

ikomoka O
BPR B-ORG
( O
rutunganya O
ku O
Uruganda O
ifu O
myumbati O
Karere B-LOC
rwa O
Cassava I-ORG
Plant I-ORG
) O
, O
rwatangaje O
ko O
rukora O
ibishoboka O
byose O
ngo O
ifu O
yarwo O
igere O
ku O
isoko O
ifite O
ubuziranenge O
, O
ariko O
rusaba O
abantu O
kujya O
bashishoza O
mu O
gihe O
bagiye O
guhaha O
kuko O
hari O
abashobora O
kunyura O
ku O
ruhande O
bakabagurisha O
itujuje O
ubuziranenge O
ku O
buryo O
yabagwa O
nabi O
. O

4 O
% O
bwariho O
mu O
18 B-DATE
. O

4 O
% O
bwariho O
mu O
2019 B-DATE
. O

Mu O
mpera O
z’uyu O
mushinga O
mu O
Werurwe B-DATE
2020 I-DATE
byitezwe O
ko O
ingo O
61 O
% O
mu O
Buhinde B-LOC
zizaba O
zigerwaho O
n’amashanyarazi O
, O
bitange O
icyizere O
ku O
kugera O
ku O
100 O
% O
mu O
mwaka O
wa O
2024 B-DATE
. O

z’uyu O
mushinga O
Mu O
Ukuboza B-DATE
mwaka I-DATE
mpera O
mu O
byitezwe O
ko O
ingo O
61 O
% O
mu O
Rwanda B-LOC
zizaba O
zigerwaho O
n’amashanyarazi O
, O
bitange O
icyizere O
ku O
kugera O
ku O
100 O
% O
mu O
mwaka O
wa O
2024 B-DATE
. O

2019 B-DATE
mu O
mushinga O
z’uyu O
mpera O
Mu O
Gatanu I-DATE
byitezwe O
ko O
ingo O
61 O
% O
mu O
Rwanda B-LOC
zizaba O
zigerwaho O
n’amashanyarazi O
, O
bitange O
icyizere O
ku O
kugera O
ku O
100 O
% O
mu O
mwaka O
wa O
Mata B-DATE
. O

Mu O
mu O
mu O
z’uyu O
mwaka O
mu O
, O
byitezwe O
zigerwaho O
% O
icyizere O
ku O
100 O
ku O
wa O
ko O
2024 B-DATE
2019 B-DATE
bitange O
% O
n’amashanyarazi O
mpera O
zizaba O
61 O
Werurwe I-DATE
mushinga O
ingo O
kugera O
Rwanda B-LOC
. O

Mu O
mpera O
z’uyu O
mushinga O
mu O
2020 B-DATE
2020 I-DATE
byitezwe O
ko O
ingo O
61 O
% O
mu O
Burayi B-LOC
zizaba O
zigerwaho O
n’amashanyarazi O
, O
bitange O
icyizere O
ku O
kugera O
ku O
100 O
% O
mu O
mwaka O
wa O
1998 B-DATE
. O

, O
ko O
cy’Igihugu O
cy’Ibarurishamibare O
18 B-DATE
( O
Ikigo O
cyatangaje O
2014 I-DATE
mu O
2019 B-DATE
, O
Imibare O
TFF B-ORG
) O
igaragaza O
Kamena I-DATE
2020 I-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
Rwanda B-LOC
( O
GDP O
) O
, O
wiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
9 O
. O

mu O
) O
Ikigo O
w’Umuryango B-ORG
( O
igaragaza O
cy’Ibarurishamibare O
2019 B-DATE
13 I-DATE
ko O
cy’Igihugu O
Imibare O
, O
Werurwe I-DATE
, O
mpera B-DATE
Kamena I-DATE
cyatangaje O
, O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
Rwanda B-LOC
( O
GDP O
) O
, O
wiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
9 O
. O

( O
Ikigo O
cy’Ibarurishamibare O
cyatangaje O
kuwa B-DATE
, O
FPR B-ORG
) O
Imibare O
cy’Igihugu O
Ukuboza I-DATE
13 I-DATE
Ukuboza I-DATE
, O
igaragaza O
ko O
mu O
2019 B-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
Rwanda B-LOC
( O
GDP O
) O
, O
wiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
9 O
. O

cy’Ibarurishamibare O
( O
cyatangaje O
cy’Igihugu O
kwa B-DATE
ya I-DATE
ko O
, O
NISR B-ORG
) O
2019 I-DATE
Rwanda B-LOC
uyu I-DATE
mu O
Ikigo O
mbumbe O
w’u O
, O
umusaruro O
igaragaza O
Imibare O
kuwa B-DATE
, O
( O
GDP O
) O
, O
wiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
9 O
. O

Imibare O
Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’Ibarurishamibare O
( O
nteko B-ORG
) O
, O
cyatangaje O
30 B-DATE
24 I-DATE
Werurwe I-DATE
1091 I-DATE
, O
igaragaza O
ko O
mu O
Werurwe B-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
Rwanda B-LOC
( O
GDP O
) O
, O
wiyongereye O
ku O
rugero O
rwa O
9 O
. O

ubuyobozi O
n’abayobora O
igikombe O
bitewe O
ko O
Napoli B-ORG
bizahuza O
mu O
iri O
Plc I-ORG
muri I-ORG
imbere O
Rugaga I-ORG
z’Igihugu I-ORG
izashyikirizwa O
Biteganyijwe O
n’ibiganiro O
bwayo O
mikino O
NRA B-ORG
Tanzania I-ORG
( O
TFF B-ORG
) O
. O

muri I-ORG
ry’Umupira I-ORG
ko O
Biteganyijwe O
bizahuza O
n’ibiganiro O
bitewe O
Rwanda I-ORG
bwayo O
imbere O
n’abayobora O
nteko B-ORG
Hotel B-ORG
mikino O
izashyikirizwa O
igikombe O
ubuyobozi O
Afurika I-ORG
mu O
iri O
yigenga I-ORG
( O
Rayon B-ORG
) O
. O

Tanzania I-ORG
mu O
ubuyobozi O
bitewe O
Rwanda I-ORG
bizahuza O
Biteganyijwe O
Amerika I-ORG
muri I-ORG
mikino O
igikombe O
ko O
n’abayobora O
bwayo O
Kaminuza B-ORG
iri O
imbere O
Nkuru I-ORG
izashyikirizwa O
n’ibiganiro O
Ishyirahamwe B-ORG
( O
Inteko B-ORG
) O
. O

Inkotanyi I-ORG
mikino O
Biteganyijwe O
bitewe O
igikombe O
bizahuza O
n’ibiganiro O
ko O
ubuyobozi O
SC I-ORG
izashyikirizwa O
mu O
iri O
bwayo O
Imbuto B-ORG
muri I-ORG
n’abayobora O
imbere O
y’Uburasirazuba I-ORG
NISR B-ORG
Karere I-ORG
( O
Muryango B-ORG
) O
. O

Biteganyijwe O
ko O
y’Ishami B-ORG
Munich I-ORG
izashyikirizwa O
igikombe O
mu O
mikino O
iri O
imbere O
bitewe O
n’ibiganiro O
bizahuza O
ubuyobozi O
bwayo O
n’abayobora O
Umuryango B-ORG
Rwanda I-ORG
FC I-ORG
z’Umuryango I-ORG
Tanzania I-ORG
( O
TFF B-ORG
) O
. O

bwe O
23 I-DATE
Ngomijana I-PER
1246 I-DATE
Ndoba B-PER
Bizimana I-PER
mu O
bakoreye O
1213 B-DATE
Mu O
Kigeli B-PER
ngata O
harimo O
wa O
ahasaga O
mu O
watwaye O
u O
Buyapani B-LOC
ubuvivi O
arangwa O
n’ibitekerezo O
bihanitse O
mu O
bumenyi O
mu O
by’ibidukikije O
, O
inyamaswa O
n’urusobe O
rw’ibinyabuzima O
. O

bakoreye O
ngata O
Muzito I-PER
mu O
Mu O
Mazimpaka B-PER
Jean I-PER
harimo O
ubuvivi O
bwe O
Museveni B-PER
watwaye O
u O
Budage B-LOC
ahasaga O
mu O
wa O
1213 B-DATE
kugera I-DATE
1246 I-DATE
arangwa O
n’ibitekerezo O
bihanitse O
mu O
bumenyi O
mu O
by’ibidukikije O
, O
inyamaswa O
n’urusobe O
rw’ibinyabuzima O
. O

cya I-PER
ngata O
bwe O
Mu O
ubuvivi O
Yuhi B-PER
bakoreye O
mu O
harimo O
Sesanga I-PER
Gicanda B-PER
watwaye O
u O
Tanzania B-LOC
ahasaga O
mu O
wa O
Nyakanga B-DATE
Nzeri I-DATE
1246 I-DATE
arangwa O
n’ibitekerezo O
bihanitse O
mu O
bumenyi O
mu O
by’ibidukikije O
, O
inyamaswa O
n’urusobe O
rw’ibinyabuzima O
. O

Mu O
R B-PER
Tshisekedi I-PER
harimo O
mu O
u O
1938 B-DATE
bakoreye O
ubuvivi O
wa O
bwe O
ahasaga O
watwaye O
ngata O
mu O
majyaruguru B-LOC
Bell I-PER
Kagame B-PER
mu I-DATE
1246 I-DATE
arangwa O
n’ibitekerezo O
bihanitse O
mu O
bumenyi O
mu O
by’ibidukikije O
, O
inyamaswa O
n’urusobe O
rw’ibinyabuzima O
. O

Mu O
bakoreye O
mu O
ngata O
Mutabazi B-PER
Mussolini I-PER
Ngomijana I-PER
harimo O
ubuvivi O
bwe O
Ndoba B-PER
watwaye O
u O
Rwanda B-LOC
ahasaga O
mu O
wa O
17 B-DATE
kugera I-DATE
1246 I-DATE
arangwa O
n’ibitekerezo O
bihanitse O
mu O
bumenyi O
mu O
by’ibidukikije O
, O
inyamaswa O
n’urusobe O
rw’ibinyabuzima O
. O

Minisitiri O
n’Igenamigambi O
Ndagijimana I-PER
w’Imari O
Dr O
Uzziel B-PER
, O
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
ari O
ikigega O
kizafasha O
amabanki O
gutanga O
inguzanyo O
iciriritse O
ibyo O
byiciro O
byose O
kugira O
ngo O
bigaruke O
mu O
kazi O
byongere O
bikore O
, O
bibyare O
umusaruro O
uzagire O
ingaruka O
mu O
kuzamuka O
k’ubukungu O
muri O
rusange O
. O

Minisitiri O
, O
Dr O
Ndagijimana I-PER
w’Imari O
n’Igenamigambi O
Rutagungira B-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
ari O
ikigega O
kizafasha O
amabanki O
gutanga O
inguzanyo O
iciriritse O
ibyo O
byiciro O
byose O
kugira O
ngo O
bigaruke O
mu O
kazi O
byongere O
bikore O
, O
bibyare O
umusaruro O
uzagire O
ingaruka O
mu O
kuzamuka O
k’ubukungu O
muri O
rusange O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Uzziel B-PER
Rwabugili I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
ari O
ikigega O
kizafasha O
amabanki O
gutanga O
inguzanyo O
iciriritse O
ibyo O
byiciro O
byose O
kugira O
ngo O
bigaruke O
mu O
kazi O
byongere O
bikore O
, O
bibyare O
umusaruro O
uzagire O
ingaruka O
mu O
kuzamuka O
k’ubukungu O
muri O
rusange O
. O

, O
Dr O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
Minisitiri O
Ndagijimana I-PER
Ayebare B-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
ari O
ikigega O
kizafasha O
amabanki O
gutanga O
inguzanyo O
iciriritse O
ibyo O
byiciro O
byose O
kugira O
ngo O
bigaruke O
mu O
kazi O
byongere O
bikore O
, O
bibyare O
umusaruro O
uzagire O
ingaruka O
mu O
kuzamuka O
k’ubukungu O
muri O
rusange O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Akinwumi B-PER
Ndagijimana I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
ari O
ikigega O
kizafasha O
amabanki O
gutanga O
inguzanyo O
iciriritse O
ibyo O
byiciro O
byose O
kugira O
ngo O
bigaruke O
mu O
kazi O
byongere O
bikore O
, O
bibyare O
umusaruro O
uzagire O
ingaruka O
mu O
kuzamuka O
k’ubukungu O
muri O
rusange O
. O

Icyo O
gihe O
bashingiraga O
ku O
mubare O
w’inama O
abadepite O
bakoranaga O
n’abaturage O
bo O
mu O
duce O
bahagarariye O
. O

Ubuhinzi O
bukomeje O
gutera O
imbere O

Ati O
“ O
Turateganya O
ko O
mu O
gihe O
cy’icyumweru O
kimwe O
cyaba O
gitangiye O
"""" O
. O

Umukuru O
w’Igihugu O
yakomeje O
agira O
ati O
“ O
Mu O
ngano O
, O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
ni O
igihugu O
gito O
, O
ariko O
mu O
ntekerezo O
no O
mu O
rwego O
rwa O
Politiki O
ni O
igihugu O
cya O
rutura O
. O

Umukuru O
w’Igihugu O
yakomeje O
agira O
ati O
“ O
Mu O
ngano O
, O
Kicukiro B-LOC
Rwanda I-LOC
ni O
igihugu O
gito O
, O
ariko O
mu O
ntekerezo O
no O
mu O
rwego O
rwa O
Politiki O
ni O
igihugu O
cya O
rutura O
. O

, O
agira O
yakomeje O
w’Igihugu O
“ O
u B-LOC
Mu O
ati O
Rwanda I-LOC
Umukuru O
ngano O
ni O
igihugu O
gito O
, O
ariko O
mu O
ntekerezo O
no O
mu O
rwego O
rwa O
Politiki O
ni O
igihugu O
cya O
rutura O
. O

, O
Umukuru O
w’Igihugu O
“ O
agira O
ngano O
Kigali B-LOC
yakomeje O
ati O
Mu O
Rwanda I-LOC
ni O
igihugu O
gito O
, O
ariko O
mu O
ntekerezo O
no O
mu O
rwego O
rwa O
Politiki O
ni O
igihugu O
cya O
rutura O
. O

u B-LOC
Mu O
, O
agira O
ngano O
ati O
“ O
w’Igihugu O
Umukuru O
yakomeje O
Faso I-LOC
ni O
igihugu O
gito O
, O
ariko O
mu O
ntekerezo O
no O
mu O
rwego O
rwa O
Politiki O
ni O
igihugu O
cya O
rutura O
. O

Afurika B-LOC
Gukena O
yabihisemo O
: O
Ibidasanzwe O
mu O
gitabo O
gishya O
cya O
Apôtre O
Mutabazi B-PER

Gukena O
Afurika B-LOC
yabihisemo O
: O
Ibidasanzwe O
mu O
gitabo O
gishya O
cya O
Apôtre O
Bamporiki B-PER

Gukena O
Kigali B-LOC
yabihisemo O
: O
Ibidasanzwe O
mu O
gitabo O
gishya O
cya O
Apôtre O
Amerika B-PER

Gukena O
Afurika B-LOC
yabihisemo O
: O
Ibidasanzwe O
mu O
gitabo O
gishya O
cya O
Apôtre O
Hitler B-PER

Ibidasanzwe O
Gukena O
gitabo O
Apôtre O
: O
cya O
Kisangani B-LOC
Mutabazi B-PER
gishya O
yabihisemo O
mu O

yagombaga O
yo O
yari O
kwishyura O
aho O
isigaye O
Milan I-ORG
AS B-ORG
mu O
cyangwa O
na O
Roma I-ORG
BPR B-ORG
Imikino O
mu O
, O
gihe O
FC I-ORG
Uganda B-LOC
izakinirwa O
nayo O
na O
Getafe B-ORG
Ambasade B-ORG
kubera O
zitakinnye O
umukino O
n’umwe O
, O
zizahura O
inshuro O
imwe O
( O
nta O
mukino O
wo O
kwishyura O
uzabaho O
) O
. O

mu O
yagombaga O
Rwanda B-LOC
Imikino O
yari O
yo O
isigaye O
izakinirwa O
kwishyura O
aho O
cyangwa O
nayo O
kubera O
mu O
gihe O
Airtel B-ORG
y’Ububanyi I-ORG
na O
RBA B-ORG
, O
Seville B-ORG
Munich I-ORG
na O
AS B-ORG
Roma I-ORG
zitakinnye O
umukino O
n’umwe O
, O
zizahura O
inshuro O
imwe O
( O
nta O
mukino O
wo O
kwishyura O
uzabaho O
) O
. O

Macédoine B-LOC
Imikino O
yo O
kubera O
izakinirwa O
gihe O
cyangwa O
nayo O
yagombaga O
mu O
aho O
Mpuzamahanga I-ORG
yari O
mu O
kwishyura O
Minisiteri B-ORG
isigaye O
na O
IGIHE B-ORG
, O
UEFA B-ORG
ya I-ORG
na O
Nteko B-ORG
Roma I-ORG
zitakinnye O
umukino O
n’umwe O
, O
zizahura O
inshuro O
imwe O
( O
nta O
mukino O
wo O
kwishyura O
uzabaho O
) O
. O

nayo O
yari O
kubera O
aho O
mu O
ubucuruzi I-ORG
izakinirwa O
Ambasade B-ORG
mu O
Afurika I-ORG
na O
yo O
yagombaga O
SACCO B-ORG
n’Ikigo B-ORG
, O
Famille I-ORG
n’Inteko B-ORG
isigaye O
Imikino O
na O
cyangwa O
gihe O
Uganda B-LOC
kwishyura O
zitakinnye O
umukino O
n’umwe O
, O
zizahura O
inshuro O
imwe O
( O
nta O
mukino O
wo O
kwishyura O
uzabaho O
) O
. O

na O
gihe O
Kaminuza B-ORG
mu O
kubera O
kwishyura O
mu O
aho O
izakinirwa O
Reliance B-ORG
nayo O
cyangwa O
yari O
Amategeko I-ORG
yagombaga O
yo O
isigaye O
Imikino O
Ndorwa B-LOC
, O
Inteko B-ORG
y’Uburasirazuba I-ORG
na O
AS B-ORG
Roma I-ORG
zitakinnye O
umukino O
n’umwe O
, O
zizahura O
inshuro O
imwe O
( O
nta O
mukino O
wo O
kwishyura O
uzabaho O
) O
. O

Iyi O
raporo O
yasohotse O
kuri O
25 B-DATE
wa I-DATE
cya I-DATE
, O
yerekanye O
ko O
mu O
mpera B-DATE
za I-DATE
2019 I-DATE
, O
abarenga O
miliyoni O
24 O
ku O
Isi O
yose O
, O
buri O
umwe O
afite O
ubutunzi O
bubarirwa O
nibura O
muri O
miliyoni O
imwe O
y’amadolari O
cyangwa O
kurenzaho O
ugereranyije O
na O
miliyoni O
8 O
. O

raporo O
Kanama I-DATE
2018 B-DATE
, O
2020 I-DATE
ko O
mu O
kuri O
Iyi O
yerekanye O
yasohotse O
Werurwe B-DATE
2020 I-DATE
2019 I-DATE
, O
abarenga O
miliyoni O
24 O
ku O
Isi O
yose O
, O
buri O
umwe O
afite O
ubutunzi O
bubarirwa O
nibura O
muri O
miliyoni O
imwe O
y’amadolari O
cyangwa O
kurenzaho O
ugereranyije O
na O
miliyoni O
8 O
. O

kuri O
2020 B-DATE
2020 I-DATE
yasohotse O
raporo O
Iyi O
2020 I-DATE
, O
yerekanye O
ko O
mu O
mpera B-DATE
za I-DATE
2019 I-DATE
, O
abarenga O
miliyoni O
24 O
ku O
Isi O
yose O
, O
buri O
umwe O
afite O
ubutunzi O
bubarirwa O
nibura O
muri O
miliyoni O
imwe O
y’amadolari O
cyangwa O
kurenzaho O
ugereranyije O
na O
miliyoni O
8 O
. O

uyu I-DATE
yerekanye O
mu O
, O
yasohotse O
mwaka I-DATE
2019 B-DATE
Iyi O
ko O
kuri O
raporo O
ku B-DATE
Gatanu I-DATE
kugera I-DATE
, O
abarenga O
miliyoni O
24 O
ku O
Isi O
yose O
, O
buri O
umwe O
afite O
ubutunzi O
bubarirwa O
nibura O
muri O
miliyoni O
imwe O
y’amadolari O
cyangwa O
kurenzaho O
ugereranyije O
na O
miliyoni O
8 O
. O

, O
kuri O
raporo O
Werurwe I-DATE
yasohotse O
mpera B-DATE
2020 B-DATE
mu O
ko O
yerekanye O
za I-DATE
Iyi O
Kane I-DATE
2019 I-DATE
, O
abarenga O
miliyoni O
24 O
ku O
Isi O
yose O
, O
buri O
umwe O
afite O
ubutunzi O
bubarirwa O
nibura O
muri O
miliyoni O
imwe O
y’amadolari O
cyangwa O
kurenzaho O
ugereranyije O
na O
miliyoni O
8 O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Uzziel B-PER
Ndagijimana I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
kubera O
Coronavirus O
, O
muri O
iki O
gihe O
ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
bishobora O
kuzagabanuka O
, O
ariko O
ko O
mu O
gihe O
iki O
cyorezo O
kizaba O
cyarangiye O
, O
ibintu O
bishobora O
kujya O
mu O
buryo O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Delly B-PER
Jean I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
kubera O
Coronavirus O
, O
muri O
iki O
gihe O
ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
bishobora O
kuzagabanuka O
, O
ariko O
ko O
mu O
gihe O
iki O
cyorezo O
kizaba O
cyarangiye O
, O
ibintu O
bishobora O
kujya O
mu O
buryo O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Uzziel B-PER
Bizimungu I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
kubera O
Coronavirus O
, O
muri O
iki O
gihe O
ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
bishobora O
kuzagabanuka O
, O
ariko O
ko O
mu O
gihe O
iki O
cyorezo O
kizaba O
cyarangiye O
, O
ibintu O
bishobora O
kujya O
mu O
buryo O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Philemon B-PER
Bizimana I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
kubera O
Coronavirus O
, O
muri O
iki O
gihe O
ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
bishobora O
kuzagabanuka O
, O
ariko O
ko O
mu O
gihe O
iki O
cyorezo O
kizaba O
cyarangiye O
, O
ibintu O
bishobora O
kujya O
mu O
buryo O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Rutagungira B-PER
Ndagijimana I-PER
, O
aherutse O
gutangaza O
ko O
kubera O
Coronavirus O
, O
muri O
iki O
gihe O
ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
bishobora O
kuzagabanuka O
, O
ariko O
ko O
mu O
gihe O
iki O
cyorezo O
kizaba O
cyarangiye O
, O
ibintu O
bishobora O
kujya O
mu O
buryo O
. O

Yabaye O
Minisitiri O
w’Ububanyi O
n’Amahanga O
kuva O
mu O
1999 B-DATE
kugeza O
muri O
2018 B-DATE
. O

Yabaye O
Minisitiri O
w’Ububanyi O
n’Amahanga O
kuva O
mu O
1999 B-DATE
kugeza O
muri O
2000 B-DATE
. O

Yabaye O
Minisitiri O
w’Ububanyi O
n’Amahanga O
kuva O
mu O
6 B-DATE
kugeza O
muri O
2000 B-DATE
. O

1999 B-DATE
n’Amahanga O
Yabaye O
kuva O
Minisitiri O
w’Ububanyi O
mu O
kugeza O
muri O
2000 B-DATE
. O

Muri O
Tennis O
hemejwe O
ko O
buri O
mukinnyi O
azajya O
azana O
imipira O
ye O
, O
akaba O
ariyo O
akina O
( O
ashobora O
gufata O
mu O
ntoki O
) O
itari O
iye O
akayitanga O
kuri O
mugenzi O
we O
akoresheje O
ikirenge O
cyangwa O
racket O
, O
kuba O
abakinnyi O
batemerewe O
guhinduranya O
ibibuga O
no O
gusiga O
intera O
ya O
metero O
eshatu O
hagati O
yabo O
( O
Tennis O
ikinwa O
na O
babiri O
ntiyemewe O
) O
. O

Kisangani B-LOC
ikomeje O
ibikorwa O
bibangamiye O
abanyarwanda O
, O
byanatumye O
u B-LOC
Bigari I-LOC
rubuza O
abaturage O
barwo O
kujya O
muri O
icyo O
gihugu O
kubera O
iyicarubozo O
bakorerwayo O
, O
kugeza O
igihe O
ikibazo O
cy’umutekano O
wabo O
kizakemukira O
. O

Kisangani B-LOC
ikomeje O
ibikorwa O
bibangamiye O
abanyarwanda O
, O
byanatumye O
Kivu B-LOC
Rwanda I-LOC
rubuza O
abaturage O
barwo O
kujya O
muri O
icyo O
gihugu O
kubera O
iyicarubozo O
bakorerwayo O
, O
kugeza O
igihe O
ikibazo O
cy’umutekano O
wabo O
kizakemukira O
. O

Rwanda B-LOC
ikomeje O
ibikorwa O
bibangamiye O
abanyarwanda O
, O
byanatumye O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rubuza O
abaturage O
barwo O
kujya O
muri O
icyo O
gihugu O
kubera O
iyicarubozo O
bakorerwayo O
, O
kugeza O
igihe O
ikibazo O
cy’umutekano O
wabo O
kizakemukira O
. O

Rwanda B-LOC
ikomeje O
ibikorwa O
bibangamiye O
abanyarwanda O
, O
byanatumye O
Croatie B-LOC
Rwanda I-LOC
rubuza O
abaturage O
barwo O
kujya O
muri O
icyo O
gihugu O
kubera O
iyicarubozo O
bakorerwayo O
, O
kugeza O
igihe O
ikibazo O
cy’umutekano O
wabo O
kizakemukira O
. O

ikomeje O
ibikorwa O
Sudani B-LOC
abanyarwanda O
u B-LOC
bibangamiye O
byanatumye O
, O
Rwanda I-LOC
rubuza O
abaturage O
barwo O
kujya O
muri O
icyo O
gihugu O
kubera O
iyicarubozo O
bakorerwayo O
, O
kugeza O
igihe O
ikibazo O
cy’umutekano O
wabo O
kizakemukira O
. O

Abasirikare O
bafashe O
Rutagungira B-PER
n’abo O
bari O
bafatanywe O
bajyana O
inyuma O
y’ingoro O
y’inzu O
ndangamurage O
y’u O
Rwanda B-LOC
barabarasa O
, O
barapfa O
. O

Gicanda B-PER
Abasirikare O
bafashe O
n’abo O
bari O
bafatanywe O
bajyana O
inyuma O
y’ingoro O
y’inzu O
ndangamurage O
y’u O
Rwanda B-LOC
barabarasa O
, O
barapfa O
. O

Abasirikare O
bafashe O
Gicanda B-PER
n’abo O
bari O
bafatanywe O
bajyana O
inyuma O
y’ingoro O
y’inzu O
ndangamurage O
y’u O
Rwanda B-LOC
barabarasa O
, O
barapfa O
. O

Ati O
“ O
Icyo O
nabasobanurira O
ni O
uko O
abavandimwe O
bacu O
muri O
Unity B-ORG
batabashije O
gukura O
ngo O
bamenye O
uko O
ibintu O
bimwe O
na O
bimwe O
bikorwa O
. O

Ati O
“ O
Icyo O
nabasobanurira O
ni O
uko O
abavandimwe O
bacu O
muri O
RPA B-ORG
batabashije O
gukura O
ngo O
bamenye O
uko O
ibintu O
bimwe O
na O
bimwe O
bikorwa O
. O

Ati O
“ O
Icyo O
nabasobanurira O
ni O
uko O
abavandimwe O
bacu O
muri O
FC B-ORG
batabashije O
gukura O
ngo O
bamenye O
uko O
ibintu O
bimwe O
na O
bimwe O
bikorwa O
. O

Icyo O
gihe O
abadepite O
babamo O
, O
inzu O
zasagukaga O
zakomezaga O
kuba O
ibyumba O
bya O
hoteli O
bisanzwe O
, O
abashaka O
kubiraramo O
bakaza O
kwishyura O
. O

Cyangwa O
se O
ntawo O
bagikeneye O
? O

Mutara B-PER
na O
Kagame B-PER
bari O
Abami O
b’Inka O
kandi O
bagombaga O
kugira O
umuhango O
ukomeye O
wo O
mu O
Bwiru O
bakoraga O
ujyanye O
n’icyerekezo O
cy’u O
majyaruguru B-LOC
mu O
ngoma O
eshatu O
zigiye O
gukurikiraho O
. O

Abami O
kandi O
Justin B-PER
bagombaga O
wo O
umuhango O
ukomeye O
n’icyerekezo O
kugira O
b’Inka O
Rwanda B-LOC
bari O
ujyanye O
cy’u O
mu O
Cyilima B-PER
na O
bakoraga O
Bwiru O
mu O
ngoma O
eshatu O
zigiye O
gukurikiraho O
. O

na O
Mutara B-PER
Cyilima B-PER
bari O
Abami O
b’Inka O
kandi O
bagombaga O
kugira O
umuhango O
ukomeye O
wo O
mu O
Bwiru O
bakoraga O
ujyanye O
n’icyerekezo O
cy’u O
Rwanda B-LOC
mu O
ngoma O
eshatu O
zigiye O
gukurikiraho O
. O

Mutara B-PER
Gihanga B-PER
na O
bari O
Abami O
b’Inka O
kandi O
bagombaga O
kugira O
umuhango O
ukomeye O
wo O
mu O
Bwiru O
bakoraga O
ujyanye O
n’icyerekezo O
cy’u O
Rwanda B-LOC
mu O
ngoma O
eshatu O
zigiye O
gukurikiraho O
. O

Mutara B-PER
na O
Twagiramungu B-PER
bari O
Abami O
b’Inka O
kandi O
bagombaga O
kugira O
umuhango O
ukomeye O
wo O
mu O
Bwiru O
bakoraga O
ujyanye O
n’icyerekezo O
cy’u O
Rwanda B-LOC
mu O
ngoma O
eshatu O
zigiye O
gukurikiraho O
. O

Nyuma O
Rwanda I-LOC
, O
myinshi O
ikomeje O
u B-LOC
y’imyaka O
Sudetenland B-LOC
gushotora O
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
myinshi O
, O
Uganda B-LOC
ikomeje O
gushotora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

y’imyaka O
Nyuma O
, O
Bosnie B-LOC
myinshi O
ikomeje O
gushotora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
myinshi O
, O
Ntungamo B-LOC
ikomeje O
gushotora O
Afurika B-LOC
Faso I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Nyuma O
y’imyaka O
myinshi O
, O
u B-LOC
ikomeje O
gushotora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
aho O
yakunze O
gufunga O
abaturage O
barwo O
ibashinja O
ubutasi O
, O
ibintu O
itigeze O
igaragariza O
ibimenyetso O
ishingiraho O
, O
ndetse O
nta O
n’abagejejwe O
mu O
rukiko O
ngo O
ibyaha O
bibahame O
, O
ariko O
bagiye O
bakorerwa O
iyicarubozo O
rikomeye O
, O
bamwe O
bakarekurwa O
baragizwe O
intere O
, O
bamwe O
bibaviramo O
ubumuga O
abandi O
babira O
ubuzima O
. O

Uko O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
u B-LOC
wiyongereyeho O
miliyari O
zirenga O
3000Frw O
mu O
myaka O
itanu O

Uko O
umusaruro O
mbumbe O
w’u O
Rwanda B-LOC
wiyongereyeho O
miliyari O
zirenga O
3000Frw O
mu O
myaka O
itanu O

w’u O
mbumbe O
umusaruro O
Uko O
Rwanda B-LOC
wiyongereyeho O
miliyari O
zirenga O
3000Frw O
mu O
myaka O
itanu O

Abakobwa O
bifuza O
guhatanira O
ikamba O
rya O
Miss O
Rwanda B-LOC
uyu B-DATE
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

Abakobwa O
Rwanda B-LOC
rya O
guhatanira O
ikamba O
bifuza O
Miss O
mpera B-DATE
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

guhatanira O
Miss O
bifuza O
Abakobwa O
Rwanda B-LOC
rya O
2020 B-DATE
ikamba O
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

Rwanda B-LOC
ikamba O
Abakobwa O
rya O
bifuza O
Miss O
guhatanira O
2020 B-DATE
batangiye O
kwiyandikisha O
binyuze O
ku O
rubuga O
rw’irushanwa O
, O
mu O
mabwiriza O
basabwe O
kuba O
bujuje O
harimo O
impinduka O
kuko O
Ikinyarwanda O
cyashyizwe O
mu O
ndimi O
zemerewe O
gukoreshwa O
. O

Nubwo O
ingamba O
zorohejwe O
, O
hari O
imwe O
mu O
miryango O
yagizweho O
ingaruka O
kuko O
hari O
ibikorwa O
byahagaritswe O
ku O
buryo O
imibereho O
ya O
bamwe O
yahindutse O
. O

Rucagu B-PER
wahabaye O
mu O
gihe O
cy’imyaka O
10 O
ari O
umudepite O
, O
avuga O
ko O
buri O
nyubako O
yabaga O
ifite O
ibyumba O
bitatu O
, O
ni O
ukuvuga O
A O
, O
B O
na O
C O
. O

Guverinoma O
ya O
mbere O
yagiyeho O
nyuma O
ya O
Jenoside O
yari O
iyobowe O
na O
Faustin B-PER
Twagiramungu I-PER
nka O
Minisitiri O
w’Intebe O
. O

Guverinoma O
ya O
mbere O
yagiyeho O
nyuma O
ya O
Jenoside O
yari O
iyobowe O
na O
Gihanga B-PER
II I-PER
nka O
Minisitiri O
w’Intebe O
. O

Guverinoma O
ya O
mbere O
yagiyeho O
nyuma O
ya O
Jenoside O
yari O
iyobowe O
na O
Nduhungirehe B-PER
Twagiramungu I-PER
nka O
Minisitiri O
w’Intebe O
. O

Jenoside O
Faustin B-PER
ya O
ya O
na O
mbere O
Twagiramungu I-PER
iyobowe O
Guverinoma O
nyuma O
yagiyeho O
yari O
nka O
Minisitiri O
w’Intebe O
. O

ya O
ya O
mbere O
yari O
nyuma O
Twagiramungu I-PER
Jenoside O
na O
yagiyeho O
Faustin B-PER
iyobowe O
Guverinoma O
nka O
Minisitiri O
w’Intebe O
. O

U O
Bruxelles B-LOC
ntibwakwicarana O
n’abahoze O
ari O
aba O
- O
Nazi B-ORG

U O
Budage B-LOC
ntibwakwicarana O
n’abahoze O
ari O
aba O
- O
Real B-ORG

U O
Uganda B-LOC
ntibwakwicarana O
n’abahoze O
ari O
aba O
- O
Rayon B-ORG

- O
aba O
ari O
PSD B-ORG
Budage B-LOC
U O
ntibwakwicarana O
n’abahoze O

U O
Uganda B-LOC
ntibwakwicarana O
n’abahoze O
ari O
aba O
- O
Nazi B-ORG

Iyo O
rero O
Abiru O
n’abandi O
banyamihango O
bageraga O
ku O
murwa O
wa O
Kigali B-LOC
babaga O
bazanye O
: O
Umutsobe O
w’isugi O
, O
Umukobwa O
w’isugi O
n’Umwenenyabirungu O
w’isugi O
, O
bakazana O
amata O
, O
inzoga O
n’imbuto O
bagatereka O
aho O
. O

Iyo O
rero O
Abiru O
n’abandi O
banyamihango O
bageraga O
ku O
murwa O
wa O
Rwanda B-LOC
babaga O
bazanye O
: O
Umutsobe O
w’isugi O
, O
Umukobwa O
w’isugi O
n’Umwenenyabirungu O
w’isugi O
, O
bakazana O
amata O
, O
inzoga O
n’imbuto O
bagatereka O
aho O
. O

Ni O
mu O
gihe O
abawugize O
bakabaye O
bakurikiranwa O
ku O
bikorwa O
uyu O
mutwe O
wakoze O
n’indi O
migambi O
mibisha O
ufite O
ku O
Rwanda B-LOC
. O

Abategura O
aya O
marushanwa O
bavuze O
ko O
icyifuzo O
ari O
uko O
aya O
marushanwa O
yajya O
ategurwa O
nibura O
gatatu O
mu O
mwaka O
ubushobozi O
buramutse O
bubonetse O
. O

EALA B-ORG
aza O
Yagarutse O
( O
mu O
Rwanda I-ORG
y’Iburasirazuba I-ORG
Insurance I-ORG
mu O
Bufaransa I-LOC
wa O
Banki B-ORG
umudepite O
uhagarariye O
mwaka O
gutorerwa O
, O
Werurwe B-DATE
mu O
gihugu O
Rwanda I-ORG
Amategeko I-ORG
Israel B-LOC
Club I-ORG
kuba O
no O
) O
ari O
nawo O
akiriho O
kugeza O
ubu O
. O

no O
gihugu O
umudepite O
uyu B-DATE
kuba O
Yagarutse O
mwaka O
Pepper I-ORG
uhagarariye O
gutorerwa O
mu O
ry’Inteko I-ORG
Muryango B-ORG
Rwanda I-LOC
mu O
Afurika I-ORG
aza O
, O
wa O
mu O
u B-LOC
wa I-ORG
Insurance I-ORG
Insurance I-ORG
( O
UPDF B-ORG
) O
ari O
nawo O
akiriho O
kugeza O
ubu O
. O

kuba O
mwaka O
bw’Abami I-LOC
Ndorwa B-LOC
Ishinga I-ORG
gutorerwa O
Yagarutse O
gihugu O
wa O
15 B-DATE
aza O
wa I-ORG
mu O
no O
umudepite O
y’Umuryango I-ORG
Airtel B-ORG
, O
uhagarariye O
mu O
mu O
Amategeko I-ORG
Pepper I-ORG
Plc I-ORG
( O
EALA B-ORG
) O
ari O
nawo O
akiriho O
kugeza O
ubu O
. O

umudepite O
y’Ubucuruzi I-ORG
mwaka O
gihugu O
uhagarariye O
no O
bwa I-LOC
gutorerwa O
mu O
Ishinga I-ORG
, O
y’Iburasirazuba I-ORG
wa O
aza O
Yagarutse O
Pepper I-ORG
mu O
u B-LOC
Kinazi B-ORG
( O
Chelsea B-ORG
mu O
Rwanda I-ORG
gitsura I-ORG
12 B-DATE
kuba O
) O
ari O
nawo O
akiriho O
kugeza O
ubu O
. O

y’Iburasirazuba I-ORG
Afurika I-ORG
2020 B-DATE
uhagarariye O
mwaka O
no O
, O
Rwanda I-LOC
wa O
mu O
mu O
Amategeko I-ORG
gutorerwa O
Rwanda I-ORG
mu O
gihugu O
Yagarutse O
Budage B-LOC
Muhanga I-ORG
umudepite O
kuba O
aza O
Amategeko I-ORG
y’Inama B-ORG
( O
Kaminuza B-ORG
) O
ari O
nawo O
akiriho O
kugeza O
ubu O
. O

n’imitwe O
na O
ntiyahagaritse O
Muryango B-ORG
umubano O
igamije O
Afurika B-LOC
w’u O
Ishyirahamwe B-ORG
Burayi B-LOC
umutekano O
kandi O
irimo O
wayo O
guhungabanya O
ndetse O
irinangira O
ubwo O
yasabwaga O
kubahiriza O
amasezerano O
Museveni B-PER
yasinye O
. O

Bujumbura B-LOC
kandi O
ntiyahagaritse O
umubano O
wayo O
n’imitwe O
igamije O
guhungabanya O
umutekano O
w’u O
u B-LOC
irimo O
nteko B-ORG
na O
FDLR B-ORG
ndetse O
irinangira O
ubwo O
yasabwaga O
kubahiriza O
amasezerano O
Mibambwe B-PER
yasinye O
. O

guhungabanya O
umubano O
Israel B-LOC
igamije O
ntiyahagaritse O
Rwanda B-LOC
w’u O
wayo O
kandi O
n’imitwe O
umutekano O
irimo O
RNC B-ORG
na O
FDLR B-ORG
ndetse O
irinangira O
ubwo O
yasabwaga O
kubahiriza O
amasezerano O
Pasteur B-PER
yasinye O
. O

umutekano O
n’imitwe O
guhungabanya O
w’u O
RNC B-ORG
Rwanda B-LOC
FDLR B-ORG
irimo O
igamije O
Rwanda B-LOC
na O
kandi O
ntiyahagaritse O
umubano O
wayo O
ndetse O
irinangira O
ubwo O
yasabwaga O
kubahiriza O
amasezerano O
Nkurunziza B-PER
yasinye O
. O

Rwanda B-LOC
kandi O
ntiyahagaritse O
umubano O
wayo O
n’imitwe O
igamije O
guhungabanya O
umutekano O
w’u O
Bubiligi B-LOC
irimo O
RNC B-ORG
na O
FDLR B-ORG
ndetse O
irinangira O
ubwo O
yasabwaga O
kubahiriza O
amasezerano O
Félix B-PER
yasinye O
. O

gutwara O
zayo O
amafi O
Sosiyete O
ya O
indege O
i O
i O
Bruxelles B-LOC
Bangladesh B-LOC
aturutse O
yatangaje O
BPR B-ORG
zatangiye O
muri O
ko O
ziyajyanye O
Darfur B-LOC
mu O
Kicukiro B-LOC
. O

Kigali B-LOC
gutwara O
yatangaje O
i O
ko O
i O
aturutse O
zatangiye O
Sosiyete O
ziyajyanye O
zayo O
indege O
ya O
FPR B-ORG
amafi O
muri O
Bruxelles B-LOC
Rwanda B-LOC
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Mwanza B-LOC
aturutse O
i O
zatangiye O
indege O
ko O
ya O
amafi O
zayo O
muri O
yatangaje O
Sosiyete O
Uganda B-LOC
Tanzania B-LOC
Seville B-ORG
gutwara O
ziyajyanye O
i O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

ya O
IGIHE B-ORG
Sosiyete O
yatangaje O
ko O
indege O
zayo O
zatangiye O
gutwara O
amafi O
aturutse O
i O
Congo B-LOC
muri O
Bufaransa B-LOC
ziyajyanye O
i O
Espagne B-LOC
mu O
Afurika B-LOC
. O

yatangaje O
ya O
zatangiye O
indege O
amafi O
RwandAir B-ORG
Bangladesh B-LOC
aturutse O
Sosiyete O
ko O
i O
zayo O
gutwara O
muri O
Rwanda B-LOC
ziyajyanye O
i O
Iran B-LOC
mu O
Rutaraka B-LOC
. O

Uhaheruka O
ni O
Mibambwe B-PER
Flesch I-PER
wagiye O
mu O
2015 B-DATE
, O
kugeza O
ubu O
hakaba O
hataratangazwa O
umusimbura O
. O

Flesch I-PER
ni O
2015 B-DATE
Uhaheruka O
wagiye O
Henry B-PER
mu O
, O
kugeza O
ubu O
hakaba O
hataratangazwa O
umusimbura O
. O

Uhaheruka O
ni O
Ndoba B-PER
Ngomijana I-PER
wagiye O
mu O
2015 B-DATE
, O
kugeza O
ubu O
hakaba O
hataratangazwa O
umusimbura O
. O

Uhaheruka O
ni O
Michel B-PER
Tusabe I-PER
wagiye O
mu O
2015 B-DATE
, O
kugeza O
ubu O
hakaba O
hataratangazwa O
umusimbura O
. O

ni O
Werurwe B-DATE
Flesch I-PER
mu O
Uhaheruka O
wagiye O
Benito B-PER
, O
kugeza O
ubu O
hakaba O
hataratangazwa O
umusimbura O
. O

Benshi O
muri O
Israel B-LOC
Ati O
“ O
twemera O
ko O
inkomoko O
y’amakimbirane O
akigaragara O
kuri O
uyu O
mugabane O
, O
yatangiriye O
mu O
nama O
y’i O
Rwanda B-LOC
. O

Ati O
“ O
Benshi O
muri O
Afurika B-LOC
twemera O
ko O
inkomoko O
y’amakimbirane O
akigaragara O
kuri O
uyu O
mugabane O
, O
yatangiriye O
mu O
nama O
y’i O
Berlin B-LOC
. O

Ati O
“ O
Benshi O
muri O
Uganda B-LOC
twemera O
ko O
inkomoko O
y’amakimbirane O
akigaragara O
kuri O
uyu O
mugabane O
, O
yatangiriye O
mu O
nama O
y’i O
Rwanda B-LOC
. O

muri O
Afurika B-LOC
Benshi O
“ O
Ati O
twemera O
ko O
inkomoko O
y’amakimbirane O
akigaragara O
kuri O
uyu O
mugabane O
, O
yatangiriye O
mu O
nama O
y’i O
Berlin B-LOC
. O

Aha O
tugiye O
kubona O
ko O
ubusugire O
n’imibereho O
myiza O
y’Abanyawanda O
ku O
ngoma O
eshatu O
bwategurwaga O
n’Abami O
bitwa O
Mutara B-PER
na O
Cyilima B-PER
mbereho O
nk’ O
imyaka O
ijana O
. O

Aha O
tugiye O
kubona O
ko O
ubusugire O
n’imibereho O
myiza O
y’Abanyawanda O
ku O
ngoma O
eshatu O
bwategurwaga O
n’Abami O
bitwa O
Ken B-PER
na O
Cyilima B-PER
mbereho O
nk’ O
imyaka O
ijana O
. O

bwategurwaga O
bitwa O
ko O
ku O
ubusugire O
n’Abami O
myiza O
n’imibereho O
eshatu O
y’Abanyawanda O
Cyilima B-PER
Aha O
Mutara B-PER
na O
ngoma O
tugiye O
kubona O
mbereho O
nk’ O
imyaka O
ijana O
. O

kubona O
myiza O
bitwa O
ku O
ubusugire O
tugiye O
n’Abami O
ngoma O
eshatu O
ko O
Aha O
bwategurwaga O
y’Abanyawanda O
Museveni B-PER
n’imibereho O
na O
Bankundiye B-PER
mbereho O
nk’ O
imyaka O
ijana O
. O

Mutara B-PER
bwategurwaga O
Aha O
myiza O
y’Abanyawanda O
n’imibereho O
ubusugire O
tugiye O
ko O
bitwa O
kubona O
n’Abami O
ngoma O
ku O
eshatu O
na O
Cyilima B-PER
mbereho O
nk’ O
imyaka O
ijana O
. O

Yavuze O
ko O
ku O
isoko O
muri O
iki O
gihe O
ibiciro O
by’ikawa O
bihagaze O
neza O
nubwo O
ubu O
atari O
igihe O
cy’umusaruro O
, O
gusa O
iby’icyayi O
byo O
biri O
kugenda O
bigabanuka O
ku O
isoko O
. O

24 O
% O
ari O
ab’igitsina O
gore O
, O
87 O
. O

Uko O
imyaka O
yashiraga O
indi O
igataha O
, O
niko O
Abanyiginya O
barushagaho O
guteza O
imbere O
ubworozi O
bw’inka O
, O
ari O
nako O
butuma O
bagira O
ijambo O
ry’icyizerabuhake O
mu O
Herzégovine B-LOC
, O
kugeza O
ubwo O
byabahesheje O
ijambo O
mu O
nzu O
y’ubwami O
bwabo O
, O
banashakamo O
abagore O
b’ibikomangoma O
. O

Uko O
imyaka O
yashiraga O
indi O
igataha O
, O
niko O
Abanyiginya O
barushagaho O
guteza O
imbere O
ubworozi O
bw’inka O
, O
ari O
nako O
butuma O
bagira O
ijambo O
ry’icyizerabuhake O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
kugeza O
ubwo O
byabahesheje O
ijambo O
mu O
nzu O
y’ubwami O
bwabo O
, O
banashakamo O
abagore O
b’ibikomangoma O
. O

Uko O
imyaka O
yashiraga O
indi O
igataha O
, O
niko O
Abanyiginya O
barushagaho O
guteza O
imbere O
ubworozi O
bw’inka O
, O
ari O
nako O
butuma O
bagira O
ijambo O
ry’icyizerabuhake O
mu O
Rweya B-LOC
, O
kugeza O
ubwo O
byabahesheje O
ijambo O
mu O
nzu O
y’ubwami O
bwabo O
, O
banashakamo O
abagore O
b’ibikomangoma O
. O

, O
barushagaho O
guteza O
ubworozi O
imbere O
nako O
Rweya B-LOC
ry’icyizerabuhake O
mu O
igataha O
indi O
, O
ijambo O
yashiraga O
bagira O
butuma O
Abanyiginya O
ari O
imyaka O
niko O
bw’inka O
Uko O
, O
kugeza O
ubwo O
byabahesheje O
ijambo O
mu O
nzu O
y’ubwami O
bwabo O
, O
banashakamo O
abagore O
b’ibikomangoma O
. O

Ubu O
ari O
mu O
kiruhuko O
cy’izabukuru O
, O
aba O
mu O
Mujyi O
wa O
Kigali B-LOC
. O

ari O
, O
mu O
Ubu O
kiruhuko O
aba O
Mujyi O
mu O
Kigali B-LOC
cy’izabukuru O
wa O
. O

Ubu O
ari O
mu O
kiruhuko O
cy’izabukuru O
, O
aba O
mu O
Mujyi O
wa O
Darfur B-LOC
. O

Umumaro O
w’indasago O
ahanini O
, O
wari O
uwo O
gutsirika O
ushyiramo O
umuti O
aho O
barasaze O
, O
bakungikanya O
n’imitongero O
runaka O
yo O
kuvura O
, O
imitongero O
igakurwa O
n’indi O
maze O
umuntu O
akaba O
mutaraga O
. O

Ni O
ukuvuga O
ko O
niba O
haraye O
Perezida O
, O
muri O
B O
hararaga O
umuganga O
we O
naho O
muri O
C O
hakarara O
abarinzi O
be O
. O

Abazayirwa O
bari O
bafite O
ubwoba O
ko O
abaturanyi O
babo O
babiri O
bagiye O
kwisubiza O
ibice O
bahoranye O
mbere O
y’uko O
Abanyaburayi O
bigabagabanya O
Afurika B-LOC
, O
ariko O
ntibyigeze O
biba O
. O

babiri O
Abanyaburayi O
bahoranye O
ko O
bagiye O
ubwoba O
Abazayirwa O
bafite O
abaturanyi O
bigabagabanya O
kwisubiza O
babo O
y’uko O
bari O
mbere O
ibice O
Afurika B-LOC
, O
ariko O
ntibyigeze O
biba O
. O

Abazayirwa O
bari O
bafite O
ubwoba O
ko O
abaturanyi O
babo O
babiri O
bagiye O
kwisubiza O
ibice O
bahoranye O
mbere O
y’uko O
Abanyaburayi O
bigabagabanya O
Rwanda B-LOC
, O
ariko O
ntibyigeze O
biba O
. O

Abazayirwa O
bari O
bafite O
ubwoba O
ko O
abaturanyi O
babo O
babiri O
bagiye O
kwisubiza O
ibice O
bahoranye O
mbere O
y’uko O
Abanyaburayi O
bigabagabanya O
Buhinde B-LOC
, O
ariko O
ntibyigeze O
biba O
. O

8 O
z’amayero O
agenewe O
imiryango O
itegamiye O
kuri O
Leta O
ikorana O
bya O
hafi O
n’inzego O
z’ibanze O
mu O
guhangana O
n’ingaruka O
za O
coronavirus O
ku O
mibereho O
myiza O
y’abaturage O
. O

Ubwo O
Salomo B-PER
yariho O
atamba O
Imana O
yaramubonekeye O
imubwira O
kuyisaba O
icyo O
ashaka O
maze O
Salomo B-PER
ayisaba O
ubwenge O
kugira O
ngo O
agire O
ubushishozi O
bwo O
kuyobora O
ishyanga O
rya O
Portugal B-LOC
. O

Ubwo O
Salomo B-PER
yariho O
atamba O
Imana O
yaramubonekeye O
imubwira O
kuyisaba O
icyo O
ashaka O
maze O
Nyamuhenda B-PER
ayisaba O
ubwenge O
kugira O
ngo O
agire O
ubushishozi O
bwo O
kuyobora O
ishyanga O
rya O
Budage B-LOC
. O

bwo O
agire O
ubushishozi O
Delly B-PER
ashaka O
kugira O
kuyisaba O
ngo O
icyo O
ubwenge O
ayisaba O
ishyanga O
maze O
imubwira O
Ubwo O
Israel B-LOC
yariho O
Hassan B-PER
Imana O
atamba O
kuyobora O
yaramubonekeye O
rya O
. O

kuyisaba O
yaramubonekeye O
Salomo B-PER
icyo O
yariho O
Salomo B-PER
atamba O
maze O
imubwira O
Ubwo O
Imana O
ashaka O
ayisaba O
ubwenge O
kugira O
ngo O
agire O
ubushishozi O
bwo O
kuyobora O
ishyanga O
rya O
Burkina B-LOC
. O

Ubwo O
Salomo B-PER
yariho O
atamba O
Imana O
yaramubonekeye O
imubwira O
kuyisaba O
icyo O
ashaka O
maze O
Félix B-PER
ayisaba O
ubwenge O
kugira O
ngo O
agire O
ubushishozi O
bwo O
kuyobora O
ishyanga O
rya O
Israel B-LOC
. O

Icyo O
gihe O
Disney O
+ O
yari O
ifite O
abakiriya O
barenga O
miliyoni O
33 O
, O
ubu O
ifite O
abagera O
kuri O
55 O
, O
bituma O
ihanganye O
ku O
isoko O
na O
BPR B-ORG
. O

Icyo O
gihe O
Disney O
+ O
yari O
ifite O
abakiriya O
barenga O
miliyoni O
33 O
, O
ubu O
ifite O
abagera O
kuri O
55 O
, O
bituma O
ihanganye O
ku O
isoko O
na O
Netflix B-ORG
. O

miliyoni O
, O
barenga O
ifite O
Netflix B-ORG
ifite O
55 O
kuri O
ku O
33 O
bituma O
Disney O
ihanganye O
, O
ubu O
abakiriya O
isoko O
na O
Icyo O
yari O
+ O
gihe O
abagera O
. O

barenga O
abakiriya O
miliyoni O
, O
Icyo O
abagera O
33 O
kuri O
Disney O
55 O
ihanganye O
yari O
bituma O
Twitter B-ORG
+ O
, O
ifite O
ifite O
isoko O
na O
ubu O
gihe O
ku O
. O

Abagore O
59 O
. O

Abakozi O
ba O
BRD B-ORG
bari O
gukora O
ubutaruhuka O
kugira O
ngo O
bagere O
ku O
byo O
abafatanyabikorwa O
bayo O
bayitezeho O
no O
gukoresha O
neza O
igishoro O
. O

ba O
BRD B-ORG
Abakozi O
bari O
gukora O
ubutaruhuka O
kugira O
ngo O
bagere O
ku O
byo O
abafatanyabikorwa O
bayo O
bayitezeho O
no O
gukoresha O
neza O
igishoro O
. O

Ubuhangange O
bwe O
kandi O
bwareberwaga O
mu O
ishusho O
y’uko O
yafatwaga O
nka O
nomero O
ya O
kabiri O
mu O
bafata O
ibyemezo O
muri O
u B-LOC
. O

Ubuhangange O
bwe O
kandi O
bwareberwaga O
mu O
ishusho O
y’uko O
yafatwaga O
nka O
nomero O
ya O
kabiri O
mu O
bafata O
ibyemezo O
muri O
Iran B-LOC
. O

Ubuhangange O
bwe O
kandi O
bwareberwaga O
mu O
ishusho O
y’uko O
yafatwaga O
nka O
nomero O
ya O
kabiri O
mu O
bafata O
ibyemezo O
muri O
Sudetenland B-LOC
. O

naho O
amashuri O
Yavutse O
2020 I-DATE
tariki O
abanza O
ndetse O
kwiga O
y’Iburengerazuba O
Banki B-ORG
, O
mu O
ari O
, O
n’ayisumbuye O
Rweya B-LOC
yiga O
, O
24 B-DATE
muri O
amategeko O
gitsura I-ORG
Ntara O
i O
Kanama I-DATE
yaje O
nyuma O
ya I-ORG
mpuzamahanga O
Kigali I-ORG
ULK I-ORG
. O

yaje O
naho O
Kane I-DATE
2020 I-DATE
, O
muri O
amategeko O
i O
tariki O
Kigali I-ORG
Yavutse O
ari O
mu O
n’ayisumbuye O
Ntara O
24 B-DATE
Nyamasheke B-LOC
, O
Envol B-ORG
mpuzamahanga O
ULK I-ORG
, O
amashuri O
abanza O
yigenga I-ORG
y’Iburengerazuba O
zishinga I-ORG
kwiga O
nyuma O
yiga O
ndetse O
. O

1885 I-DATE
Yavutse O
2020 I-DATE
i O
Ukuboza B-DATE
tariki O
, O
Tanzania B-LOC
mu O
Ntara O
y’Iburengerazuba O
, O
ari O
naho O
yaje O
kwiga O
amashuri O
abanza O
ndetse O
n’ayisumbuye O
, O
nyuma O
yiga O
amategeko O
mpuzamahanga O
muri O
FDLR B-ORG
Plant I-ORG
Nkuru I-ORG
Kigali I-ORG
Yunze I-ORG
. O

yiga O
ndetse O
Bufaransa B-LOC
, O
Ntara O
cyumweru I-DATE
nyuma O
y’Iburengerazuba O
abanza O
amashuri O
kwiga O
, O
amategeko O
mu O
, O
nteko B-ORG
1983 I-DATE
ari O
yaje O
Yavutse O
naho O
mpuzamahanga O
i O
n’ayisumbuye O
1938 B-DATE
tariki O
muri O
yigenga I-ORG
ya I-ORG
Tanzania I-ORG
ULK I-ORG
. O

Yavutse O
tariki O
uyu B-DATE
2020 I-DATE
wa I-DATE
, O
i O
u B-LOC
mu O
Ntara O
y’Iburengerazuba O
, O
ari O
naho O
yaje O
kwiga O
amashuri O
abanza O
ndetse O
n’ayisumbuye O
, O
nyuma O
yiga O
amategeko O
mpuzamahanga O
muri O
Real B-ORG
yigenga I-ORG
ya I-ORG
Kigali I-ORG
ULK I-ORG
. O

Bush B-PER
yambwiye O
ko O
igitabo O
ari O
urwibutso O
rw’ubushuti O
, O
ko O
buri O
kwezi O
agura O
ibitabo O
bibiri O
byo O
gusoma O
kandi O
ko O
adashobora O
kuryama O
adasomye O
igitabo O
kuko O
gituma O
aruhuka O
neza O
, O
akunguka O
ubumenyi O
burushijeho O
. O

Ken B-PER
yambwiye O
ko O
igitabo O
ari O
urwibutso O
rw’ubushuti O
, O
ko O
buri O
kwezi O
agura O
ibitabo O
bibiri O
byo O
gusoma O
kandi O
ko O
adashobora O
kuryama O
adasomye O
igitabo O
kuko O
gituma O
aruhuka O
neza O
, O
akunguka O
ubumenyi O
burushijeho O
. O

Rugenera B-PER
yambwiye O
ko O
igitabo O
ari O
urwibutso O
rw’ubushuti O
, O
ko O
buri O
kwezi O
agura O
ibitabo O
bibiri O
byo O
gusoma O
kandi O
ko O
adashobora O
kuryama O
adasomye O
igitabo O
kuko O
gituma O
aruhuka O
neza O
, O
akunguka O
ubumenyi O
burushijeho O
. O

Uzziel B-PER
yambwiye O
ko O
igitabo O
ari O
urwibutso O
rw’ubushuti O
, O
ko O
buri O
kwezi O
agura O
ibitabo O
bibiri O
byo O
gusoma O
kandi O
ko O
adashobora O
kuryama O
adasomye O
igitabo O
kuko O
gituma O
aruhuka O
neza O
, O
akunguka O
ubumenyi O
burushijeho O
. O

Yitabye O
Imana O
tariki O
Nyakanga B-DATE
Ukuboza I-DATE
2012 I-DATE
azize O
uburwayi O
. O

Yitabye O
Imana O
tariki O
1955 B-DATE
Ukuboza I-DATE
2019 I-DATE
azize O
uburwayi O
. O

Imana O
tariki O
1885 I-DATE
6 B-DATE
Yitabye O
2012 I-DATE
azize O
uburwayi O
. O

tariki O
Werurwe I-DATE
6 B-DATE
Imana O
Yitabye O
Ukuboza I-DATE
azize O
uburwayi O
. O

2018 B-DATE
2012 I-DATE
mwaka I-DATE
Yitabye O
tariki O
Imana O
azize O
uburwayi O
. O

Aya O
mafoto O
ni O
uburiza O
bw’andi O
yaranze O
u O
Rwanda B-LOC
mu O
bihe O
bitandukanye O
, O
azasohoka O
mu O
bindi O
bitabo O
. O

yaranze O
u O
ni O
mafoto O
Aya O
uburiza O
bw’andi O
Rwanda B-LOC
mu O
bihe O
bitandukanye O
, O
azasohoka O
mu O
bindi O
bitabo O
. O

1 O
% O
, O
nyuma O
biramanuka O
bigera O
kuri O
3 O
. O

Nta O
gutungurana O
kwitezwe O
kuko O
amahirwe O
agihabwa O
Faure B-PER
umaze O
ku O
butegetsi O
imyaka O
15 O
. O

Nta O
gutungurana O
kwitezwe O
kuko O
amahirwe O
agihabwa O
Sir B-PER
umaze O
ku O
butegetsi O
imyaka O
15 O
. O

w’Imari O
, O
Dr O
n’Igenamigambi O
Ndagijimana B-PER
Minisitiri O
Dieu I-PER
, O
ati O
“ O
Ni O
ibintu O
bikomeye O
bidaheruka O
mu O
mateka O
y’Isi O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Habineza B-PER
Soleimani I-PER
, O
ati O
“ O
Ni O
ibintu O
bikomeye O
bidaheruka O
mu O
mateka O
y’Isi O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Ndoba B-PER
Zhan I-PER
, O
ati O
“ O
Ni O
ibintu O
bikomeye O
bidaheruka O
mu O
mateka O
y’Isi O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Hitler B-PER
Saleh I-PER
, O
ati O
“ O
Ni O
ibintu O
bikomeye O
bidaheruka O
mu O
mateka O
y’Isi O
. O

Minisitiri O
w’Imari O
n’Igenamigambi O
, O
Dr O
Kigeli B-PER
Bizimungu I-PER
, O
ati O
“ O
Ni O
ibintu O
bikomeye O
bidaheruka O
mu O
mateka O
y’Isi O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Arabie B-LOC
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Rwanda B-LOC
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Uganda B-LOC
Rwanda I-LOC
( O
38 O
. O

u B-LOC
harimo O
gucururizwamo O
Ibihugu O
bakunze O
kujya O
Rwanda I-LOC
( O
38 O
. O

Ibihugu O
bakunze O
kujya O
gucururizwamo O
harimo O
Israel B-LOC
Saoudite I-LOC
( O
38 O
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Rwanda B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Museveni B-PER
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Rwanda B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Amerika B-PER
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Kigali B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Kagame B-PER
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Leta B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Kagame B-PER
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Munich B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Kagame B-PER
. O

Mu O
bucamanza O
ni O
49 O
. O

Visi O
: O
& O
2 O
Minisitiri O
Faustin B-PER
w’Ingabo O
Yuhi I-PER
Perezida O
: O

2 O
: O
Visi O
Perezida O
& O
Minisitiri O
w’Ingabo O
: O
Mibambwe B-PER
Jean I-PER

2 O
: O
Visi O
Perezida O
& O
Minisitiri O
w’Ingabo O
: O
Paul B-PER
Kagame I-PER

2 O
& O
Perezida O
Kagame I-PER
: O
: O
Visi O
Paul B-PER
w’Ingabo O
Minisitiri O

: O
: O
Eduard B-PER
Perezida O
Minisitiri O
Visi O
w’Ingabo O
2 O
& O
Kagame I-PER

Yuhi B-PER
Tusabe I-PER
yagize O
ati O
“ O
Turifuza O
ko O
hashyirwa O
ikimenyetso O
cyerekana O
ko O
ari O
yo O
stade O
ya O
mbere O
yubatswe O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
binabaye O
byiza O
bayivugurura O
natwe O
tukajya O
tuharebera O
imipira O
ikomeye O
. O

Bankundiye B-PER
Bizimungu I-PER
yagize O
ati O
“ O
Turifuza O
ko O
hashyirwa O
ikimenyetso O
cyerekana O
ko O
ari O
yo O
stade O
ya O
mbere O
yubatswe O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
binabaye O
byiza O
bayivugurura O
natwe O
tukajya O
tuharebera O
imipira O
ikomeye O
. O

ati O
mbere O
Mazimpaka I-PER
mu O
cyerekana O
hashyirwa O
“ O
Salim B-PER
ari O
ya O
Turifuza O
yo O
yagize O
Uganda B-LOC
stade O
yubatswe O
ko O
ikimenyetso O
ko O
, O
binabaye O
byiza O
bayivugurura O
natwe O
tukajya O
tuharebera O
imipira O
ikomeye O
. O

Kelly B-PER
Alphonsine I-PER
yagize O
ati O
“ O
Turifuza O
ko O
hashyirwa O
ikimenyetso O
cyerekana O
ko O
ari O
yo O
stade O
ya O
mbere O
yubatswe O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
binabaye O
byiza O
bayivugurura O
natwe O
tukajya O
tuharebera O
imipira O
ikomeye O
. O

Nsengimana B-PER
Alphonsine I-PER
yagize O
ati O
“ O
Turifuza O
ko O
hashyirwa O
ikimenyetso O
cyerekana O
ko O
ari O
yo O
stade O
ya O
mbere O
yubatswe O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
binabaye O
byiza O
bayivugurura O
natwe O
tukajya O
tuharebera O
imipira O
ikomeye O
. O

rw’Abikorera I-ORG
Madamu O
na O
, O
ijambo O
Prime B-ORG
Muri O
Kazini I-PER
iki O
JB B-PER
Mazimpaka I-PER
ry’ibanze O
gitabo O
ryasinywe O
uyobora O
International I-ORG
Rwanda I-ORG
. O

ry’ibanze O
ijambo O
Ndoba B-PER
Madamu O
na O
iki O
, O
Muri O
ryasinywe O
gitabo O
Tito I-PER
Alphonsine I-PER
uyobora O
y’Ishami B-ORG
Transparency I-ORG
Ubumwe I-ORG
Rwanda I-ORG
. O

Muri O
International I-ORG
ryasinywe O
Paul I-PER
ry’ibanze O
II I-PER
, O
ijambo O
Kenya I-ORG
gitabo O
Mutabazi B-PER
uyobora O
y’u I-ORG
iki O
Madamu O
na O
Muryango B-ORG
. O

ry’ibanze O
Tumukunde I-PER
Chamberlain I-PER
Muri O
Karenzi B-PER
ijambo O
iki O
, O
ryasinywe O
gitabo O
na O
Madamu O
uyobora O
Banki B-ORG
Afurika I-ORG
International I-ORG
Barcelone I-ORG
. O

ry’ibanze O
Muturi I-PER
Transparency I-ORG
iki O
, O
gitabo O
Madamu O
ryasinywe O
Minisiteri B-ORG
cya I-PER
Hassan B-PER
na O
Muri O
uyobora O
ijambo O
Rwanda I-ORG
Rwanda I-ORG
. O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Félix B-PER
Tshisekedi I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Papa B-PER
Wemba I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

Mu O
nama O
y’abaminisitiri O
, O
Perezida O
Richard B-PER
ka I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Ndagijimana B-PER
Wemba I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

, O
n’ubugeni O
nama O
Delly B-PER
Mu O
ari O
kureba O
Perezida O
Wemba I-PER
Minisiteri O
yasabye O
iya O
yahoze O
yagura O
niba O
Tshisekedi I-PER
Leta O
Marc B-PER
inzu O
y’abaminisitiri O
y’umuco O
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

y’abaminisitiri O
, O
Mu O
Perezida O
Félix B-PER
nama O
Tshisekedi I-PER
yasabye O
Minisiteri O
y’umuco O
n’ubugeni O
kureba O
niba O
Leta O
yagura O
inzu O
yahoze O
ari O
iya O
Papa B-PER
Wemba I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

, O
Tshisekedi I-PER
nama O
iya O
inzu O
yagura O
y’umuco O
Leta O
niba O
Mu O
kureba O
yasabye O
yahoze O
ari O
Papa B-PER
Perezida O
n’ubugeni O
Bush B-PER
Minisiteri O
y’abaminisitiri O
Tshisekedi I-PER
, O
ikagirwa O
inzu O
ndangamuco O
izaba O
irimo O
na O
studio O
itunganya O
umuziki O
. O

Ibi O
bigaragaza O
ikinyoma O
gikomeye O
kandi O
cyumvikana O
. O

Ati O
“ O
Sinavuga O
ngo O
tugarukiye O
aha O
, O
turakomeza O
dusuzume O
, O
nibigenda O
neza O
vuba O
turasubira O
mu O
buzima O
busanzwe O
, O
nibitagenda O
neza O
vuba O
nabyo O
turakomeza O
dufatanye O
kwiga O
ingamba O
zashyirwaho O
, O
zose O
zigamije O
kubungabunga O
ubuzima O
bw’umunyarwanda O
. O

Kuba O
yiteguye O
gukurikiza O
no O
kubahiriza O
amahame O
yose O
n’amabwiriza O
agenga O
ba O
Nyampinga O

BPR B-ORG
y’Imari I-ORG
ivuga O
ko O
abakiliya O
bari O
basanzwe O
bayifitemo O
inguzanyo O
bemerewe O
igihe O
kiri O
hagati O
y’amezi O
atatu O
n’atandatu O
batishyura O
bitewe O
n’imbogamiziri O
buri O
mukiliya O
yagiye O
ahura O
nazo O
. O

BPR B-ORG
Ishinga I-ORG
ivuga O
ko O
abakiliya O
bari O
basanzwe O
bayifitemo O
inguzanyo O
bemerewe O
igihe O
kiri O
hagati O
y’amezi O
atatu O
n’atandatu O
batishyura O
bitewe O
n’imbogamiziri O
buri O
mukiliya O
yagiye O
ahura O
nazo O
. O

Ishyirahamwe B-ORG
Plc I-ORG
ivuga O
ko O
abakiliya O
bari O
basanzwe O
bayifitemo O
inguzanyo O
bemerewe O
igihe O
kiri O
hagati O
y’amezi O
atatu O
n’atandatu O
batishyura O
bitewe O
n’imbogamiziri O
buri O
mukiliya O
yagiye O
ahura O
nazo O
. O

BPR B-ORG
Life I-ORG
ivuga O
ko O
abakiliya O
bari O
basanzwe O
bayifitemo O
inguzanyo O
bemerewe O
igihe O
kiri O
hagati O
y’amezi O
atatu O
n’atandatu O
batishyura O
bitewe O
n’imbogamiziri O
buri O
mukiliya O
yagiye O
ahura O
nazo O
. O

WikiLeaks B-ORG
Rwanda I-ORG
ivuga O
ko O
abakiliya O
bari O
basanzwe O
bayifitemo O
inguzanyo O
bemerewe O
igihe O
kiri O
hagati O
y’amezi O
atatu O
n’atandatu O
batishyura O
bitewe O
n’imbogamiziri O
buri O
mukiliya O
yagiye O
ahura O
nazo O
. O

Ubu O
aba O
mu O
Rwanda B-LOC
mu O
bikorwa O
bye O
bwite O
. O

Ubu O
aba O
mu O
Herzégovine B-LOC
mu O
bikorwa O
bye O
bwite O
. O

Ubu O
aba O
Kisangani B-LOC
mu O
mu O
bikorwa O
bye O
bwite O
. O

Ubu O
aba O
mu O
Congo B-LOC
mu O
bikorwa O
bye O
bwite O
. O

Dr O
Nsengimana B-PER
ni O
we O
wagizwe O
Minisitiri O
w’amashuri O
makuru O
n’ubushakashatsi O
. O

Dr O
Soleimani B-PER
ni O
we O
wagizwe O
Minisitiri O
w’amashuri O
makuru O
n’ubushakashatsi O
. O

Nsengimana B-PER
Dr O
ni O
we O
wagizwe O
Minisitiri O
w’amashuri O
makuru O
n’ubushakashatsi O
. O

Dr O
Trump B-PER
ni O
we O
wagizwe O
Minisitiri O
w’amashuri O
makuru O
n’ubushakashatsi O
. O

Nta O
muyobozi O
n’umwe O
muri O
Israel B-LOC
wari O
wagira O
icyo O
avuga O
kuri O
iki O
gitero O
kuko O
abaminisitiri O
bose O
babujijwe O
kugira O
icyo O
babivugaho O
kuko O
bishobora O
gukururira O
akaga O
icyo O
gihugu O
. O

Nta O
muyobozi O
n’umwe O
muri O
Espagne B-LOC
wari O
wagira O
icyo O
avuga O
kuri O
iki O
gitero O
kuko O
abaminisitiri O
bose O
babujijwe O
kugira O
icyo O
babivugaho O
kuko O
bishobora O
gukururira O
akaga O
icyo O
gihugu O
. O

Israel B-LOC
muri O
Nta O
n’umwe O
muyobozi O
wari O
wagira O
icyo O
avuga O
kuri O
iki O
gitero O
kuko O
abaminisitiri O
bose O
babujijwe O
kugira O
icyo O
babivugaho O
kuko O
bishobora O
gukururira O
akaga O
icyo O
gihugu O
. O

Nta O
muri O
n’umwe O
Israel B-LOC
muyobozi O
wari O
wagira O
icyo O
avuga O
kuri O
iki O
gitero O
kuko O
abaminisitiri O
bose O
babujijwe O
kugira O
icyo O
babivugaho O
kuko O
bishobora O
gukururira O
akaga O
icyo O
gihugu O
. O

ya O
ko O
Cyiragutse O
ingabe O
Bishoboka O
ari O
Rutagungira B-PER
maze O
Mpatsibihugu O
ikaba O
iya O
Kigeli B-PER
bitewe O
n’uko O
bose O
bari O
bashinzwe O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
nk’uko O
amazina O
y’izo O
ngoma O
abigaragaza O
. O

Bishoboka O
Mpatsibihugu O
Mibambwe B-PER
iya O
ikaba O
ingabe O
ya O
Cyiragutse O
maze O
ko O
ari O
Kigeli B-PER
bitewe O
n’uko O
bose O
bari O
bashinzwe O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
nk’uko O
amazina O
y’izo O
ngoma O
abigaragaza O
. O

Mpatsibihugu O
ingabe O
ya O
Cyiragutse O
ari O
Bishoboka O
ikaba O
maze O
Mibambwe B-PER
iya O
Museveni B-PER
ko O
bitewe O
n’uko O
bose O
bari O
bashinzwe O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
nk’uko O
amazina O
y’izo O
ngoma O
abigaragaza O
. O

ikaba O
Mpatsibihugu O
ingabe O
Bishoboka O
Cyiragutse O
iya O
Marc B-PER
Bamporiki B-PER
ko O
maze O
ya O
ari O
bitewe O
n’uko O
bose O
bari O
bashinzwe O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
nk’uko O
amazina O
y’izo O
ngoma O
abigaragaza O
. O

Bishoboka O
ko O
Cyiragutse O
ari O
ingabe O
ya O
Mutabazi B-PER
maze O
Mpatsibihugu O
ikaba O
iya O
Kigeli B-PER
bitewe O
n’uko O
bose O
bari O
bashinzwe O
kwagura O
u O
Rwanda B-LOC
nk’uko O
amazina O
y’izo O
ngoma O
abigaragaza O
. O

Yashakaga O
ko O
u O
Rwanda B-LOC
ruba O
igihugu O
kizira O
icyaha O
, O
abyubakira O
ku O
guhana O
igihango O
nk’uburyo O
bwo O
gukumira O
icyaha O
kitaraba O
. O

Yashakaga O
ko O
u O
Kisangani B-LOC
ruba O
igihugu O
kizira O
icyaha O
, O
abyubakira O
ku O
guhana O
igihango O
nk’uburyo O
bwo O
gukumira O
icyaha O
kitaraba O
. O

Mateke B-PER
yakomeje O
agira O
ati O
“ O
Abo O
barahari O
tuzabatangaza O
tariki O
ya O
21 B-DATE
Kamena I-DATE
kandi O
tuzatangaza O
abakomeye O
. O

agira O
barahari O
Ayebare B-PER
25 B-DATE
yakomeje O
ati O
Abo O
ya O
tuzabatangaza O
tariki O
“ O
Ukuboza I-DATE
kandi O
tuzatangaza O
abakomeye O
. O

Mutara B-PER
yakomeje O
agira O
ati O
“ O
Abo O
barahari O
tuzabatangaza O
tariki O
ya O
21 B-DATE
Kamena I-DATE
kandi O
tuzatangaza O
abakomeye O
. O

Kagame B-PER
yakomeje O
agira O
ati O
“ O
Abo O
barahari O
tuzabatangaza O
tariki O
ya O
21 B-DATE
Kamena I-DATE
kandi O
tuzatangaza O
abakomeye O
. O

Ken B-PER
yakomeje O
agira O
ati O
“ O
Abo O
barahari O
tuzabatangaza O
tariki O
ya O
21 B-DATE
Kamena I-DATE
kandi O
tuzatangaza O
abakomeye O
. O

Ntiyaje O
koherezwa O
mu O
Rwanda B-LOC
kuko O
hashize O
igihe O
kirenga O
umwaka O
rutaramwemeza O
ajyanwa O
muri O
Guinée B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Ntiyaje O
koherezwa O
mu O
Burayi B-LOC
kuko O
hashize O
igihe O
kirenga O
umwaka O
rutaramwemeza O
ajyanwa O
muri O
Guinée B-LOC
Équatoriale I-LOC
. O

Ntiyaje O
koherezwa O
mu O
Rwanda B-LOC
kuko O
hashize O
igihe O
kirenga O
umwaka O
rutaramwemeza O
ajyanwa O
muri O
Guinée B-LOC
Équatoriale I-LOC
. O

rutaramwemeza O
Guinée B-LOC
Ntiyaje O
Équatoriale I-LOC
Bruxelles B-LOC
koherezwa O
kirenga O
ajyanwa O
mu O
kuko O
hashize O
umwaka O
igihe O
muri O
. O

igihe O
kirenga O
ajyanwa O
Ntungamo B-LOC
Chicago B-LOC
za I-LOC
rutaramwemeza O
Ntiyaje O
mu O
koherezwa O
hashize O
umwaka O
kuko O
muri O
. O

Indi O
nkuru O
wasoma O
: O
Ikigega O
cya O
Miliyari O
100 O
Frw O
, O
imwe O
mu O
ngamba O
zigiye O
kwifashishwa O
mu O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Rwanda B-LOC

Indi O
nkuru O
wasoma O
: O
Ikigega O
cya O
Miliyari O
100 O
Frw O
, O
imwe O
mu O
ngamba O
zigiye O
kwifashishwa O
mu O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Zaire B-LOC

Indi O
nkuru O
wasoma O
: O
Ikigega O
cya O
Miliyari O
100 O
Frw O
, O
imwe O
mu O
ngamba O
zigiye O
kwifashishwa O
mu O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
u B-LOC

Indi O
nkuru O
wasoma O
: O
Ikigega O
cya O
Miliyari O
100 O
Frw O
, O
imwe O
mu O
ngamba O
zigiye O
kwifashishwa O
mu O
kuzahura O
ubukungu O
bw’u O
Uganda B-LOC

ku O
Ndoba B-PER
urukiko O
Chicago B-LOC
mu O
azaburana O
n’iya I-DATE
bari O
ari O
gusambana O
bane O
tariki O
rwo O
25 B-DATE
aho O
muri O
byo O
n’abakobwa O
azitaba O
amashusho O
gufata O
y’ubukure O
byaha O
1998 B-DATE
bataruzuza O
imyaka O
. O

Frank B-PER
azitaba O
urukiko O
rwo O
muri O
Buyapani B-LOC
tariki O
kuwa B-DATE
Nzeri I-DATE
aho O
azaburana O
ku O
byaha O
byo O
gufata O
amashusho O
ari O
gusambana O
n’abakobwa O
bane O
bari O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
mu O
1998 B-DATE
. O

Nsengimana B-PER
azitaba O
urukiko O
rwo O
muri O
Gitarama B-LOC
tariki O
4 B-DATE
uyu I-DATE
aho O
azaburana O
ku O
byaha O
byo O
gufata O
amashusho O
ari O
gusambana O
n’abakobwa O
bane O
bari O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
mu O
1998 B-DATE
. O

Qasem B-PER
azitaba O
urukiko O
rwo O
muri O
Chicago B-LOC
tariki O
18 B-DATE
2014 I-DATE
aho O
azaburana O
ku O
byaha O
byo O
gufata O
amashusho O
ari O
gusambana O
n’abakobwa O
bane O
bari O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
mu O
1998 B-DATE
. O

muri O
azitaba O
Munich B-LOC
urukiko O
tariki O
Soleimani B-PER
na I-DATE
1938 B-DATE
rwo O
aho O
azaburana O
ku O
byaha O
byo O
gufata O
amashusho O
ari O
gusambana O
n’abakobwa O
bane O
bari O
bataruzuza O
imyaka O
y’ubukure O
mu O
2020 B-DATE
. O

abiri O
gushira O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
agiye O
Amezi O
rufashe O
ingamba O
zidasanzwe O
zigamije O
gukumira O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Amezi O
abiri O
agiye O
gushira O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rufashe O
ingamba O
zidasanzwe O
zigamije O
gukumira O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Amezi O
abiri O
agiye O
gushira O
Kigali B-LOC
Saoudite I-LOC
rufashe O
ingamba O
zidasanzwe O
zigamije O
gukumira O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

Amezi O
abiri O
agiye O
gushira O
u B-LOC
munsi I-LOC
rufashe O
ingamba O
zidasanzwe O
zigamije O
gukumira O
icyorezo O
cya O
Coronavirus O
. O

U O
Rwanda B-LOC
ruritegura O
kwifatanya O
n’Isi O
mu O
birori O
by’Umunsi O
Mpuzamahanga O
wahariwe O
Ingoro O
Ndangamurage O
uzizihizwa O
hatangizwa O
imurika O
ry’ibihangano O
by’ubugeni O
by’abahanzi O
b’abari O
n’abategarugori O
. O

U O
Kigali B-LOC
ruritegura O
kwifatanya O
n’Isi O
mu O
birori O
by’Umunsi O
Mpuzamahanga O
wahariwe O
Ingoro O
Ndangamurage O
uzizihizwa O
hatangizwa O
imurika O
ry’ibihangano O
by’ubugeni O
by’abahanzi O
b’abari O
n’abategarugori O
. O

U O
Sudetenland B-LOC
ruritegura O
kwifatanya O
n’Isi O
mu O
birori O
by’Umunsi O
Mpuzamahanga O
wahariwe O
Ingoro O
Ndangamurage O
uzizihizwa O
hatangizwa O
imurika O
ry’ibihangano O
by’ubugeni O
by’abahanzi O
b’abari O
n’abategarugori O
. O

U O
u B-LOC
ruritegura O
kwifatanya O
n’Isi O
mu O
birori O
by’Umunsi O
Mpuzamahanga O
wahariwe O
Ingoro O
Ndangamurage O
uzizihizwa O
hatangizwa O
imurika O
ry’ibihangano O
by’ubugeni O
by’abahanzi O
b’abari O
n’abategarugori O
. O

Ubu O
Nsengimana B-PER
aba O
mu O
Rwanda B-LOC
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

Ubu O
Nsanzabera B-PER
aba O
mu O
Rwanda B-LOC
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

aba O
Rwanda B-LOC
mu O
Ubu O
Mutara B-PER
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

Ubu O
Nsengimana B-PER
aba O
mu O
Bruxelles B-LOC
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

Ubu O
Ruganzu B-PER
aba O
mu O
Sudetenland B-LOC
aho O
akorera O
imirimo O
itandukanye O
. O

uyoboye O
Rutagungira B-PER
yabanje O
Umunsi O
rwahagaze O
Uganda B-LOC
, O
za O
Afurika B-LOC
Col O
wari O
James B-PER
Ingabo O
Gen O
i O
urugamba O
guhamagara O
Kazini I-PER
ku O
cyombo O
amusaba O
ko O
imirwano O
yahagarara O
, O
ndetse O
Ingabo O
za O
Uganda B-LOC
zisubira O
inyuma O
ibilometero O
bisaga O
icumi O
hanze O
ya O
Kisangani B-LOC
. O

Sesanga I-PER
guhamagara O
za O
ya O
ibilometero O
Burayi B-LOC
icumi O
Ingabo O
rwahagaze O
Ingabo O
ku O
Gen O
inyuma O
yahagarara O
hanze O
Zaire B-LOC
i O
Umunsi O
ko O
cyombo O
, O
urugamba O
zisubira O
yabanje O
James B-PER
Kisangani B-LOC
uyoboye O
, O
za O
ndetse O
imirwano O
amusaba O
Col O
wari O
Tanzania B-LOC
bisaga O
Karenzi B-PER
. O

Umunsi O
urugamba O
rwahagaze O
, O
Gen O
Nsanzabera B-PER
Kazini I-PER
wari O
uyoboye O
Ingabo O
za O
u B-LOC
i O
u B-LOC
yabanje O
guhamagara O
Col O
Karenzi B-PER
ku O
cyombo O
amusaba O
ko O
imirwano O
yahagarara O
, O
ndetse O
Ingabo O
za O
Uganda B-LOC
zisubira O
inyuma O
ibilometero O
bisaga O
icumi O
hanze O
ya O
Rutaraka B-LOC
. O

za O
ku O
urugamba O
rwahagaze O
Kazini I-PER
Ingabo O
Ingabo O
Col O
Iran B-LOC
amusaba O
Uganda B-LOC
yabanje O
yahagarara O
guhamagara O
Karenzi B-PER
cyombo O
ko O
Burayi B-LOC
ndetse O
i O
za O
Umunsi O
wari O
Kagame B-PER
, O
uyoboye O
, O
Gen O
imirwano O
zisubira O
inyuma O
ibilometero O
bisaga O
icumi O
hanze O
ya O
Kisangani B-LOC
. O

Umunsi O
urugamba O
rwahagaze O
, O
Gen O
James B-PER
Tshisekedi I-PER
wari O
uyoboye O
Ingabo O
za O
Uganda B-LOC
i O
Rwanda B-LOC
yabanje O
guhamagara O
Col O
Bankundiye B-PER
ku O
cyombo O
amusaba O
ko O
imirwano O
yahagarara O
, O
ndetse O
Ingabo O
za O
Uganda B-LOC
zisubira O
inyuma O
ibilometero O
bisaga O
icumi O
hanze O
ya O
Kisangani B-LOC
. O

Yongeyeho O
ko O
“ O
Hambere O
igisoro O
cyari O
gifatiye O
abanyarwanda O
runini O
. O

Iran B-LOC
rye O
mu O
yari O
n’abarwanashyaka O
bifurizanya O
2020 I-DATE
, O
mushya O
niba O
azaturuka O
Gicurasi I-DATE
amahoro O
yabajijwe O
2013 B-DATE
bwa O
abona O
u B-LOC
Tshisekedi I-PER
we O
Rwanda I-LOC
Kuri O
Delly B-PER
gutera O
umwaka O
yahuye O
na O
ubwo O
b’ishaka O
Burasirazuba B-LOC
, O
mu O
bakarwiyomekaho O
. O
