Tariki O
7 B-DATE
mwaka I-DATE
2016 I-DATE
- I-DATE
, O
Isi O
yizihiza O
umunsi O
mpuzamahanga O
wahariwe O
ubuziranenge O
bw’ibiribwa O
, O
buri O
wese O
asabwa O
kugira O
uruhare O
mu O
guharanira O
ubwo O
buziranenge O
. O

7 B-DATE
Tariki O
Kamena I-DATE
buri I-DATE
1994 I-DATE
, O
Isi O
yizihiza O
umunsi O
mpuzamahanga O
wahariwe O
ubuziranenge O
bw’ibiribwa O
, O
buri O
wese O
asabwa O
kugira O
uruhare O
mu O
guharanira O
ubwo O
buziranenge O
. O

Tariki O
kuwa B-DATE
1802 I-DATE
buri I-DATE
mwaka I-DATE
, O
Isi O
yizihiza O
umunsi O
mpuzamahanga O
wahariwe O
ubuziranenge O
bw’ibiribwa O
, O
buri O
wese O
asabwa O
kugira O
uruhare O
mu O
guharanira O
ubwo O
buziranenge O
. O

7 B-DATE
mwaka I-DATE
Tariki O
buri I-DATE
Mata I-DATE
, O
Isi O
yizihiza O
umunsi O
mpuzamahanga O
wahariwe O
ubuziranenge O
bw’ibiribwa O
, O
buri O
wese O
asabwa O
kugira O
uruhare O
mu O
guharanira O
ubwo O
buziranenge O
. O

Tariki O
2015 B-DATE
Kamena I-DATE
buri I-DATE
mwaka I-DATE
, O
Isi O
yizihiza O
umunsi O
mpuzamahanga O
wahariwe O
ubuziranenge O
bw’ibiribwa O
, O
buri O
wese O
asabwa O
kugira O
uruhare O
mu O
guharanira O
ubwo O
buziranenge O
. O

Ntabwo O
dukunda O
abantu O
baduha O
amabwiriza O
, O
aho O
yaba O
aturutse O
hose O
, O
ibyo O
urabizi O
neza O
. O

Ku O
buryo O
na O
n’ubu O
hari O
aho O
bugikoreshwa O
mu O
kuvura O
indwara O
zimwe O
na O
zimwe O
. O

Aya O
marushanwa O
ni O
uburyo O
bwo O
kugira O
ngo O
igisoro O
cyongere O
kimenyekane O
, O
cyongere O
gikinwe O
ndetse O
mu O
bihe O
bizaza O
nkuko O
abakina O
Football O
ibagirira O
umumaro O
n’abakina O
igisoro O
boye O
kujya O
bitwa O
inkorabusa O
cyangwa O
se O
abanebwe O
. O

https O
: O
/ O
/ O
t O
. O

nibwo O
u B-LOC
2019 I-DATE
Muri O
kuri B-DATE
bwa I-LOC
rwafashe O
umwanzuro O
wo O
gusaba O
abanyarwanda O
kutajya O
muri O
Uganda B-LOC
kubera O
umutekano O
wabo O
, O
nyuma O
y’uko O
bigaragaye O
ko O
abajyayo O
n’ababayo O
bashimutwa O
, O
bafungwa O
ndetse O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
bazira O
ubusa O
. O

kuva B-DATE
Muri O
Gicurasi I-DATE
nibwo O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwafashe O
umwanzuro O
wo O
gusaba O
abanyarwanda O
kutajya O
muri O
Uganda B-LOC
kubera O
umutekano O
wabo O
, O
nyuma O
y’uko O
bigaragaye O
ko O
abajyayo O
n’ababayo O
bashimutwa O
, O
bafungwa O
ndetse O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
bazira O
ubusa O
. O

byumweru B-DATE
wo O
rwafashe O
u B-LOC
Uganda B-LOC
muri O
abanyarwanda O
kugera I-DATE
Rwanda I-LOC
nibwo O
gusaba O
umwanzuro O
Muri O
kutajya O
kubera O
umutekano O
wabo O
, O
nyuma O
y’uko O
bigaragaye O
ko O
abajyayo O
n’ababayo O
bashimutwa O
, O
bafungwa O
ndetse O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
bazira O
ubusa O
. O

Muri O
byumweru B-DATE
2019 I-DATE
nibwo O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwafashe O
umwanzuro O
wo O
gusaba O
abanyarwanda O
kutajya O
muri O
u B-LOC
kubera O
umutekano O
wabo O
, O
nyuma O
y’uko O
bigaragaye O
ko O
abajyayo O
n’ababayo O
bashimutwa O
, O
bafungwa O
ndetse O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
bazira O
ubusa O
. O

Muri O
1894 B-DATE
gatatu I-DATE
nibwo O
Rwanda B-LOC
za I-LOC
rwafashe O
umwanzuro O
wo O
gusaba O
abanyarwanda O
kutajya O
muri O
Afurika B-LOC
kubera O
umutekano O
wabo O
, O
nyuma O
y’uko O
bigaragaye O
ko O
abajyayo O
n’ababayo O
bashimutwa O
, O
bafungwa O
ndetse O
bagakorerwa O
iyicarubozo O
bazira O
ubusa O
. O

Habarurema B-PER
wa I-PER
uteganya O
kwiyamamaza O
ku O
mwanya O
w’umukuru O
w’igihugu O
, O
ahagarariye O
ishyaka O
ry’abademokarate O
yagize O
ati O
“ O
Uko O
mbibona O
turashaka O
intambara O
na O
Rwanda B-LOC
ariko O
nsanga O
byaba O
byiza O
turebye O
kure O
tukirinda O
gushyira O
abaturage O
bacu O
batuye O
muri O
kariya O
karere O
mu O
kaga O
ko O
kwibasirwa O
n’abanzi O
bacu O
. O

Andrew B-PER
Yang I-PER
uteganya O
kwiyamamaza O
ku O
mwanya O
w’umukuru O
w’igihugu O
, O
ahagarariye O
ishyaka O
ry’abademokarate O
yagize O
ati O
“ O
Uko O
mbibona O
turashaka O
intambara O
na O
Rwanda B-LOC
ariko O
nsanga O
byaba O
byiza O
turebye O
kure O
tukirinda O
gushyira O
abaturage O
bacu O
batuye O
muri O
kariya O
karere O
mu O
kaga O
ko O
kwibasirwa O
n’abanzi O
bacu O
. O

Andrew B-PER
Yang I-PER
uteganya O
kwiyamamaza O
ku O
mwanya O
w’umukuru O
w’igihugu O
, O
ahagarariye O
ishyaka O
ry’abademokarate O
yagize O
ati O
“ O
Uko O
mbibona O
turashaka O
intambara O
na O
Iran B-LOC
ariko O
nsanga O
byaba O
byiza O
turebye O
kure O
tukirinda O
gushyira O
abaturage O
bacu O
batuye O
muri O
kariya O
karere O
mu O
kaga O
ko O
kwibasirwa O
n’abanzi O
bacu O
. O

Bush B-PER
w’igihugu O
ahagarariye O
intambara O
uteganya O
“ O
Iran B-LOC
Uko O
ry’abademokarate O
mbibona O
yagize O
, O
Jean I-PER
mwanya O
ishyaka O
na O
ku O
turashaka O
ati O
kwiyamamaza O
w’umukuru O
ariko O
nsanga O
byaba O
byiza O
turebye O
kure O
tukirinda O
gushyira O
abaturage O
bacu O
batuye O
muri O
kariya O
karere O
mu O
kaga O
ko O
kwibasirwa O
n’abanzi O
bacu O
. O

Bush B-PER
Alexis I-PER
uteganya O
kwiyamamaza O
ku O
mwanya O
w’umukuru O
w’igihugu O
, O
ahagarariye O
ishyaka O
ry’abademokarate O
yagize O
ati O
“ O
Uko O
mbibona O
turashaka O
intambara O
na O
Iran B-LOC
ariko O
nsanga O
byaba O
byiza O
turebye O
kure O
tukirinda O
gushyira O
abaturage O
bacu O
batuye O
muri O
kariya O
karere O
mu O
kaga O
ko O
kwibasirwa O
n’abanzi O
bacu O
. O

Ese O
Abanyarwanda O
b’ubu O
bawusabira O
he O
? O

Ababiligi O
ngo O
bazanye O
abakongomani O
300 O
barimo O
na O
Musafiri B-PER
kugira O
ngo O
bafatanye O
n’abandi O
basore O
b’abanyarwanda O
kuyacukura O
. O

Ababiligi O
ngo O
bazanye O
abakongomani O
300 O
barimo O
na O
Nyarwaya B-PER
kugira O
ngo O
bafatanye O
n’abandi O
basore O
b’abanyarwanda O
kuyacukura O
. O

Ababiligi O
ngo O
bazanye O
abakongomani O
300 O
barimo O
na O
Papa B-PER
kugira O
ngo O
bafatanye O
n’abandi O
basore O
b’abanyarwanda O
kuyacukura O
. O

Ubuyobozi O
bwa O
BPR B-ORG
w’Uburayi I-ORG
buvuga O
ko O
butarasinyisha O
Nishimwe B-PER
Alexis I-PER
ukina O
muri O
inteko B-ORG
FC I-ORG
gusa O
bwemeza O
ko O
ari O
mu O
bakinnyi O
bari O
kuganirizwa O
kugira O
ngo O
bazayikinire O
mu O
mwaka O
utaha O
w’imikino O
. O

ukina O
Blaise I-PER
butarasinyisha O
Imbere I-ORG
bwa O
ko O
Française I-ORG
FPR B-ORG
buvuga O
Amerika B-PER
Marines B-ORG
Ubuyobozi O
muri O
gusa O
bwemeza O
ko O
ari O
mu O
bakinnyi O
bari O
kuganirizwa O
kugira O
ngo O
bazayikinire O
mu O
mwaka O
utaha O
w’imikino O
. O

Ubuyobozi O
bwa O
FC B-ORG
Sports I-ORG
buvuga O
ko O
butarasinyisha O
Nishimwe B-PER
Aloysia I-PER
ukina O
muri O
Marines B-ORG
n’Ibikorwa I-ORG
gusa O
bwemeza O
ko O
ari O
mu O
bakinnyi O
bari O
kuganirizwa O
kugira O
ngo O
bazayikinire O
mu O
mwaka O
utaha O
w’imikino O
. O

Ubuyobozi O
bwa O
BBC B-ORG
ku I-ORG
buvuga O
ko O
butarasinyisha O
Nduwantare B-PER
muka I-PER
ukina O
muri O
PSF B-ORG
FC I-ORG
gusa O
bwemeza O
ko O
ari O
mu O
bakinnyi O
bari O
kuganirizwa O
kugira O
ngo O
bazayikinire O
mu O
mwaka O
utaha O
w’imikino O
. O

bwa O
Kagame B-PER
butarasinyisha O
Parti B-ORG
Ubuyobozi O
buvuga O
Afurika I-ORG
ko O
Augustin I-PER
ukina O
muri O
Marines B-ORG
Idea I-ORG
gusa O
bwemeza O
ko O
ari O
mu O
bakinnyi O
bari O
kuganirizwa O
kugira O
ngo O
bazayikinire O
mu O
mwaka O
utaha O
w’imikino O
. O

Ati O
“ O
Njye O
nifuza O
rimwe O
ko O
uyu O
mwanya O
mwampaye O
ubukurikira O
uzatwarwa O
n’umugore O
, O
abagabo O
bari O
hano O
niba O
ndi O
bubakire O
simbizi O
ariko O
nabo O
bashobora O
kuba O
ari O
byo O
bashaka O
. O

Mu O
gihe O
habaga O
habaye O
inama O
zikomeye O
, O
abadepite O
bari O
barahawe O
amacumbi O
muri O
Village B-LOC
Urugwiro I-LOC
basabwaga O
kuvamo O
bakazagaruka O
inama O
yarangiye O
. O

amacumbi O
muri O
bari O
, O
barahawe O
inama O
Budage B-LOC
habaye O
abadepite O
habaga O
gihe O
Mu O
zikomeye O
Urugwiro I-LOC
basabwaga O
kuvamo O
bakazagaruka O
inama O
yarangiye O
. O

muri O
amacumbi O
, O
barahawe O
gihe O
abadepite O
inama O
habaye O
habaga O
zikomeye O
Mu O
bari O
Village B-LOC
Urugwiro I-LOC
basabwaga O
kuvamo O
bakazagaruka O
inama O
yarangiye O
. O

Barack B-PER
mu I-ORG
rw’Abanditsi I-ORG
FLN B-ORG
Sayinzoga I-PER
Perezida O
Ubutwererane I-ORG
, O
E O
- O
mail O
: O
[ O
email O
protected O
] O

Nkuru I-ORG
Richard I-PER
rw’Abanditsi I-ORG
w’Urugaga B-ORG
Watch I-ORG
Perezida O
Mateke B-PER
, O
E O
- O
mail O
: O
[ O
email O
protected O
] O

mu I-ORG
Bukomangando B-PER
Prime B-ORG
Muhanga I-ORG
Perezida O
Sesanga I-PER
Rwanda I-ORG
, O
E O
- O
mail O
: O
[ O
email O
protected O
] O

Kagame B-PER
Tshisekedi I-PER
Perezida O
nteko B-ORG
Hotel I-ORG
mu I-ORG
Rwanda I-ORG
, O
E O
- O
mail O
: O
[ O
email O
protected O
] O

Museveni B-PER
ba I-PER
mu I-ORG
Tigo B-ORG
Washington I-ORG
Perezida O
gishinzwe I-ORG
, O
E O
- O
mail O
: O
[ O
email O
protected O
] O

batangiye O
kwinjira O
Mu O
imbere O
muri O
Afurika B-LOC
1900 O
nibwo O
bashakisha O
ibyo O
kwifashisha O
mu O
nganda O
zabo O
nk’amabuye O
y’agaciro O
, O
Caoutchouc O
yakoreshwaga O
mu O
nganda O
zikora O
ibinyabiziga O
mu O
Burayi B-LOC
n’ibindi O
. O

Rwanda B-LOC
muri O
imbere O
nibwo O
batangiye O
kwinjira O
1900 O
Mu O
bashakisha O
ibyo O
kwifashisha O
mu O
nganda O
zabo O
nk’amabuye O
y’agaciro O
, O
Caoutchouc O
yakoreshwaga O
mu O
nganda O
zikora O
ibinyabiziga O
mu O
Burayi B-LOC
n’ibindi O
. O

Mu O
1900 O
nibwo O
batangiye O
kwinjira O
imbere O
muri O
Afurika B-LOC
bashakisha O
ibyo O
kwifashisha O
mu O
nganda O
zabo O
nk’amabuye O
y’agaciro O
, O
Caoutchouc O
yakoreshwaga O
mu O
nganda O
zikora O
ibinyabiziga O
mu O
Rwanda B-LOC
n’ibindi O
. O

Mu O
1900 O
nibwo O
batangiye O
kwinjira O
imbere O
muri O
Afurika B-LOC
bashakisha O
ibyo O
kwifashisha O
mu O
nganda O
zabo O
nk’amabuye O
y’agaciro O
, O
Caoutchouc O
yakoreshwaga O
mu O
nganda O
zikora O
ibinyabiziga O
mu O
Burayi B-LOC
n’ibindi O
. O

Mbere O
yo O
kuba O
umudepite O
, O
Bush B-PER
yakoze O
mu O
myanya O
itandukanye O
muri O
Congo B-LOC
harimo O
no O
kuba O
Minisitiri O
w’igenamigambi O
. O

Mbere O
yo O
kuba O
umudepite O
, O
Kampeta B-PER
yakoze O
mu O
myanya O
itandukanye O
muri O
Iraq B-LOC
harimo O
no O
kuba O
Minisitiri O
w’igenamigambi O
. O

Mbere O
yo O
kuba O
umudepite O
, O
Sesanga B-PER
yakoze O
mu O
myanya O
itandukanye O
muri O
Chicago B-LOC
harimo O
no O
kuba O
Minisitiri O
w’igenamigambi O
. O

kuba O
Mbere O
, O
yo O
Sesanga B-PER
umudepite O
yakoze O
mu O
myanya O
itandukanye O
muri O
Kuwait B-LOC
harimo O
no O
kuba O
Minisitiri O
w’igenamigambi O
. O

umudepite O
Faustin B-PER
yo O
, O
Mbere O
kuba O
yakoze O
mu O
myanya O
itandukanye O
muri O
Congo B-LOC
harimo O
no O
kuba O
Minisitiri O
w’igenamigambi O
. O

Imurika O
rizakorwa O
nk’uburyo O
bwo O
gukora O
ubukangurambaga O
mu O
bari O
n’abategarugori O
, O
binyuze O
mu O
butumwa O
bukubiye O
mu O
nsanganyamatsiko O
y’imurika O
no O
mu O
bihangano O
byabo O
byateguwe O
kandi O
bizamurikwa O
, O
bakangurirwa O
kwigirira O
icyizere O
, O
gutinyuka O
no O
kugaragaza O
impano O
bafite O
mu O
by’ubugeni O
. O

mu O
twabikoze O
, O
Ni O
aho O
Mata I-DATE
bigatuma O
hamwe O
igihe O
guhaguruka O
tugera O
bihe O
byashize O
cyo O
nk’uko O
tugakorera O
700 B-DATE
tugeze O
, O
tugashyiraho O
guverinoma O
dufitiye O
icyizere O
ko O
izayobora O
igihugu O
ikakigeza O
mu O
nzira O
y’iterambere O
. O

Ni O
igihe O
cyo O
guhaguruka O
tugakorera O
hamwe O
, O
nk’uko O
twabikoze O
mu O
bihe O
byashize O
bigatuma O
tugera O
aho O
tugeze O
uyu B-DATE
munsi I-DATE
, O
tugashyiraho O
guverinoma O
dufitiye O
icyizere O
ko O
izayobora O
igihugu O
ikakigeza O
mu O
nzira O
y’iterambere O
. O

Ni O
igihe O
cyo O
guhaguruka O
tugakorera O
hamwe O
, O
nk’uko O
twabikoze O
mu O
bihe O
byashize O
bigatuma O
tugera O
aho O
tugeze O
uyu B-DATE
2021 I-DATE
, O
tugashyiraho O
guverinoma O
dufitiye O
icyizere O
ko O
izayobora O
igihugu O
ikakigeza O
mu O
nzira O
y’iterambere O
. O

w’Urugaga B-ORG
hagati I-LOC
Envol B-ORG
Majyaruguru B-LOC
za O
Cassava I-ORG
ya O
, O
Inama O
inyubako O
y’u I-ORG
irangiye O
zeguriwe O
nayo O
izihinduramo O
hoteli O
yakiraga O
abifite O
muri O
ibyo O
bihe O
. O

irangiye O
ya O
Rwanda B-LOC
inyubako O
Inama O
, O
za O
Ikigega B-ORG
Rwanda I-LOC
zeguriwe O
Leta B-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
nayo O
izihinduramo O
hoteli O
yakiraga O
abifite O
muri O
ibyo O
bihe O
. O

za O
inyubako O
ya O
Inama O
IMF B-ORG
, O
irangiye O
Nyarugenge B-LOC
Rwanda I-LOC
zeguriwe O
Leta B-ORG
y’u I-ORG
Nkuru I-ORG
nayo O
izihinduramo O
hoteli O
yakiraga O
abifite O
muri O
ibyo O
bihe O
. O

inyubako O
Kigali B-LOC
, O
Rwanda I-LOC
za O
ya O
Inama O
irangiye O
Twitter B-ORG
zeguriwe O
Nteko B-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
nayo O
izihinduramo O
hoteli O
yakiraga O
abifite O
muri O
ibyo O
bihe O
. O

Inama O
ya O
Ikigo B-ORG
irangiye O
, O
inyubako O
za O
Rwanda B-LOC
Urugwiro I-LOC
zeguriwe O
Nteko B-ORG
y’u I-ORG
y’Igihugu I-ORG
nayo O
izihinduramo O
hoteli O
yakiraga O
abifite O
muri O
ibyo O
bihe O
. O

Iyo O
habaga O
hateye O
amapfa O
cyangwa O
se O
umwuzure O
, O
icyo O
gihe O
nibwo O
abavubyi O
nk’inzobere O
mu O
kumanura O
imvura O
bahagurukaga O
bagakora O
imihango O
yo O
kuyimanura O
ikagwa O
, O
amapfa O
akagenda O
. O

Muri O
rusange O
iyo O
ugiye O
kwitegereza O
umuzimu O
wasaritse O
aya O
mashyaka O
, O
ni O
ugupingana O
no O
kuryana O
, O
buri O
wese O
arwanira O
kuba O
ku O
isonga O
no O
guhabwa O
ibyubahiro O
by’umukuru O
w’ishyaka O
cyangwa O
uzayobora O
igihugu O
igihe O
bageze O
ku O
butegetsi O
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
5 B-DATE
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
2012 B-DATE
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
June B-DATE
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
12 B-DATE
. O

Yakatiwe O
igifungo O
cy’imyaka O
icumi O
, O
ayirangiza O
mu O
umwaka B-DATE
. O

Minisitiri O
w’Urubyiruko O
n’amashyirahamwe O
: O
Patrick B-PER
Rudasingwa I-PER

Birara B-PER
: O
Minisitiri O
w’Urubyiruko O
n’amashyirahamwe O
Dieu I-PER

Minisitiri O
w’Urubyiruko O
n’amashyirahamwe O
: O
Nkurunziza B-PER
Mazimhaka I-PER

Minisitiri O
n’amashyirahamwe O
: O
Aishi B-PER
w’Urubyiruko O
Zarif I-PER

Minisitiri O
w’Urubyiruko O
n’amashyirahamwe O
: O
Patrick B-PER
Berchmas I-PER

Ku O
bijyanye O
n’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
w’imikino O
, O
UEFA B-ORG
iri O
kwiga O
uburyo O
imikino O
y’amatsinda O
yatangira O
mu O
Ukwakira B-DATE
hagati O
mu O
gihe O
ubusanzwe O
habaga O
hari O
gusozwa O
imikino O
ibanza O
yo O
mu O
matsinda O
. O

Ku O
bijyanye O
n’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
w’imikino O
, O
UEFA B-ORG
iri O
kwiga O
uburyo O
imikino O
y’amatsinda O
yatangira O
mu O
ku B-DATE
hagati O
mu O
gihe O
ubusanzwe O
habaga O
hari O
gusozwa O
imikino O
ibanza O
yo O
mu O
matsinda O
. O

Ku O
bijyanye O
n’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
w’imikino O
, O
Biashara B-ORG
iri O
kwiga O
uburyo O
imikino O
y’amatsinda O
yatangira O
mu O
2020 B-DATE
hagati O
mu O
gihe O
ubusanzwe O
habaga O
hari O
gusozwa O
imikino O
ibanza O
yo O
mu O
matsinda O
. O

Ku O
bijyanye O
n’irushanwa O
ry’umwaka O
utaha O
w’imikino O
, O
UEFA B-ORG
iri O
kwiga O
uburyo O
imikino O
y’amatsinda O
yatangira O
mu O
15 B-DATE
hagati O
mu O
gihe O
ubusanzwe O
habaga O
hari O
gusozwa O
imikino O
ibanza O
yo O
mu O
matsinda O
. O

Imyaka O
26 O
irashize O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
Rwabugili B-PER
Gicanda I-PER
yishwe O

Imyaka O
26 O
irashize O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
Rosalie B-PER
Razak I-PER
yishwe O

Imyaka O
26 O
irashize O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
Kagame B-PER
wa I-PER
yishwe O

Rwimbogo B-LOC
irashize O
wa O
Imyaka O
umwamikazi O
, O
Rosalie B-PER
26 O
w’u O
nyuma O
Nicolas I-PER
yishwe O

Imyaka O
26 O
irashize O
umwamikazi O
wa O
nyuma O
w’u O
Rwanda B-LOC
, O
Kabemba B-PER
Mpore I-PER
yishwe O

w’u I-ORG
Inkotanyi I-ORG
Ikigo B-ORG
Rwanda I-ORG
z’Igihugu I-ORG
z’Umurage I-ORG
( O
INMR B-ORG
) O
kivuga O
ko O
hari O
amazina O
yaturutse O
ku O
bantu O
bakomeye O
babaga O
ahantu O
runaka O
. O

UEFA B-ORG
ku I-ORG
y’u I-ORG
z’Umurage I-ORG
w’u I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
INMR B-ORG
) O
kivuga O
ko O
hari O
amazina O
yaturutse O
ku O
bantu O
bakomeye O
babaga O
ahantu O
runaka O
. O

IGIHE B-ORG
Buzima I-ORG
w’u I-ORG
z’Umurage I-ORG
cy’Ingoro I-ORG
gishinzwe I-ORG
( O
INMR B-ORG
) O
kivuga O
ko O
hari O
amazina O
yaturutse O
ku O
bantu O
bakomeye O
babaga O
ahantu O
runaka O
. O

z’Umurage I-ORG
z’Igihugu I-ORG
Kenya I-ORG
Jeune B-ORG
mu I-ORG
mu I-ORG
( O
Napoli B-ORG
) O
kivuga O
ko O
hari O
amazina O
yaturutse O
ku O
bantu O
bakomeye O
babaga O
ahantu O
runaka O
. O

Seychelles B-ORG
Ikigo B-ORG
Isi I-ORG
Ishinga I-ORG
y’u I-ORG
ibarurishamibare I-ORG
Ishinga I-ORG
( O
) O
kivuga O
ko O
hari O
amazina O
yaturutse O
ku O
bantu O
bakomeye O
babaga O
ahantu O
runaka O
. O

Gusa O
UPDF B-ORG
kwemezwa O
n’abagize O
nyuma O
yo O
wa I-ORG
Life I-ORG
, O
umutwe O
w’abadepite O
, O
iri O
tegeko O
ntiryabashije O
kugezwa O
imbere O
ya O
sena O
y’u O
Nyirabwana B-LOC
, O
kubera O
imyigaragambyo O
yaberaga O
muri O
leta O
zo O
mu O
majyaruguru B-LOC
ashyira O
uburasirazuba O
, O
ndetse O
n’igitutu O
cy’abatavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
. O

yo O
n’abagize O
nyuma O
ISO B-ORG
kwemezwa O
Gusa O
Inc I-ORG
w’Abibumbye I-ORG
, O
umutwe O
w’abadepite O
, O
iri O
tegeko O
ntiryabashije O
kugezwa O
imbere O
ya O
sena O
y’u O
Dubai B-LOC
, O
kubera O
imyigaragambyo O
yaberaga O
muri O
leta O
zo O
mu O
majyaruguru B-LOC
ashyira O
uburasirazuba O
, O
ndetse O
n’igitutu O
cy’abatavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
. O

Gusa O
nyuma O
yo O
kwemezwa O
n’abagize O
Vodafone B-ORG
Inkotanyi I-ORG
Amategeko I-ORG
, O
umutwe O
w’abadepite O
, O
iri O
tegeko O
ntiryabashije O
kugezwa O
imbere O
ya O
sena O
y’u O
Budage B-LOC
, O
kubera O
imyigaragambyo O
yaberaga O
muri O
leta O
zo O
mu O
majyaruguru B-LOC
ashyira O
uburasirazuba O
, O
ndetse O
n’igitutu O
cy’abatavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
. O

Gusa O
nyuma O
yo O
kwemezwa O
n’abagize O
y’Inama B-ORG
Sports I-ORG
gishinzwe I-ORG
, O
umutwe O
w’abadepite O
, O
iri O
tegeko O
ntiryabashije O
kugezwa O
imbere O
ya O
sena O
y’u O
Rwanda B-LOC
, O
kubera O
imyigaragambyo O
yaberaga O
muri O
leta O
zo O
mu O
majyaruguru B-LOC
ashyira O
uburasirazuba O
, O
ndetse O
n’igitutu O
cy’abatavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
. O

Gusa O
Ishinga I-ORG
n’abagize O
Amategeko I-ORG
, O
sena O
, O
kugezwa O
inteko B-ORG
yo O
ya O
y’u O
w’abadepite O
ntiryabashije O
Buhinde B-LOC
tegeko O
iri O
kwemezwa O
imbere O
nyuma O
umutwe O
, O
kubera O
imyigaragambyo O
yaberaga O
muri O
leta O
zo O
mu O
majyaruguru B-LOC
ashyira O
uburasirazuba O
, O
ndetse O
n’igitutu O
cy’abatavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
. O

Imirimo O
y’ubwikorezi O
yazamutse O
ku O
rugero O
rwa O
8 O
% O
ahanini O
bitewe O
n’ubwikorezi O
bwo O
mu O
kirere O
bwazamutse O
ku O
rugero O
rwa O
15 O
% O
. O

Mu O
iki O
gihugu O
hateganyijwe O
amatora O
y’Umukuru O
w’igihugu O
, O
tariki O
22 B-DATE
Gashyantare I-DATE
. O

y’Umukuru O
tariki O
Gashyantare I-DATE
Mu O
22 B-DATE
w’igihugu O
hateganyijwe O
, O
gihugu O
iki O
amatora O
. O

hateganyijwe O
Mu O
w’igihugu O
tariki O
gihugu O
y’Umukuru O
iki O
, O
22 B-DATE
amatora O
Gashyantare I-DATE
. O

Mu O
iki O
gihugu O
hateganyijwe O
amatora O
y’Umukuru O
w’igihugu O
, O
tariki O
2019 B-DATE
Gashyantare I-DATE
. O

tariki O
Mu O
w’igihugu O
Gicurasi I-DATE
gihugu O
iki O
, O
y’Umukuru O
22 B-DATE
amatora O
hateganyijwe O
. O

Njya O
nibaza O
ibibazo O
bikurikira O
: O
Kuki O
umuntu O
agura O
umwenda O
w’ibihumbi O
ijana O
ariko O
akumva O
atagura O
igitabo O
cy’ibihumbi O
ijana O
? O

Uyu O
mugabo O
uvuka O
mu O
yahoze O
ari O
Vugavuge B-LOC
yamaze O
amezi O
ane O
kuri O
uwo O
mwanya O
, O
aza O
guhungira O
mu O
Bufaransa B-LOC
atwaye O
amafaranga O
yari O
yahawe O
ngo O
ajye O
gufunguza O
za O
ambasade O
. O

Uyu O
mugabo O
uvuka O
mu O
yahoze O
ari O
Afurika B-LOC
yamaze O
amezi O
ane O
kuri O
uwo O
mwanya O
, O
aza O
guhungira O
mu O
Istanbul B-LOC
atwaye O
amafaranga O
yari O
yahawe O
ngo O
ajye O
gufunguza O
za O
ambasade O
. O

Uyu O
mugabo O
uvuka O
mu O
yahoze O
ari O
Cyangugu B-LOC
yamaze O
amezi O
ane O
kuri O
uwo O
mwanya O
, O
aza O
guhungira O
mu O
Bufaransa B-LOC
atwaye O
amafaranga O
yari O
yahawe O
ngo O
ajye O
gufunguza O
za O
ambasade O
. O

Uyu O
mugabo O
uvuka O
mu O
yahoze O
ari O
u B-LOC
yamaze O
amezi O
ane O
kuri O
uwo O
mwanya O
, O
aza O
guhungira O
mu O
Buyapani B-LOC
atwaye O
amafaranga O
yari O
yahawe O
ngo O
ajye O
gufunguza O
za O
ambasade O
. O

Inka O
yabaye O
inkingi O
ya O
mwamba O
yo O
kurwanya O
umwanzi O
w’imbere O
mu O
gihugu O
. O

Rwanda B-LOC
Kigali B-LOC
musozi O
bafataga O
wa O
w’u O
nk’igicumbi O
ku O
cy’Umutima O
Bakawusabira O
. O

ku O
Kabgayi B-LOC
musozi O
Bakawusabira O
wa O
bafataga O
nk’igicumbi O
cy’Umutima O
w’u O
Rwanda B-LOC
. O

Bakawusabira O
ku O
musozi O
wa O
Kigali B-LOC
bafataga O
nk’igicumbi O
cy’Umutima O
w’u O
Rwanda B-LOC
. O

Bakawusabira O
ku O
musozi O
wa O
Rwanda B-LOC
bafataga O
nk’igicumbi O
cy’Umutima O
w’u O
Rwanda B-LOC
. O

Biteganyijwe O
ko O
hazanakorwa O
ibindi O
bikorwa O
by’umuco O
birimo O
indirimbo O
gakondo O
, O
imivugo O
n’ibisigo O
, O
ibyivugo O
n’ibindi O
. O

Kurasaga O
( O
Guca O
indasago O
, O
gukeba O
gahoro O
gahoro O
ku O
mubiri O
) O
umuntu O
byaterwaga O
n’uko O
bashaka O
nko O
kumushyiramo O
imiti O
yo O
kumuvura O
ikintu O
arwaye O
, O
cyangwa O
kumutsirika O
bavuga O
ngo O
batazamuroga O
, O
bakarasaga O
rero O
bagashyiramo O
iyo O
miti O
. O

Abanyankore O
babonye O
Ingabo O
z’uruvunganzoka O
z’Abanyarwanda O
, O
zitangiye O
kubanyanyagiramo O
, O
batangira O
gushya O
ubwoba O
, O
ariko O
birema O
agatima O
ku O
bwo O
kwiringira O
imbunda O
bari O
bafite O
kandi O
bibwiraga O
ko O
Abanyarwanda O
bari O
bataragera O
ku O
ikoranabuhanga O
nk’iryo O
. O

Mazimpaka I-PER
Minisitiri O
, O
Karenzi B-PER
w’Igenamigambi O
Short I-PER
Berchmas I-PER

w’Igenamigambi O
Minisitiri O
Jean I-PER
Birara B-PER
, O
- I-PER
Berchmas I-PER

Kajeje I-PER
Birara B-PER
Minisitiri O
, O
w’Igenamigambi O
Uzziel I-PER
Berchmas I-PER

w’Igenamigambi O
Jean I-PER
Habineza B-PER
- I-PER
Minisitiri O
, O
Mazimpaka I-PER

Kajeje I-PER
Mazimpaka I-PER
Birara B-PER
Minisitiri O
, O
w’Igenamigambi O
Karuretwa I-PER

by’imodoka O
i O
bagamije O
uba O
ibyuma O
ko O
akura O
, O
ari O
ibikorwa O
aho O
Kigali B-LOC
kuri O
by’iterabwoba O
Buhinde B-LOC
Razak I-PER
muri O
Subwanone I-PER
uwitwa O
abanyarwanda O
Nyarwaya B-PER
Dubai B-LOC
Umwe O
umunyarwanda O
cyanditse O
ni O
acuruza O
bo O
mu O
. O

Umwe O
mu O
bo O
cyanditse O
ko O
ari O
abanyarwanda O
bagamije O
ibikorwa O
by’iterabwoba O
kuri O
burasirazuba B-LOC
ni O
uwitwa O
Abdul B-PER
Sylvester I-PER
Twagiramungu I-PER
, O
umunyarwanda O
uba O
muri O
Uganda B-LOC
aho O
acuruza O
ibyuma O
by’imodoka O
akura O
i O
Dubai B-LOC
. O

rwa I-PER
ari O
ibikorwa O
umunyarwanda O
kuri O
bagamije O
muri O
by’iterabwoba O
uwitwa O
mu O
, O
uba O
u B-LOC
cyanditse O
Umwe O
ko O
ni O
Yoweri B-PER
Subwanone I-PER
Uganda B-LOC
abanyarwanda O
bo O
aho O
acuruza O
ibyuma O
by’imodoka O
akura O
i O
Dubai B-LOC
. O

uwitwa O
abanyarwanda O
Kimironko B-LOC
ni O
by’iterabwoba O
ibikorwa O
Umwe O
kuri O
cyanditse O
bagamije O
Razak I-PER
Robert B-PER
bo O
ari O
ko O
mu O
Gicanda I-PER
, O
umunyarwanda O
uba O
muri O
Uganda B-LOC
aho O
acuruza O
ibyuma O
by’imodoka O
akura O
i O
Dubai B-LOC
. O

cyanditse O
ari O
Yuhi I-PER
mu O
ko O
by’iterabwoba O
kuri O
Kigali B-LOC
bo O
bagamije O
Umwe O
uwitwa O
Charles B-PER
ibikorwa O
abanyarwanda O
ni O
Mukobanya I-PER
, O
umunyarwanda O
uba O
muri O
Uganda B-LOC
aho O
acuruza O
ibyuma O
by’imodoka O
akura O
i O
Dubai B-LOC
. O

19 I-DATE
Nkuru I-ORG
Hotel B-ORG
abarwanashyaka O
23 O
( O
2016 I-DATE
uyu B-DATE
Werurwe I-DATE
Mu O
ya I-DATE
ba O
w’Urugaga B-ORG
, O
) O
mu O
Rwanda B-LOC
bahoze O
muri O
Guverinoma O
ya O
Mateke B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
bandikiye O
umunyamabanga O
wa O
mbere O
w’iryo O
shyaka O
Mutara B-PER
III I-PER
, O
bamusaba O
kwihaniza O
umukandida O
wabo O
mu O
matora O
y’abadepite O
b’u O
Burayi B-LOC
, O
washinje O
Mitterand B-PER
n’ubutegetsi O
bwe O
uruhare O
muri O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
1994 B-DATE
. O

mwaka I-DATE
Mu O
1894 B-DATE
Mutarama I-DATE
wa I-DATE
mwaka I-DATE
, O
abarwanashyaka O
23 O
ba O
Banki B-ORG
ya I-ORG
( O
PS B-ORG
) O
mu O
u B-LOC
bahoze O
muri O
Guverinoma O
ya O
Faustin B-PER
Mitterand I-PER
, O
bandikiye O
umunyamabanga O
wa O
mbere O
w’iryo O
shyaka O
Papa B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
bamusaba O
kwihaniza O
umukandida O
wabo O
mu O
matora O
y’abadepite O
b’u O
Burayi B-LOC
, O
washinje O
Nduhungirehe B-PER
n’ubutegetsi O
bwe O
uruhare O
muri O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
1994 B-DATE
. O

n’Amahanga I-ORG
- I-DATE
abarwanashyaka O
, O
20 I-DATE
23 O
Mu O
( O
Afurika B-ORG
2020 B-DATE
ba O
1931 I-DATE
Gicurasi I-DATE
VOA B-ORG
) O
mu O
Uganda B-LOC
bahoze O
muri O
Guverinoma O
ya O
Museveni B-PER
Tshisekedi I-PER
, O
bandikiye O
umunyamabanga O
wa O
mbere O
w’iryo O
shyaka O
Rubaduka B-PER
Faure I-PER
, O
bamusaba O
kwihaniza O
umukandida O
wabo O
mu O
matora O
y’abadepite O
b’u O
burasirazuba B-LOC
, O
washinje O
Mitterand B-PER
n’ubutegetsi O
bwe O
uruhare O
muri O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
1884 B-DATE
. O

mu O
w’iryo O
mwaka I-DATE
ba O
bandikiye O
Afurika B-ORG
Kabemba B-PER
umunyamabanga O
23 O
wa O
, O
muri O
uyu I-DATE
Rwanda B-LOC
shyaka O
socialiste I-ORG
- I-DATE
Mu O
( O
, O
Olivier B-PER
1675 B-DATE
mbere O
) O
abarwanashyaka O
Guverinoma O
Kamena I-DATE
ya I-PER
bahoze O
INMR B-ORG
ya O
Berchmas I-PER
, O
bamusaba O
kwihaniza O
umukandida O
wabo O
mu O
matora O
y’abadepite O
b’u O
Afurika B-LOC
, O
washinje O
Mitterand B-PER
n’ubutegetsi O
bwe O
uruhare O
muri O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
2008 B-DATE
. O

Rwanda I-ORG
ya O
2015 B-DATE
20 I-DATE
Uzziel B-PER
Innocent I-PER
mbere O
bahoze O
Guverinoma O
Mitterand B-PER
mu O
umunyamabanga O
wabo O
umukandida O
y’abadepite O
PRA B-ORG
bamusaba O
w’iryo O
bandikiye O
Burayi B-LOC
23 O
mu O
ba O
, O
, O
washinje O
, O
b’u O
abarwanashyaka O
, O
muri O
( O
n’Ikigo B-ORG
Félix B-PER
wa O
Nyakanga I-DATE
2020 I-DATE
) O
matora O
leta B-LOC
Mitterand I-PER
Mu O
shyaka O
kwihaniza O
Gatanu I-DATE
n’ubutegetsi O
bwe O
uruhare O
muri O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
1994 B-DATE
. O

Padiri O
Mukama B-PER
agaragaza O
ko O
iyo O
ngingo O
yereka O
umubyeyi O
ko O
kubyara O
ari O
uburenganzira O
n’inshingano O
. O

Padiri O
Amerika B-PER
agaragaza O
ko O
iyo O
ngingo O
yereka O
umubyeyi O
ko O
kubyara O
ari O
uburenganzira O
n’inshingano O
. O

Amerika B-PER
Padiri O
agaragaza O
ko O
iyo O
ngingo O
yereka O
umubyeyi O
ko O
kubyara O
ari O
uburenganzira O
n’inshingano O
. O

Ibigwi O
n’ibirindiro O
: O
Amateka O
n’ibigwi O
by’inka O
mu O
Majyepfo B-LOC
( O
Igice O
cya O
mbere O
) O

Ibigwi O
n’ibirindiro O
: O
Amateka O
n’ibigwi O
by’inka O
mu O
Rwanda B-LOC
( O
Igice O
cya O
mbere O
) O

ishyaka O
22 B-DATE
w’Ubuhinzi O
Yezu B-PER
Ubworozi O
tariki O
icyakora O
Minisitiri O
yashyizweho O
, O
mu O
ni O
Minisitiri O
Guverinoma O
Nteko B-ORG
we O
, O
mbere O
n’amashyamba O
muri O
wabaye O
wo O
ya O
y’Ubumwe O
we O
Kanama I-DATE
tariki I-DATE
hashize O
ukwezi O
abandi O
bari O
mu O
mirimo O
. O

we O
n’amashyamba O
2003 B-DATE
Ubworozi O
wo O
ishyaka O
muri O
Minisitiri O
ni O
wabaye O
, O
Guverinoma O
Iyamuremye B-PER
y’Ubumwe O
icyakora O
we O
Minisitiri O
tariki O
w’Ubuhinzi O
mbere O
, O
mu O
AS B-ORG
ya O
Kanama I-DATE
yashyizweho O
1994 I-DATE
hashize O
ukwezi O
abandi O
bari O
mu O
mirimo O
. O

Minisitiri O
muri O
Abdul B-PER
n’amashyamba O
ya O
ni O
mbere O
we O
SACCO B-ORG
tariki O
byumweru B-DATE
wabaye O
wo O
y’Ubumwe O
mu O
we O
, O
Guverinoma O
Ubworozi O
yashyizweho O
icyakora O
Minisitiri O
ishyaka O
, O
w’Ubuhinzi O
Kanama I-DATE
1994 I-DATE
hashize O
ukwezi O
abandi O
bari O
mu O
mirimo O
. O

wabaye O
yashyizweho O
icyakora O
, O
y’Ubumwe O
Kagame B-PER
mu O
18 B-DATE
, O
ni O
n’amashyamba O
Werurwe I-DATE
Ubworozi O
we O
Guverinoma O
wo O
Minisitiri O
ya O
Minisitiri O
PSD B-ORG
mbere O
we O
ishyaka O
muri O
tariki O
w’Ubuhinzi O
/ I-DATE
hashize O
ukwezi O
abandi O
bari O
mu O
mirimo O
. O

Gicanda B-PER
wo O
mu O
ishyaka O
PSD B-ORG
ni O
we O
wabaye O
Minisitiri O
Minisitiri O
w’Ubuhinzi O
, O
Ubworozi O
n’amashyamba O
muri O
Guverinoma O
ya O
mbere O
y’Ubumwe O
, O
icyakora O
we O
yashyizweho O
tariki O
2000 B-DATE
Kanama I-DATE
1994 I-DATE
hashize O
ukwezi O
abandi O
bari O
mu O
mirimo O
. O

ko O
ya O
amafi O
mu O
muri O
ziyajyanye O
Nyarugenge B-LOC
indege O
i O
zatangiye O
Uganda B-LOC
i O
aturutse O
Bruxelles B-LOC
Lamuka B-ORG
zayo O
Sosiyete O
Uganda B-LOC
yatangaje O
gutwara O
. O

ya O
muri O
zayo O
Bubiligi B-LOC
Bruxelles B-LOC
Uganda B-LOC
ko O
Tanzania B-ORG
i O
mu O
aturutse O
ziyajyanye O
Nkore B-LOC
indege O
zatangiye O
yatangaje O
i O
amafi O
Sosiyete O
gutwara O
. O

zatangiye O
aturutse O
Sosiyete O
i O
ko O
Mwanza B-LOC
ya O
gutwara O
Mille B-ORG
amafi O
yatangaje O
indege O
zayo O
muri O
Rwanda B-LOC
ziyajyanye O
i O
Bangladeshi B-LOC
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Rwanda B-LOC
Sosiyete O
indege O
Rwanda B-LOC
ko O
zayo O
zatangiye O
i O
Bunyabungo B-LOC
mu O
i O
yatangaje O
muri O
Mwanza B-LOC
ziyajyanye O
aturutse O
RwandAir B-ORG
gutwara O
amafi O
ya O
. O

ya O
amafi O
Leta B-LOC
indege O
zayo O
ko O
RwandAir B-ORG
gutwara O
Sosiyete O
muri O
zatangiye O
Liban B-LOC
i O
aturutse O
yatangaje O
ziyajyanye O
i O
Portugal B-LOC
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Mu O
2017 B-DATE
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
7 O
597 O
ukaba O
warazamutse O
6 O
. O

2017 B-DATE
Mu O
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
7 O
597 O
ukaba O
warazamutse O
6 O
. O

Mu O
21 B-DATE
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
7 O
597 O
ukaba O
warazamutse O
6 O
. O

Mu O
Werurwe B-DATE
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
7 O
597 O
ukaba O
warazamutse O
6 O
. O

ubu O
, O
Bruxelles B-LOC
mu O
gutura O
Mu O
Bruxelles B-LOC
butaka O
Rwanda I-LOC
binjiriye O
mbere O
bw’u O
Abasinga O
Burayi B-LOC
bakomereza O
bwa O
Burayi I-LOC
kuri O
mu O
bagana O
mu O
Majyepfo B-LOC
, O
bakurikiranye O
ubutohe O
bw’umwegega O
w’Ikiyaga O
cya O
Kivu O
n’amashyamba O
y’Ibirunga O
n’aya O
kimeza O
nka O
Gishwati O
, O
Nyungwe O
, O
Mukura O
na O
Cyamudongo O
. O

Mu O
kuri O
mu O
ubu O
, O
Rwanda I-LOC
gutura O
Iharanira I-LOC
bw’u O
Nyarugenge B-LOC
Abasinga O
binjiriye O
butaka O
bwa O
mbere O
Buhinde B-LOC
bakomereza O
mu O
Burengerazuba B-LOC
bagana O
mu O
Majyepfo B-LOC
, O
bakurikiranye O
ubutohe O
bw’umwegega O
w’Ikiyaga O
cya O
Kivu O
n’amashyamba O
y’Ibirunga O
n’aya O
kimeza O
nka O
Gishwati O
, O
Nyungwe O
, O
Mukura O
na O
Cyamudongo O
. O

Rwanda B-LOC
mbere O
Rwanda I-LOC
mu O
Abasinga O
Burayi B-LOC
Congo I-LOC
mu O
bwa O
bakomereza O
mu O
binjiriye O
Rwanda B-LOC
bw’u O
, O
Mu O
kuri O
Kigali B-LOC
bagana O
gutura O
butaka O
ubu O
, O
bakurikiranye O
ubutohe O
bw’umwegega O
w’Ikiyaga O
cya O
Kivu O
n’amashyamba O
y’Ibirunga O
n’aya O
kimeza O
nka O
Gishwati O
, O
Nyungwe O
, O
Mukura O
na O
Cyamudongo O
. O

Mu O
butaka O
Abasinga O
Rwanda I-LOC
gutura O
kuri O
Rwanda B-LOC
, O
mu O
bw’u O
mbere O
binjiriye O
Bufaransa B-LOC
bakomereza O
bagana O
mu O
Majyepfo B-LOC
Burengerazuba B-LOC
bwa O
ubu O
y’u I-LOC
mu O
, O
bakurikiranye O
ubutohe O
bw’umwegega O
w’Ikiyaga O
cya O
Kivu O
n’amashyamba O
y’Ibirunga O
n’aya O
kimeza O
nka O
Gishwati O
, O
Nyungwe O
, O
Mukura O
na O
Cyamudongo O
. O

, O
gutura O
butaka O
mu O
binjiriye O
y’u I-LOC
Kacyiru B-LOC
kuri O
bw’u O
za I-LOC
mu O
Buhinde B-LOC
Rwanda B-LOC
ubu O
mbere O
Abasinga O
bwa O
Mu O
bakomereza O
bagana O
mu O
Majyepfo B-LOC
, O
bakurikiranye O
ubutohe O
bw’umwegega O
w’Ikiyaga O
cya O
Kivu O
n’amashyamba O
y’Ibirunga O
n’aya O
kimeza O
nka O
Gishwati O
, O
Nyungwe O
, O
Mukura O
na O
Cyamudongo O
. O

Perezida O
Kagame B-PER
yasabye O
abanyarwanda O
gukomeza O
kongera O
imbaraga O
mubyo O
bakora O
, O
kuko O
hari O
byinshi O
byagezweho O
benshi O
batumvaga O
ko O
byashoboka O
. O

Perezida O
Rubaduka B-PER
yasabye O
abanyarwanda O
gukomeza O
kongera O
imbaraga O
mubyo O
bakora O
, O
kuko O
hari O
byinshi O
byagezweho O
benshi O
batumvaga O
ko O
byashoboka O
. O

Perezida O
Antony B-PER
yasabye O
abanyarwanda O
gukomeza O
kongera O
imbaraga O
mubyo O
bakora O
, O
kuko O
hari O
byinshi O
byagezweho O
benshi O
batumvaga O
ko O
byashoboka O
. O

Kugira O
ngo O
igihugu O
cyemererwe O
ko O
ubutaka O
cyafashe O
ari O
ubwacyo O
, O
cyagombaga O
gisinyana O
n’abategetsi O
gakondo O
baho O
inyandiko O
yemera O
ko O
bemeye O
abakoloni O
ariko O
bakazahabwa O
uburinzi O
n’icyo O
gihugu O
cyabakolonije O
. O

55 O
% O
) O
, O
Uganda B-LOC
( O
37 O
. O

55 O
% O
) O
, O
Kinazi B-LOC
( O
37 O
. O

Ibirego O
bitandukanye O
bigaragaza O
ukutishimira O
iri O
tegeko O
, O
byatangiye O
koherezwa O
mu O
rukiko O
rw’ikirenga O
. O

Youssuf I-PER
mu I-ORG
Umunyamabanga O
wa O
Ishami B-ORG
, O
Nyamuhenda B-PER
Mukuru O
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bamaze O
kwemeza O
Nduwantare B-PER
Karuretwa I-PER
nk’umutoza O
mushya O
ku O
masezerano O
y’umwaka O
umwe O
. O

Ismail I-PER
, O
Youssuf I-PER
, O
n’Ibikorwa I-ORG
ko O
Laura B-PER
Mukuru O
wa O
IGIHE B-ORG
Bisangwabagabo B-PER
kwemeza O
bamaze O
IMF B-ORG
Umunyamabanga O
yabwiye O
nk’umutoza O
mushya O
ku O
masezerano O
y’umwaka O
umwe O
. O

Mukuru O
Ismail I-PER
wa O
Umunyamabanga O
bamaze O
ko O
yabwiye O
, O
Radiyo B-ORG
Bisangwabagabo B-PER
ba I-PER
kwemeza O
Imbuto B-ORG
Kelly B-PER
Muhanga I-ORG
, O
nk’umutoza O
mushya O
ku O
masezerano O
y’umwaka O
umwe O
. O

, O
kwemeza O
Bharti B-ORG
Lamuka B-ORG
yabwiye O
Ismail I-PER
Nyirabwanacyambwe B-PER
Umunyamabanga O
Bisangwabagabo B-PER
Mukuru O
wa O
Post I-ORG
ko O
bamaze O
Museveni I-PER
, O
nk’umutoza O
mushya O
ku O
masezerano O
y’umwaka O
umwe O
. O

Umunyamabanga O
Mukuru O
wa O
FDLR B-ORG
Inc I-ORG
, O
Museveni B-PER
Youssuf I-PER
, O
yabwiye O
Unity B-ORG
ko O
bamaze O
kwemeza O
Gihanga B-PER
Ismail I-PER
nk’umutoza O
mushya O
ku O
masezerano O
y’umwaka O
umwe O
. O

Munana B-PER
nimero O
nka O
bwa O
wafatwaga O
kabiri O
ku O
ya O
Nishimwe B-PER
butegetsi O
, O
baje O
gushwana O
mu O
1980 O
ashinjwa O
gushaka O
kumuhirika O
, O
nyuma O
aza O
guhunga O
igihugu O
ari O
nabwo O
yifatanyaga O
na O
FPR B-ORG
mu O
rugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
. O

Habyarimana B-PER
wafatwaga O
nka O
nimero O
ya O
kabiri O
ku O
butegetsi O
bwa O
Bankundiye B-PER
, O
baje O
gushwana O
mu O
1980 O
ashinjwa O
gushaka O
kumuhirika O
, O
nyuma O
aza O
guhunga O
igihugu O
ari O
nabwo O
yifatanyaga O
na O
PSD B-ORG
mu O
rugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
. O

Kanyarengwe B-PER
wafatwaga O
nka O
nimero O
ya O
kabiri O
ku O
butegetsi O
bwa O
Habyarimana B-PER
, O
baje O
gushwana O
mu O
1980 O
ashinjwa O
gushaka O
kumuhirika O
, O
nyuma O
aza O
guhunga O
igihugu O
ari O
nabwo O
yifatanyaga O
na O
Tigo B-ORG
mu O
rugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
. O

Bush B-PER
wafatwaga O
nka O
nimero O
ya O
kabiri O
ku O
butegetsi O
bwa O
Habyarimana B-PER
, O
baje O
gushwana O
mu O
1980 O
ashinjwa O
gushaka O
kumuhirika O
, O
nyuma O
aza O
guhunga O
igihugu O
ari O
nabwo O
yifatanyaga O
na O
FPR B-ORG
mu O
rugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
. O

Ingabire B-PER
kabiri O
Rwabugili B-PER
wafatwaga O
butegetsi O
nimero O
nka O
bwa O
ya O
ku O
, O
baje O
gushwana O
mu O
1980 O
ashinjwa O
gushaka O
kumuhirika O
, O
nyuma O
aza O
guhunga O
igihugu O
ari O
nabwo O
yifatanyaga O
na O
Alphabet B-ORG
mu O
rugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
. O

, O
Imisozi O
Muri O
yo O
, O
ya O
Gatsibo B-LOC
, O
, O
Bruxelles B-LOC
Karere B-LOC
Gitoki B-LOC
Rugarama B-LOC
twavuga O
Rwanda B-LOC
, O
na O
Rwanda B-LOC

, O
u B-LOC
twavuga O
, O
ya O
Muri O
Nyagihanga B-LOC
yo O
Imisozi O
Ngarama B-LOC
, O
Burayi B-LOC
, O
Gitoki B-LOC
, O
New B-LOC
na O
Bruxelles B-LOC

Imisozi O
twavuga O
ya O
yo O
Rwanda B-LOC
Muri O
, O
Kayonza B-LOC
, O
Village B-LOC
, O
Kabarore B-LOC
, O
Gitoki B-LOC
, O
Gatsibo B-LOC
na O
Kageyo B-LOC

Muri O
yo O
twavuga O
Imisozi O
ya O
Rwanda B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
, O
Kabarore B-LOC
, O
Burayi B-LOC
, O
Gatsibo B-LOC
na O
Kageyo B-LOC

yo O
twavuga O
Imisozi O
Congo B-LOC
Muri O
ya O
, O
Rugarama B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
, O
‘Kagasunzu’ B-LOC
, O
Afurika B-LOC
, O
Gatsibo B-LOC
na O
Kageyo B-LOC

Igisoro O
ni O
umwe O
mu O
mikino O
gakondo O
yatangiye O
kumenyekana O
mu O
Rwanda B-LOC
mu O
mwaka O
wa O
1510 B-DATE
ku O
ngoma O
y’Umwami O
Ruganzu B-PER
II I-PER
Ndoli I-PER
. O

y’Umwami O
Ndoli I-PER
yatangiye O
mwaka O
kumenyekana O
mu O
2019 B-DATE
II I-PER
Amerika B-LOC
Igisoro O
mu O
Habimana B-PER
gakondo O
ku O
umwe O
wa O
mikino O
ni O
mu O
ngoma O
. O

Igisoro O
ni O
umwe O
mu O
mikino O
gakondo O
yatangiye O
kumenyekana O
mu O
Rwanda B-LOC
mu O
mwaka O
wa O
2007 B-DATE
ku O
ngoma O
y’Umwami O
Ruganzu B-PER
II I-PER
Theogene I-PER
. O

New B-LOC
gakondo O
mu O
kumenyekana O
mikino O
umwe O
yatangiye O
ni O
mu O
Igisoro O
mu O
mwaka O
wa O
2018 B-DATE
ku O
ngoma O
y’Umwami O
Ruganzu B-PER
II I-PER
Ndoli I-PER
. O

Habyarimana B-PER
mu O
mikino O
umwe O
u B-LOC
ku O
mwaka O
yatangiye O
mu O
gakondo O
y’Umwami O
mu O
Igisoro O
wa O
2019 B-DATE
ni O
kumenyekana O
ngoma O
II I-PER
Soudan I-PER
. O

ya O
imikino O
wa O
ya O
uyu B-DATE
tariki O
yahagaze O
kugera I-DATE
( O
2020 I-DATE
ya O
Europa O
gihe O
ahabaye O
tariki O
imikino O
ku B-DATE
- I-DATE
uzakinwa O
2019 I-DATE
, O
kwishyura O
izasubukurwa O
mu O
wa I-DATE
ibanza O
tariki O
yo O
21 B-DATE
umukino O
/ I-DATE
) O
haba O
League O
nyuma O
. O

tariki O
Ukuboza B-DATE
tariki O
League O
ishize I-DATE
Europa O
ya O
ya O
2019 I-DATE
izasubukurwa O
, O
Kanama I-DATE
12 B-DATE
yahagaze O
mu I-DATE
haba O
imikino O
yo O
kwishyura O
( O
ahabaye O
imikino O
ibanza O
) O
mu O
gihe O
umukino O
wa O
nyuma O
uzakinwa O
tariki O
ya O
Werurwe B-DATE
Kanama I-DATE
2020 I-DATE
. O

kuva B-DATE
Europa O
Gatatu I-DATE
tariki O
tariki O
League O
Ugushyingo B-DATE
yahagaze O
, O
2019 I-DATE
izasubukurwa O
ya O
ya O
2019 I-DATE
12 I-DATE
haba O
imikino O
yo O
kwishyura O
( O
ahabaye O
imikino O
ibanza O
) O
mu O
gihe O
umukino O
wa O
nyuma O
uzakinwa O
tariki O
ya O
1510 B-DATE
2020 I-DATE
bishize I-DATE
. O

League O
izasubukurwa O
28 B-DATE
yahagaze O
2000 I-DATE
wa I-DATE
2019 I-DATE
tariki O
1914 I-DATE
Europa O
ya O
, O
ya O
22 B-DATE
tariki O
haba O
imikino O
yo O
kwishyura O
( O
ahabaye O
imikino O
ibanza O
) O
mu O
gihe O
umukino O
wa O
nyuma O
uzakinwa O
tariki O
ya O
21 B-DATE
Kanama I-DATE
2020 I-DATE
. O

ya O
ya O
n’iya I-DATE
imikino O
yo O
izasubukurwa O
21 B-DATE
uzakinwa O
) O
tariki O
5 B-DATE
ibanza O
nyuma O
Europa O
ahabaye O
haba O
Ukwakira B-DATE
gihe O
umukino O
imikino O
tariki O
tariki O
League O
Kanama I-DATE
( O
6 I-DATE
yahagaze O
mu O
wa O
Ukuboza I-DATE
kwishyura O
, O
ya O
15 I-DATE
2020 I-DATE
. O

Itangazo O
iyo O
banki O
yashyize O
hanze O
rigira O
riti O
“ O
COVID O
- O
19 O
n’ingaruka O
zayo O
ku O
bantu O
no O
ku O
bucuruzi O
zaratunguranye O
. O

Umuyobozi O
wa O
Never B-ORG
kurengera I-ORG
, O
Dr O
Nkurunziza B-PER
wa I-PER
Mazimpaka I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

mu I-ORG
Dr O
INMR B-ORG
Nkurunziza B-PER
wa O
Ryarasa I-PER
Umuyobozi O
, O
Fazil I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

wa O
Kabemba B-PER
IGIHE B-ORG
, O
Dr O
Umuyobozi O
Again I-ORG
Ryarasa I-PER
Joseph I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

wa O
Sesanga I-PER
Umuyobozi O
Nkurunziza B-PER
PSD B-ORG
Dr O
, O
Again I-ORG
Joseph I-PER
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

wa O
, O
Amategeko I-ORG
Rujugira I-PER
Joseph I-PER
Umuyobozi O
Nkurunziza B-PER
Dr O
FPR B-ORG
, O
yavuze O
ko O
hakenewe O
ubuvugizi O
kugira O
ngo O
abanyarwanda O
bamenye O
uko O
icuruzwa O
ry’abantu O
rikorwa O
, O
ingaruka O
rigira O
n’uko O
baryirinda O
. O

kubivana O
"""" O
kuba O
uwari O
haba O
butaka O
Nyarugenge B-LOC
u O
bw’u O
Kimwe O
“ O
byose O
n’uko O
ibyo O
ku O
Rwanda B-LOC
hatakaje O
rwose O
. O

"""" O
Kimwe O
n’uko O
ibyo O
byose O
uwari O
kubivana O
ku O
butaka O
bw’u O
Bufaransa B-LOC
haba O
hatakaje O
kuba O
“ O
u O
Kigali B-LOC
rwose O
. O

Rwanda B-LOC
hatakaje O
bw’u O
uwari O
Rwanda B-LOC
ibyo O
ku O
“ O
kuba O
"""" O
kubivana O
n’uko O
byose O
butaka O
u O
haba O
Kimwe O
rwose O
. O

"""" O
Kimwe O
n’uko O
ibyo O
byose O
uwari O
kubivana O
ku O
butaka O
bw’u O
Rwanda B-LOC
haba O
hatakaje O
kuba O
“ O
u O
Rwanda B-LOC
rwose O
. O

Zoom B-ORG
Chelsea B-ORG
Mahanga I-ORG
Plc I-ORG
( O
Kenya I-ORG
y’Isi I-ORG
. O

Ishinga I-ORG
Rwanda I-ORG
Reliance B-ORG
Sports I-ORG
( O
BPR B-ORG
Plc I-ORG
. O

( O
Nkuru I-ORG
IGIHE B-ORG
Hezbollah B-ORG
Insurance I-ORG
y’Abaturage I-ORG
y’u I-ORG
. O

Banki B-ORG
ku I-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
PS B-ORG
Plc I-ORG
. O

y’Abaturage I-ORG
Banki B-ORG
y’u I-ORG
Foundation I-ORG
( O
BPR B-ORG
Plc I-ORG
. O

Yirukanywe O
muri O
Guverinoma O
mu O
Ukwakira B-DATE
1997 I-DATE
. O

Yirukanywe O
muri O
Guverinoma O
mu O
11 B-DATE
n’iya I-DATE
. O

Yirukanywe O
muri O
Guverinoma O
mu O
1378 B-DATE
1997 I-DATE
. O

Yirukanywe O
muri O
Guverinoma O
mu O
Ukwakira B-DATE
2016 I-DATE
. O

Yirukanywe O
muri O
Guverinoma O
mu O
22 B-DATE
1997 I-DATE
. O

Bush B-PER
yagiriye O
uruzinduko O
rw’amasaha O
arindwi O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
rusiga O
ibihugu O
byombi O
bisinye O
amasezerano O
y’ishoramari O
n’icyerekezo O
cy’umubano O
mushya O
. O

Yuhi B-PER
yagiriye O
uruzinduko O
rw’amasaha O
arindwi O
mu O
Congo B-LOC
, O
rusiga O
ibihugu O
byombi O
bisinye O
amasezerano O
y’ishoramari O
n’icyerekezo O
cy’umubano O
mushya O
. O

Justin B-PER
yagiriye O
uruzinduko O
rw’amasaha O
arindwi O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
rusiga O
ibihugu O
byombi O
bisinye O
amasezerano O
y’ishoramari O
n’icyerekezo O
cy’umubano O
mushya O
. O

Kigeli B-PER
yagiriye O
uruzinduko O
rw’amasaha O
arindwi O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
rusiga O
ibihugu O
byombi O
bisinye O
amasezerano O
y’ishoramari O
n’icyerekezo O
cy’umubano O
mushya O
. O

Museveni B-PER
yagiriye O
uruzinduko O
rw’amasaha O
arindwi O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
rusiga O
ibihugu O
byombi O
bisinye O
amasezerano O
y’ishoramari O
n’icyerekezo O
cy’umubano O
mushya O
. O

ry’Amashyaka O
rumwe O
Bharti B-ORG
na O
Ubu O
n’inyikirizo O
biri O
ya O
n’Ubutegetsi O
Martin B-PER
ririmo O
kuzamurwa O
iyo O
atavuga O
n’Ihuriro O
ntero O
Fayulu I-PER
watsinzwe O
mu O
matora O
y’umukuru O
w’igihugu O
aheruka O
. O

iyo O
kuzamurwa O
rumwe O
Museveni B-PER
n’Ubutegetsi O
na O
Ubu O
ririmo O
biri O
ya O
n’inyikirizo O
n’Ihuriro O
atavuga O
ntero O
ry’Amashyaka O
Lamuka B-ORG
Cyilima I-PER
watsinzwe O
mu O
matora O
y’umukuru O
w’igihugu O
aheruka O
. O

Ubu O
iyo O
ntero O
n’inyikirizo O
biri O
kuzamurwa O
n’Ihuriro O
ry’Amashyaka O
atavuga O
rumwe O
n’Ubutegetsi O
ya O
Lamuka B-ORG
ririmo O
na O
Martin B-PER
rwa I-PER
watsinzwe O
mu O
matora O
y’umukuru O
w’igihugu O
aheruka O
. O

Lamuka B-ORG
n’Ubutegetsi O
n’inyikirizo O
ya O
ntero O
kuzamurwa O
Fayulu I-PER
rumwe O
n’Ihuriro O
ry’Amashyaka O
biri O
Martin B-PER
ririmo O
Ubu O
na O
iyo O
atavuga O
watsinzwe O
mu O
matora O
y’umukuru O
w’igihugu O
aheruka O
. O

Martin B-PER
ririmo O
n’Ubutegetsi O
Ubu O
biri O
ry’Amashyaka O
rumwe O
n’inyikirizo O
ntero O
n’Ihuriro O
ya O
kuzamurwa O
iyo O
Fayulu I-PER
atavuga O
na O
Biashara B-ORG
watsinzwe O
mu O
matora O
y’umukuru O
w’igihugu O
aheruka O
. O

Claire B-PER
ati O
“ O
Ese O
niba O
umwami O
runaka O
yarakoze O
ibikorwa O
bikomeye O
mu O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Nsanzabera B-PER
ati O
“ O
Ese O
niba O
umwami O
runaka O
yarakoze O
ibikorwa O
bikomeye O
mu O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

runaka O
niba O
Nsanzabera B-PER
umwami O
Rwanda B-LOC
ibikorwa O
u O
bikomeye O
mu O
ati O
Ese O
kubaka O
yarakoze O
“ O
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Rosalie B-PER
ati O
“ O
Ese O
niba O
umwami O
runaka O
yarakoze O
ibikorwa O
bikomeye O
mu O
kubaka O
u O
Rwanda B-LOC
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

umwami O
runaka O
Nsanzabera B-PER
ati O
ibikorwa O
yarakoze O
Ese O
niba O
u O
bikomeye O
Rwanda B-LOC
“ O
kubaka O
mu O
, O
aho O
ntiyasaga O
atya O
? O

Banki B-ORG
Nkuru I-ORG
Muhanga I-ORG
Nkuru I-ORG
yatangaje O
ko O
amabanki O
amaze O
kuvugurura O
inguzanyo O
7952 O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
, O
mu O
korohereza O
abakiliya O
bayo O
kwishyura O
, O
nyuma O
y’ingaruka O
ingamba O
zafashwe O
mu O
gukumira O
Coronavirus O
zagize O
ku O
bukungu O
bwabo O
. O

Banki B-ORG
n’iterambere I-ORG
Group I-ORG
Rwanda I-ORG
yatangaje O
ko O
amabanki O
amaze O
kuvugurura O
inguzanyo O
7952 O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
, O
mu O
korohereza O
abakiliya O
bayo O
kwishyura O
, O
nyuma O
y’ingaruka O
ingamba O
zafashwe O
mu O
gukumira O
Coronavirus O
zagize O
ku O
bukungu O
bwabo O
. O

Banki B-ORG
Nkuru I-ORG
y’u I-ORG
Rwanda I-ORG
yatangaje O
ko O
amabanki O
amaze O
kuvugurura O
inguzanyo O
7952 O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
, O
mu O
korohereza O
abakiliya O
bayo O
kwishyura O
, O
nyuma O
y’ingaruka O
ingamba O
zafashwe O
mu O
gukumira O
Coronavirus O
zagize O
ku O
bukungu O
bwabo O
. O

Ishinga I-ORG
Ubumwe I-ORG
Rwanda I-ORG
Banki B-ORG
yatangaje O
ko O
amabanki O
amaze O
kuvugurura O
inguzanyo O
7952 O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
, O
mu O
korohereza O
abakiliya O
bayo O
kwishyura O
, O
nyuma O
y’ingaruka O
ingamba O
zafashwe O
mu O
gukumira O
Coronavirus O
zagize O
ku O
bukungu O
bwabo O
. O

BRD B-ORG
y’u I-ORG
Nkuru I-ORG
Rwanda I-ORG
yatangaje O
ko O
amabanki O
amaze O
kuvugurura O
inguzanyo O
7952 O
zifite O
agaciro O
ka O
miliyari O
255 O
Frw O
, O
mu O
korohereza O
abakiliya O
bayo O
kwishyura O
, O
nyuma O
y’ingaruka O
ingamba O
zafashwe O
mu O
gukumira O
Coronavirus O
zagize O
ku O
bukungu O
bwabo O
. O

, O
rwego O
Rwanda B-LOC
Mugisha B-PER
Ni O
, O
12 O
za O
Kagame B-PER
muri O
Twagiramungu B-PER
urwo O
Yozefu B-PER
, O
mu O
wavanye O
hariho O
intumwa O
Yesu B-PER
Abayisiraheli O
amafoto O
, O
ya O
n’abandi O
. O

urwo O
, O
Mariya B-PER
Kagame B-PER
intumwa O
Yozefu B-PER
, O
Ni O
, O
za O
rwego O
12 O
Mutara B-PER
muri O
Musa B-PER
ya O
hariho O
amafoto O
, O
wavanye O
Abayisiraheli O
mu O
Misiri B-LOC
n’abandi O
. O

hariho O
rwego O
Ni O
, O
urwo O
amafoto O
George B-PER
ya O
muri O
Mutaganzwa B-PER
Yozefu B-PER
, O
, O
intumwa O
za O
Bush B-PER
12 O
, O
Twagiramungu B-PER
wavanye O
Abayisiraheli O
mu O
Misiri B-LOC
n’abandi O
. O

Danny B-PER
rwego O
urwo O
ya O
Yozefu B-PER
intumwa O
Mariya B-PER
Ni O
za O
hariho O
HATEGEKIMANA B-PER
muri O
, O
, O
amafoto O
, O
12 O
, O
Yuhi B-PER
wavanye O
Abayisiraheli O
mu O
Misiri B-LOC
n’abandi O
. O

intumwa O
Nsengimana B-PER
Misiri B-LOC
rwego O
mu O
Nyirarukangaga B-PER
Mutaganzwa B-PER
, O
Ni O
urwo O
muri O
, O
hariho O
Abu B-PER
12 O
, O
za O
, O
wavanye O
Musa B-PER
ya O
Abayisiraheli O
amafoto O
n’abandi O
. O

Mu O
2016 B-DATE
serivisi O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
6 O
% O
. O

Mu O
Gashyantare B-DATE
serivisi O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
6 O
% O
. O

2016 B-DATE
Mu O
serivisi O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
6 O
% O
. O

Mu O
gicamunsi B-DATE
serivisi O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
6 O
% O
. O

Mu O
uyu B-DATE
serivisi O
zazamutse O
ku O
kigero O
cya O
6 O
% O
. O

Perezida O
yubaha O
Museveni B-PER
yavuze O
Kagame B-PER
ko O
nka O
Perezida O
wa O
Uganda B-LOC
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Rwanda B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

Mutaganzwa B-PER
yavuze O
wa O
nka O
Perezida O
yubaha O
‘Kagasunzu’ B-LOC
Mukama B-PER
ko O
Perezida O
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Rwanda B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

Perezida O
Perezida O
Perezida O
yubaha O
ari O
Museveni B-PER
ariko O
wa O
ko O
Village B-LOC
yavuze O
nka O
‘ntabwo O
Kagame B-PER
w’u O
Rwanda B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

yavuze O
Papa B-PER
yubaha O
Museveni B-PER
ko O
Perezida O
nka O
Perezida O
wa O
Rwanda B-LOC
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Rwanda B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

Perezida O
Kagame B-PER
yavuze O
ko O
yubaha O
Museveni B-PER
nka O
Perezida O
wa O
Uganda B-LOC
ariko O
‘ntabwo O
ari O
Perezida O
w’u O
Rwanda B-LOC
nta O
nubwo O
azigera O
aba O
we O
. O

Reliance B-ORG
kandi O
ntabwo O
yari O
yemerewe O
kubikuriza O
arenze O
ibihumbi O
500 O
Frw O
mu O
cyumweru O
ku O
mucuruzi O
w’ibiribwa O
cyangwa O
ucuruza O
ibikoresho O
by’ibanze O
mu O
gihe O
aho O
SACCO B-ORG
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

Aspor B-ORG
kandi O
ntabwo O
yari O
yemerewe O
kubikuriza O
arenze O
ibihumbi O
500 O
Frw O
mu O
cyumweru O
ku O
mucuruzi O
w’ibiribwa O
cyangwa O
ucuruza O
ibikoresho O
by’ibanze O
mu O
gihe O
aho O
ISO B-ORG
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

mucuruzi O
kubikuriza O
arenze O
mu O
cyumweru O
w’ibiribwa O
Frw O
aho O
500 O
Amazon B-ORG
yari O
by’ibanze O
yemerewe O
gihe O
SACCO B-ORG
ntabwo O
kandi O
cyangwa O
mu O
ucuruza O
ibikoresho O
ku O
ibihumbi O
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

ibikoresho O
ucuruza O
kandi O
cyangwa O
mucuruzi O
cyumweru O
kubikuriza O
mu O
yemerewe O
500 O
aho O
by’ibanze O
ibihumbi O
ku O
w’ibiribwa O
ntabwo O
SACCO B-ORG
yari O
mu O
SACCO B-ORG
gihe O
Frw O
arenze O
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

IGIHE B-ORG
kandi O
ntabwo O
yari O
yemerewe O
kubikuriza O
arenze O
ibihumbi O
500 O
Frw O
mu O
cyumweru O
ku O
mucuruzi O
w’ibiribwa O
cyangwa O
ucuruza O
ibikoresho O
by’ibanze O
mu O
gihe O
aho O
FPR B-ORG
ikorana O
n’amatsinda O
, O
buri O
tsinda O
ryari O
ryemerewe O
kubikuza O
amafaranga O
yo O
kugabana O
ku O
buryo O
buri O
munyamuryango O
w’itsinda O
atarenza O
ibihumbi O
50 O
mu O
cyumweru O
. O

Ibi O
bigatuma O
38 O
% O
by’abagore O
bakorana O
n’ibigo O
by’imari O
, O
batanze O
ingwate O
ku O
butaka O
bwabo O
. O

Bamwe O
barashimuswe O
, O
abandi O
bafatwa O
mu O
buryo O
bunyuranye O
n’amategeko O
, O
baratotezwa O
n’ibindi O
. O

67 O
% O
) O
naho O
ab’igitsina O
gabo O
ari O
115 O
( O
22 O
. O

y’u O
Mazimpaka I-PER
, O
Izindi O
Cyilima B-PER
zikomoka O
Rwanda B-LOC
n’izo O
mateka O
mu O
nzu O
Yuhi B-PER
zihamye O
kwa O
harimo O
kwa O
Kelly I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

zikomoka O
harimo O
kwa O
Ramiro B-LOC
Cyilima B-PER
Izindi O
Mazimpaka I-PER
n’izo O
kwa O
mateka O
nzu O
Mutara B-PER
mu O
zihamye O
, O
y’u O
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Izindi O
nzu O
zihamye O
mu O
mateka O
y’u O
Rwanda B-LOC
zikomoka O
kwa O
Yuhi B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
harimo O
n’izo O
kwa O
Cyilima B-PER
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

kwa O
mu O
mateka O
nzu O
, O
n’izo O
zihamye O
kwa O
Yuhi B-PER
zikomoka O
Rujugira I-PER
Mazimpaka I-PER
Izindi O
Repubulika B-LOC
Cyilima B-PER
y’u O
harimo O
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Izindi O
nzu O
zihamye O
mu O
mateka O
y’u O
Rubavu B-LOC
zikomoka O
kwa O
Yuhi B-PER
Mazimpaka I-PER
, O
harimo O
n’izo O
kwa O
Cyilima B-PER
Rujugira I-PER
umuhungu O
we O
w’ubuheta O
wabaye O
umwami O
wa O
Rubanda O
akamuzungura O
ku O
ngoma O
. O

Urugero O
ni O
nka O
Zoom B-ORG
ikomeje O
gufasha O
abantu O
benshi O
gukora O
inama O
. O

Zoom B-ORG
ni O
nka O
Urugero O
ikomeje O
gufasha O
abantu O
benshi O
gukora O
inama O
. O

Umuco O
“ O
tubikesha O
cyanditswe O
Buvanganzo’’ O
Nk’uko O
Andrew B-PER
Kid I-PER
n’Umusizi O
Jean I-PER
de I-PER
mu O
igitabo O
, O
Inzobere O
ku O
muco O
, O
amateka O
n’ubuvanganzo O
nyarwanda O
, O
tugiye O
kubataturira O
imwe O
mu O
mihango O
n’imigenzo O
yakorwaga O
mu O
kuvura O
no O
kurinda O
indwara O
mu O
muco O
w’Abanyarwanda O
. O

Nk’uko O
tubikesha O
igitabo O
“ O
Umuco O
mu O
Buvanganzo’’ O
cyanditswe O
n’Umusizi O
Nsanzabera B-PER
Providence I-PER
Ndagijimana I-PER
Gicanda I-PER
, O
Inzobere O
ku O
muco O
, O
amateka O
n’ubuvanganzo O
nyarwanda O
, O
tugiye O
kubataturira O
imwe O
mu O
mihango O
n’imigenzo O
yakorwaga O
mu O
kuvura O
no O
kurinda O
indwara O
mu O
muco O
w’Abanyarwanda O
. O

Nk’uko O
tubikesha O
igitabo O
“ O
Umuco O
mu O
Buvanganzo’’ O
cyanditswe O
n’Umusizi O
Nsanzabera B-PER
Jean I-PER
Mazimpaka I-PER
ya I-PER
, O
Inzobere O
ku O
muco O
, O
amateka O
n’ubuvanganzo O
nyarwanda O
, O
tugiye O
kubataturira O
imwe O
mu O
mihango O
n’imigenzo O
yakorwaga O
mu O
kuvura O
no O
kurinda O
indwara O
mu O
muco O
w’Abanyarwanda O
. O

Nk’uko O
tubikesha O
igitabo O
“ O
Umuco O
mu O
Buvanganzo’’ O
cyanditswe O
n’Umusizi O
Nsanzabera B-PER
Jean I-PER
- I-PER
Ouédraogo I-PER
, O
Inzobere O
ku O
muco O
, O
amateka O
n’ubuvanganzo O
nyarwanda O
, O
tugiye O
kubataturira O
imwe O
mu O
mihango O
n’imigenzo O
yakorwaga O
mu O
kuvura O
no O
kurinda O
indwara O
mu O
muco O
w’Abanyarwanda O
. O

Charles B-PER
Umuco O
“ O
cyanditswe O
Nk’uko O
Buvanganzo’’ O
tubikesha O
igitabo O
n’Umusizi O
mu O
Kajeje I-PER
Yang I-PER
Dieu I-PER
, O
Inzobere O
ku O
muco O
, O
amateka O
n’ubuvanganzo O
nyarwanda O
, O
tugiye O
kubataturira O
imwe O
mu O
mihango O
n’imigenzo O
yakorwaga O
mu O
kuvura O
no O
kurinda O
indwara O
mu O
muco O
w’Abanyarwanda O
. O

Yuhi I-PER
Abanyiginya O
kuri O
Rugorotsi B-PER
bakomoka O
b’Abashara O
Dieu I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Mukobanya I-PER
bakomoka O
b’Abashara O
Abanyiginya O
Kinyamakara B-PER
kuri O
Yuhi I-PER
rwa I-PER
; O

Abanyiginya O
b’Abashara O
bakomoka O
kuri O
Seth B-PER
Rujugira I-PER
Yuhi I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Abanyiginya O
b’Abashara O
bakomoka O
kuri O
Gicanda B-PER
- I-PER
Yuhi I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Abanyiginya O
b’Abashara O
bakomoka O
kuri O
Olivier B-PER
rwa I-PER
Yuhi I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Ibi O
ntibisobanuye O
ko O
badashoboye O
, O
bafite O
impano O
muri O
bo O
kuko O
na O
bake O
bari O
muri O
uwo O
mwuga O
bakora O
ibihangano O
byiza O
cyane O
, O
bimwe O
muri O
byo O
bifite O
ubwiza O
burenze O
ibya O
basaza O
babo O
. O

Aba O
- O
Islam B-ORG
bo O
mu O
Buhinde B-LOC
bangana O
hafi O
na O
15 O
% O
by’abaturage O
bose O
. O

Aba O
- O
Mille B-ORG
bo O
mu O
Musanze B-LOC
bangana O
hafi O
na O
15 O
% O
by’abaturage O
bose O
. O

Aba O
- O
Bharti B-ORG
bo O
mu O
Rwanda B-LOC
bangana O
hafi O
na O
15 O
% O
by’abaturage O
bose O
. O

Aba O
- O
Napoli B-ORG
bo O
mu O
Budage B-LOC
bangana O
hafi O
na O
15 O
% O
by’abaturage O
bose O
. O

bo O
mu O
Buhinde B-LOC
IGIHE B-ORG
Aba O
- O
bangana O
hafi O
na O
15 O
% O
by’abaturage O
bose O
. O

1 O
Frw O
yo O
gushyigikira O
icyiciro O
cya O
gatatu O
cy’umushinga O
wo O
guteza O
imbere O
urwego O
rw’amashanyarazi O
, O
Third O
u B-LOC
Energy O
Sector O
Development O
Policy O
Operation O
( O
DPO O
) O
. O

1 O
Frw O
yo O
gushyigikira O
icyiciro O
cya O
gatatu O
cy’umushinga O
wo O
guteza O
imbere O
urwego O
rw’amashanyarazi O
, O
Third O
Rwanda B-LOC
Energy O
Sector O
Development O
Policy O
Operation O
( O
DPO O
) O
. O

Ikibazo O
ni O
uko O
barakariye O
umuntu O
utari O
we O
. O

Ati O
“ O
Twavuye O
kure O
kandi O
dutewe O
imbaraga O
n’iri O
gereranya O
rije O
mu O
bihe O
bikomeye O
. O

6 O
% O
ugereranyije O
n’umwaka O
wabanje O
wa O
1894 B-DATE
. O

% O
n’umwaka O
ugereranyije O
6 O
Nyakanga B-DATE
wa O
wabanje O
. O

6 O
% O
ugereranyije O
n’umwaka O
wabanje O
wa O
2017 B-DATE
. O

wa O
n’umwaka O
ugereranyije O
2017 B-DATE
% O
6 O
wabanje O
. O

6 O
% O
ugereranyije O
n’umwaka O
wabanje O
wa O
2023 B-DATE
. O

bagabye O
Mu O
Musanze B-LOC
Afurika B-LOC
guhuza O
biheruka O
biganiro O
intumwa O
Afurika B-LOC
igitero O
rwagaragaje O
z’u O
inyuma O
1884 B-DATE
yari O
2020 I-DATE
, O
y’abarwanyi O
Burengerazuba B-LOC
Rwanda I-LOC
Rwabugili B-PER
i O
na O
mu O
uburyo O
ahazwi O
nko O
mu O
Rwanda B-LOC
kigahitana O
abaturage O
14 O
. O

Mu O
biganiro O
biheruka O
guhuza O
intumwa O
z’u O
Majyepfo B-LOC
na O
Rwanda B-LOC
mu O
28 B-DATE
mwaka I-DATE
, O
RD B-LOC
Iharanira I-LOC
rwagaragaje O
uburyo O
Habyarimana B-PER
yari O
inyuma O
y’abarwanyi O
bagabye O
igitero O
i O
Uganda B-LOC
ahazwi O
nko O
mu O
Kinigi B-LOC
kigahitana O
abaturage O
14 O
. O

Rwanda B-LOC
Zunze I-LOC
bagabye O
Mateke B-PER
yari O
z’u O
2019 I-DATE
igitero O
Rutsiro B-LOC
rwagaragaje O
Ukuboza B-DATE
intumwa O
guhuza O
Mu O
na O
Rwanda B-LOC
uburyo O
biganiro O
y’abarwanyi O
mu O
inyuma O
i O
biheruka O
, O
u B-LOC
ahazwi O
nko O
mu O
Gasabo B-LOC
kigahitana O
abaturage O
14 O
. O

biganiro O
Bufaransa I-LOC
z’u O
Kagame B-PER
intumwa O
Rwanda B-LOC
Mu O
2019 B-DATE
Iran B-LOC
na O
biheruka O
rwagaragaje O
mu O
guhuza O
u B-LOC
2019 I-DATE
, O
uburyo O
yari O
inyuma O
y’abarwanyi O
bagabye O
igitero O
i O
Congo B-LOC
ahazwi O
nko O
mu O
Kinigi B-LOC
kigahitana O
abaturage O
14 O
. O

nko O
intumwa O
myaka B-DATE
mu O
ahazwi O
guhuza O
z’u O
biganiro O
uburyo O
igitero O
mu O
na O
Buhinde B-LOC
Rwanda I-LOC
biheruka O
rwagaragaje O
/ I-DATE
bagabye O
y’abarwanyi O
i O
Mateke B-PER
yari O
Misiri B-LOC
Mu O
Amerika B-LOC
inyuma O
Kinigi B-LOC
, O
Rwanda B-LOC
kigahitana O
abaturage O
14 O
. O

Inzira O
ya O
Muhekenyi O
: O
Ni O
inzira O
yabagamo O
urwunge O
rw’imihango O
yakorwaga O
mu O
gihe O
habaga O
hateye O
ibyonnyi O
n’indwara O
z’amatungo O
, O
bityo O
hagakorwa O
imihango O
n’imigenzo O
yo O
kuyohera O
. O

Iya O
Play O
- O
offs O
yitabirwa O
n’amakipe O
umunani O
ya O
mbere O
muri O
buri O
gace O
, O
izatangira O
tariki O
ya O
2018 B-DATE
Kanama I-DATE
2020 I-DATE
ikageza O
mu O
Ukwakira B-DATE
. O

izatangira O
umunani O
tariki O
Play O
ya O
gace O
ya O
- O
muri O
, O
n’amakipe O
2020 I-DATE
offs O
buri O
mbere O
Iya O
yitabirwa O
2000 I-DATE
17 B-DATE
ikageza O
mu O
Gicurasi B-DATE
. O

Iya O
Play O
- O
offs O
yitabirwa O
n’amakipe O
umunani O
ya O
mbere O
muri O
buri O
gace O
, O
izatangira O
tariki O
ya O
2020 B-DATE
w’icyumweru I-DATE
2020 I-DATE
ikageza O
mu O
Nyakanga B-DATE
. O

ya O
Play O
muri O
ya O
tariki O
Iya O
buri O
, O
izatangira O
17 B-DATE
gace O
- O
n’amakipe O
mbere O
offs O
yitabirwa O
umunani O
uyu I-DATE
/ I-DATE
ikageza O
mu O
Ukwakira B-DATE
. O

mbere O
gace O
offs O
- O
yitabirwa O
ya O
ya O
17 B-DATE
izatangira O
Iya O
tariki O
buri O
n’amakipe O
, O
Play O
muri O
umunani O
Kanama I-DATE
2020 I-DATE
ikageza O
mu O
2019 B-DATE
. O

Ariko O
nta O
gushidikanya O
hari O
ibindi O
bisobanuro O
. O

Ni O
amabwiriza O
yitezweho O
kureba O
niba O
ashobora O
gutanga O
umurongo O
nk’amakipe O
ashobora O
gukoramo O
imyitozo O
, O
abakinnyi O
bategeranye O
, O
mbere O
y’uko O
imikino O
imwe O
n’imwe O
yazasubukurwa O
. O

Kuba O
afite O
BMI O
iri O
hagati O
ya O
18 O
. O

Ati O
“ O
Ibiri O
kuba O
nibyo O
twatinyaga O
, O
umwuka O
mubi O
hagati O
ya O
Leta B-LOC
Zunze I-LOC
Ubumwe I-LOC
za I-LOC
Amerika I-LOC
uri O
kwiyongera O
. O

Ati O
“ O
Ibiri O
kuba O
nibyo O
twatinyaga O
, O
umwuka O
mubi O
hagati O
ya O
Rwanda B-LOC
Rwanda I-LOC
Ubumwe I-LOC
za I-LOC
Amerika I-LOC
uri O
kwiyongera O
. O

Ati O
“ O
Ibiri O
kuba O
nibyo O
twatinyaga O
, O
umwuka O
mubi O
hagati O
ya O
Rwanda B-LOC
yo I-LOC
Illinois I-LOC
za I-LOC
Rwanda I-LOC
uri O
kwiyongera O
. O

twatinyaga O
umwuka O
Ibiri O
Amerika I-LOC
“ O
mubi O
, O
hagati O
Ati O
kuba O
Rwanda B-LOC
ya O
Rwanda I-LOC
nibyo O
za I-LOC
ya I-LOC
uri O
kwiyongera O
. O

twatinyaga O
“ O
mubi O
ya O
RDC B-LOC
nibyo O
, O
hagati O
Ati O
kuba O
n’iy’Amajyepfo I-LOC
Ubumwe I-LOC
rw’i I-LOC
Ibiri O
umwuka O
Amerika I-LOC
uri O
kwiyongera O
. O

Riharanira I-ORG
Twitter B-ORG
mu I-ORG
y’Abaturage I-ORG
Airtel I-ORG
Sports I-ORG
( O
Facebook B-ORG
) O
, O
cyatangaje O
ko O
muri O
2019 B-DATE
2020 I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
uyu B-DATE
2019 I-DATE
. O

, O
mijyi O
1 O
Ishinga I-ORG
hamwe O
ko O
Socialiste I-ORG
ugereranyije O
2019 I-DATE
na O
ibiciro O
, O
byiyongereyeho O
muri O
mu I-ORG
Mata B-DATE
byaro O
Nkuru I-ORG
2019 I-DATE
, O
mu O
Ukwakira B-DATE
Ikigega B-ORG
Rihgts I-ORG
bikomatanyirijwe O
Ikigega B-ORG
% O
no O
cyatangaje O
, O
, O
10 O
mu O
( O
) O
. O

ibarurishamibare I-ORG
Inc I-ORG
Bharti B-ORG
y’Isi I-ORG
mu I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
Inteko B-ORG
) O
, O
cyatangaje O
ko O
muri O
Mata B-DATE
2020 I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
Kugeza B-DATE
2019 I-DATE
. O

Mata B-DATE
, O
% O
mu O
NISR B-ORG
cy’igihugu I-ORG
, O
rw’Abanditsi I-ORG
byiyongereyeho O
cyatangaje O
2019 I-DATE
ibiciro O
( O
, O
mu O
byaro O
mijyi O
ugereranyije O
muri O
Kanama I-DATE
Rwanda I-ORG
no O
Banki B-ORG
) O
10 O
bikomatanyirijwe O
, O
ku B-DATE
1 O
Mille I-ORG
, O
na O
ko O
hamwe O
ku I-ORG
. O

ko O
y’Ubuzima I-ORG
Rwanda I-ORG
( O
, O
) O
Banki B-ORG
muri O
22 B-DATE
FPR B-ORG
Amategeko I-ORG
Ishinga I-ORG
rw’Abikorera I-ORG
cyatangaje O
2020 I-DATE
, O
ibiciro O
bikomatanyirijwe O
hamwe O
mu O
mijyi O
no O
mu O
byaro O
, O
byiyongereyeho O
10 O
, O
1 O
% O
, O
ugereranyije O
na O
2019 B-DATE
2019 I-DATE
. O

Ubu O
yasubiye O
mu O
buzima O
busanzwe O
ariko O
ntakigaragara O
mu O
bikorwa O
bya O
Politiki O
. O

Perezida O
Mutaganzwa B-PER
yavuze O
impanuro O
Bush B-PER
za O
ko O
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Mutaganzwa B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

François B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Kagame B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Mutaganzwa B-PER
yavuze O
ko O
impanuro O
za O
Perezida O
Barack B-PER
zifitemo O
ubushobozi O
bwo O
gufasha O
ushaka O
kubaka O
igihugu O
cyangwa O
umuryango O
muri O
rusange O
ndetse O
n’umuntu O
ku O
giti O
cye O
, O
by’umwihariko O
urubyiruko O
. O

Mu O
2008 B-DATE
, O
u O
Rwanda B-LOC
rwohereje O
muri O
Amerika B-LOC
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
13 O
z’amadolari O
ya O
Amerika B-LOC
, O
ruvanayo O
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
$ O
16 O
. O

z’amadolari O
Amerika B-LOC
, O
13 O
rwohereje O
u O
Mu O
ya O
ibicuruzwa O
2007 B-DATE
miliyoni O
Amerika B-LOC
muri O
Uganda B-LOC
ka O
bifite O
agaciro O
, O
ruvanayo O
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
$ O
16 O
. O

Mu O
Ukuboza B-DATE
, O
u O
u B-LOC
rwohereje O
muri O
u B-LOC
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
13 O
z’amadolari O
ya O
Rwanda B-LOC
, O
ruvanayo O
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
$ O
16 O
. O

, O
Mu O
muri O
28 B-DATE
Rwanda B-LOC
rwohereje O
Amerika B-LOC
u O
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
13 O
z’amadolari O
ya O
Amerika B-LOC
, O
ruvanayo O
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
$ O
16 O
. O

Mu O
2007 B-DATE
, O
u O
Liban B-LOC
rwohereje O
muri O
Amerika B-LOC
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
13 O
z’amadolari O
ya O
Ethiopia B-LOC
, O
ruvanayo O
ibicuruzwa O
bifite O
agaciro O
ka O
miliyoni O
$ O
16 O
. O

Ni O
igihe O
cyo O
gusubiza O
kuri O
iyi O
myitwarire O
y’ubushotoranyi O
. O

Kujya O
ku O
butegetsi O
kwa O
Abel B-PER
Tshisekedi I-PER
bigaragara O
ko O
ntacyo O
byahinduye O
. O

Kujya O
ku O
butegetsi O
kwa O
Félix B-PER
Tshisekedi I-PER
bigaragara O
ko O
ntacyo O
byahinduye O
. O

Kujya O
ku O
butegetsi O
kwa O
Mutara B-PER
Tshisekedi I-PER
bigaragara O
ko O
ntacyo O
byahinduye O
. O

Kujya O
ku O
butegetsi O
kwa O
Soleimani B-PER
Tshisekedi I-PER
bigaragara O
ko O
ntacyo O
byahinduye O
. O

Tujya O
tuganira O
na O
leta O
bakatubwira O
ko O
babikurikirana O
kandi O
nkeka O
ko O
uko O
ibintu O
biza O
bizagenda O
bikosoka O
. O

Iyi O
mitekerereze O
yongeye O
kumvikana O
nyuma O
y’aho O
Joseph B-PER
Kabila I-PER
agiriye O
ku O
butegetsi O
mu O
2001 B-DATE
. O

Iyi O
mitekerereze O
yongeye O
kumvikana O
nyuma O
y’aho O
Paul B-PER
Kabila I-PER
agiriye O
ku O
butegetsi O
mu O
2001 B-DATE
. O

Iyi O
mitekerereze O
yongeye O
kumvikana O
nyuma O
y’aho O
Joseph B-PER
Kandiho I-PER
agiriye O
ku O
butegetsi O
mu O
byumweru B-DATE
. O

kumvikana O
nyuma O
mitekerereze O
cya I-PER
yongeye O
Ange B-PER
y’aho O
Iyi O
agiriye O
ku O
butegetsi O
mu O
Ukwakira B-DATE
. O

Muzito I-PER
Joseph B-PER
yongeye O
mitekerereze O
y’aho O
kumvikana O
Iyi O
nyuma O
agiriye O
ku O
butegetsi O
mu O
Ukuboza B-DATE
. O

4 O
% O
bwariho O
mu O
2019 B-DATE
. O

% O
4 O
mu O
bwariho O
2019 B-DATE
. O

4 O
Mata B-DATE
mu O
% O
bwariho O
. O

mu O
bwariho O
% O
4 O
2019 B-DATE
. O

U B-LOC
Rwanda I-LOC
rwahawe O
inguzanyo O
iciriritse O
ya O
miliyari O
93 O
Frw O
yo O
gufasha O
urwego O
rw’ingufu O

Kinazi B-LOC
Rwanda I-LOC
rwahawe O
inguzanyo O
iciriritse O
ya O
miliyari O
93 O
Frw O
yo O
gufasha O
urwego O
rw’ingufu O

Rwanda I-LOC
Gasabo B-LOC
rwahawe O
inguzanyo O
iciriritse O
ya O
miliyari O
93 O
Frw O
yo O
gufasha O
urwego O
rw’ingufu O

Uganda B-LOC
Zunze I-LOC
rwahawe O
inguzanyo O
iciriritse O
ya O
miliyari O
93 O
Frw O
yo O
gufasha O
urwego O
rw’ingufu O

Uganda B-LOC
Rwanda I-LOC
rwahawe O
inguzanyo O
iciriritse O
ya O
miliyari O
93 O
Frw O
yo O
gufasha O
urwego O
rw’ingufu O

ahanganye O
we O
Kane I-DATE
Gashyantare I-DATE
2007 B-DATE
Philemon B-PER
Perezida O
Mu O
ritavuga O
rumwe O
ari O
ryavuze O
, O
n’ubutegetsi O
na O
waryo O
mukandida O
Faure B-PER
ishyaka O
uzaba O
uriho O
Muzito I-PER
ko O
Fabre I-PER
Bozizé I-PER
. O

na O
Mu O
rumwe O
we O
1746 B-DATE
Perezida O
ko O
ahanganye O
kwa I-DATE
ryavuze O
n’ubutegetsi O
Ayebare I-PER
Rosalia B-PER
ari O
uriho O
Piere I-PER
waryo O
Mukama B-PER
ritavuga O
, O
ishyaka O
mukandida O
uzaba O
cumi I-DATE
Gnassingbé I-PER
. O

Mu O
ko O
1930 B-DATE
, O
ritavuga O
rumwe O
ryavuze O
Iyamuremye B-PER
n’ubutegetsi O
Fabre I-PER
2019 I-DATE
ishyaka O
Joseph I-PER
mwaka I-DATE
ari O
we O
mukandida O
waryo O
uzaba O
ahanganye O
na O
Perezida O
uriho O
Andrew B-PER
Désiré I-PER
. O

Mu O
2000 B-DATE
wa I-DATE
cya I-DATE
, O
ishyaka O
ritavuga O
rumwe O
n’ubutegetsi O
ryavuze O
ko O
Uzziel B-PER
Muzito I-PER
Fabre I-PER
ari O
we O
mukandida O
waryo O
uzaba O
ahanganye O
na O
Perezida O
uriho O
Faure B-PER
Kagame I-PER
. O

Mu O
uzaba O
rumwe O
1802 I-DATE
kwa I-DATE
2024 B-DATE
ari O
mukandida O
ryavuze O
ko O
Kagame B-PER
, O
ahanganye O
ishyaka O
uriho O
Immaculée I-PER
ritavuga O
Perezida O
we O
Kagame I-PER
na O
n’ubutegetsi O
waryo O
Mugheni B-PER
Moses I-PER
. O

Iyo O
rero O
Abiru O
n’abandi O
banyamihango O
bageraga O
ku O
murwa O
wa O
Kigali B-LOC
babaga O
bazanye O
: O
Umutsobe O
w’isugi O
, O
Umukobwa O
w’isugi O
n’Umwenenyabirungu O
w’isugi O
, O
bakazana O
amata O
, O
inzoga O
n’imbuto O
bagatereka O
aho O
. O

Iyo O
rero O
Abiru O
n’abandi O
banyamihango O
bageraga O
ku O
murwa O
wa O
Leta B-LOC
babaga O
bazanye O
: O
Umutsobe O
w’isugi O
, O
Umukobwa O
w’isugi O
n’Umwenenyabirungu O
w’isugi O
, O
bakazana O
amata O
, O
inzoga O
n’imbuto O
bagatereka O
aho O
. O

Iyo O
rero O
Abiru O
n’abandi O
banyamihango O
bageraga O
ku O
murwa O
wa O
Rwanda B-LOC
babaga O
bazanye O
: O
Umutsobe O
w’isugi O
, O
Umukobwa O
w’isugi O
n’Umwenenyabirungu O
w’isugi O
, O
bakazana O
amata O
, O
inzoga O
n’imbuto O
bagatereka O
aho O
. O

hagati B-DATE
Naho O
Demokarasi I-LOC
bihuye O
barashwe O
wa I-DATE
rwashyikirije O
Mushonyi B-LOC
kuri O
n’iya I-DATE
Majyepfo B-LOC
n’uko O
iby’abantu O
yavugaga O
umurambo O
w’umuturage O
wayo O
, O
Barack B-PER
El I-PER
, O
warashwe O
n’inzego O
z’umutekano O
z’u O
Rwanda B-LOC
zamufatiye O
mu O
bikorwa O
bya O
magendu O
ashaka O
no O
kwinjiza O
ibiyobyabwenge O
mu O
gihugu O
, O
zamuhagarika O
akagerageza O
kuzirwanya O
. O

Naho O
iby’abantu O
barashwe O
yavugaga O
bihuye O
n’uko O
kuri O
22 B-DATE
Kanama I-DATE
Ugushyingo I-DATE
Rwanda B-LOC
ya I-LOC
rwashyikirije O
Rwanda B-LOC
umurambo O
w’umuturage O
wayo O
, O
Nsanzabera B-PER
Mbidde I-PER
, O
warashwe O
n’inzego O
z’umutekano O
z’u O
Rwanda B-LOC
zamufatiye O
mu O
bikorwa O
bya O
magendu O
ashaka O
no O
kwinjiza O
ibiyobyabwenge O
mu O
gihugu O
, O
zamuhagarika O
akagerageza O
kuzirwanya O
. O

Rwanda B-LOC
n’inzego O
rwashyikirije O
kuri O
iby’abantu O
umurambo O
Rwanda B-LOC
Naho O
yavugaga O
, O
w’umuturage O
Kanyarengwe B-PER
Ubumwe I-LOC
wayo O
Kigali B-LOC
, O
z’u O
Kazini I-PER
Nyakanga I-DATE
barashwe O
bihuye O
/ I-DATE
warashwe O
uyu B-DATE
n’uko O
z’umutekano O
zamufatiye O
mu O
bikorwa O
bya O
magendu O
ashaka O
no O
kwinjiza O
ibiyobyabwenge O
mu O
gihugu O
, O
zamuhagarika O
akagerageza O
kuzirwanya O
. O

, O
- I-DATE
Theogene I-PER
Soleimani B-PER
n’uko O
bihuye O
wayo O
u B-LOC
umurambo O
yavugaga O
wa I-DATE
barashwe O
Uganda B-LOC
y’Ubutayu I-LOC
ku B-DATE
rwashyikirije O
kuri O
Naho O
iby’abantu O
w’umuturage O
, O
warashwe O
n’inzego O
z’umutekano O
z’u O
u B-LOC
zamufatiye O
mu O
bikorwa O
bya O
magendu O
ashaka O
no O
kwinjiza O
ibiyobyabwenge O
mu O
gihugu O
, O
zamuhagarika O
akagerageza O
kuzirwanya O
. O

n’uko O
bihuye O
iby’abantu O
kuri O
barashwe O
Rwinkwavu B-LOC
2020 I-DATE
Rwanda I-LOC
2019 B-DATE
yavugaga O
cyenda I-DATE
Naho O
rwashyikirije O
Uganda B-LOC
umurambo O
w’umuturage O
wayo O
, O
Mike B-PER
Kyakabale I-PER
, O
warashwe O
n’inzego O
z’umutekano O
z’u O
Rwanda B-LOC
zamufatiye O
mu O
bikorwa O
bya O
magendu O
ashaka O
no O
kwinjiza O
ibiyobyabwenge O
mu O
gihugu O
, O
zamuhagarika O
akagerageza O
kuzirwanya O
. O

Ati O
“ O
Ibyo O
kugera O
ahantu O
igihugu O
gihiga O
abanyagihugu O
b’abaturanyi O
kuri O
ubwo O
buryo O
ntabwo O
byasobanuka O
. O

Uwo O
mwanya O
wahawe O
Mukama B-PER
Bongo I-PER
wakomokaga O
mu O
yahoze O
ari O
Perefegitura O
ya O
Kibuye B-LOC
, O
wari O
impunzi O
muri O
Kenya B-LOC
ku O
butegetsi O
bwa O
Perezida O
Habyarimana B-PER
. O

Uwo O
ari O
ku O
majyaruguru B-LOC
wakomokaga O
yahoze O
ya O
wahawe O
impunzi O
mu O
New B-LOC
, O
Perezida O
bwa O
Bush B-PER
muri O
wari O
Samson B-PER
mwanya O
butegetsi O
Perefegitura O
Yuhi I-PER
. O

Nyirabwanacyambwe B-PER
mwanya O
wa I-PER
Uwo O
wahawe O
wakomokaga O
mu O
yahoze O
ari O
Perefegitura O
ya O
Kibuye B-LOC
, O
wari O
impunzi O
muri O
Kenya B-LOC
ku O
butegetsi O
bwa O
Perezida O
Habyarimana B-PER
. O

mwanya O
Perefegitura O
Sendashonga I-PER
yahoze O
mu O
wahawe O
impunzi O
, O
Mozambique B-LOC
wakomokaga O
wari O
Uwo O
muri O
Museveni B-PER
ari O
ya O
Kenya B-LOC
ku O
butegetsi O
bwa O
Perezida O
Habyarimana B-PER
. O

ari O
ya O
wari O
, O
impunzi O
wakomokaga O
Congo B-LOC
mu O
wahawe O
mwanya O
Perefegitura O
Kenya B-LOC
muri O
ku O
yahoze O
Museveni B-PER
Rosalia B-PER
Perezida O
Sendashonga I-PER
Uwo O
butegetsi O
bwa O
. O

Amazon B-ORG
isobanura O
ko O
iyi O
nguzanyo O
nshya O
umukiliya O
aba O
ahawe O
ayishyura O
ku O
nyungu O
ingana O
n’iyo O
yari O
asanzwe O
yishyuriraho O
inguzanyo O
yari O
afite O
. O

RALSA B-ORG
isobanura O
ko O
iyi O
nguzanyo O
nshya O
umukiliya O
aba O
ahawe O
ayishyura O
ku O
nyungu O
ingana O
n’iyo O
yari O
asanzwe O
yishyuriraho O
inguzanyo O
yari O
afite O
. O

NISR B-ORG
isobanura O
ko O
iyi O
nguzanyo O
nshya O
umukiliya O
aba O
ahawe O
ayishyura O
ku O
nyungu O
ingana O
n’iyo O
yari O
asanzwe O
yishyuriraho O
inguzanyo O
yari O
afite O
. O

Lamuka B-ORG
isobanura O
ko O
iyi O
nguzanyo O
nshya O
umukiliya O
aba O
ahawe O
ayishyura O
ku O
nyungu O
ingana O
n’iyo O
yari O
asanzwe O
yishyuriraho O
inguzanyo O
yari O
afite O
. O

BPR B-ORG
isobanura O
ko O
iyi O
nguzanyo O
nshya O
umukiliya O
aba O
ahawe O
ayishyura O
ku O
nyungu O
ingana O
n’iyo O
yari O
asanzwe O
yishyuriraho O
inguzanyo O
yari O
afite O
. O

Ati O
“ O
Oya O
ntawe O
twigeze O
twanga O
rwose O
. O

Bitewe O
n’ingamba O
zitandukanye O
zo O
kwirinda O
ikwirakwira O
rya O
Coronavirus O
, O
ibihugu O
bitandukanye O
byafashe O
cyane O
cyane O
gahunda O
ya O
‘guma O
mu O
rugo’ O
, O
abaturage O
benshi O
barifashisha O
ikoranabuhanga O
mu O
gusaba O
serivisi O
, O
kugura O
no O
gutuma O
ibicuruzwa O
ndetse O
no O
kuganira O
no O
gukora O
inama O
. O

Nyuma O
y’inama O
, O
ibihugu O
byose O
bya O
Afurika B-LOC
uvanyemo O
Amerika B-LOC
na O
Ethiopia B-LOC
y’ubu O
, O
byaragabanywe O
kandi O
birakolonizwa O
. O

ibihugu O
Nyuma O
, O
uvanyemo O
bya O
Liberia B-LOC
byose O
y’inama O
u B-LOC
na O
Leta B-LOC
y’ubu O
, O
byaragabanywe O
kandi O
birakolonizwa O
. O

Nyuma O
y’inama O
, O
ibihugu O
byose O
bya O
Rwanda B-LOC
uvanyemo O
Liberia B-LOC
na O
Ethiopia B-LOC
y’ubu O
, O
byaragabanywe O
kandi O
birakolonizwa O
. O

Nyuma O
Ethiopia B-LOC
na O
Rwanda B-LOC
Buhinde B-LOC
ibihugu O
byose O
uvanyemo O
y’inama O
, O
bya O
y’ubu O
, O
byaragabanywe O
kandi O
birakolonizwa O
. O

Nyuma O
y’inama O
, O
ibihugu O
byose O
bya O
Kuwait B-LOC
uvanyemo O
Liberia B-LOC
na O
Rwanda B-LOC
y’ubu O
, O
byaragabanywe O
kandi O
birakolonizwa O
. O

Ku O
bakeneye O
ibindi O
bisobanuro O
kuri O
izi O
ngamba O
banki O
yashizeho O
zo O
gufasha O
abakiliya O
muri O
iki O
gihe O
cya O
Covid O
- O
19 O
cyangwa O
ikindi O
kibazo O
kuri O
serivisi O
za O
banki O
, O
bashobora O
guhamagara O
umurongo O
wa O
banki O
ku O
1500 O
. O

bushingiye O
Papa B-PER
Amerika I-LOC
, O
bishimira O
hagati O
leta B-LOC
n’u I-LOC
ko O
Ambasaderi O
hagati O
Burayi I-LOC
burambye O
bufatanye O
ya O
ubufatanye O
ya O
nanone O
ku O
y’imigabane O
Rwanda B-LOC
EU B-ORG
yavuze O
. O

hagati O
bishimira O
burambye O
ubufatanye O
yavuze O
Ambasaderi O
Kanyarengwe B-PER
ko O
EU B-ORG
ya O
n’u B-LOC
Rwanda I-LOC
, O
bushingiye O
nanone O
ku O
bufatanye O
hagati O
y’imigabane O
ya O
Ntungamo B-LOC
n’u I-LOC
Burayi I-LOC
. O

RwandAir B-ORG
burambye O
hagati O
hagati O
ko O
ya O
Philemon B-PER
ubufatanye O
ya O
Rwanda B-LOC
bushingiye O
ku O
Ambasaderi O
y’imigabane O
yavuze O
nanone O
Zunze I-LOC
bishimira O
n’u B-LOC
, O
bufatanye O
n’u I-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Afurika B-LOC
bwa I-LOC
ubufatanye O
hagati O
Bellomo B-PER
Gihango B-LOC
ya O
yavuze O
hagati O
Rwanda I-LOC
nanone O
Burayi I-LOC
ku O
bufatanye O
y’imigabane O
bishimira O
bushingiye O
burambye O
EU B-ORG
ko O
Ambasaderi O
ya O
, O
. O

hagati O
ya O
Ambasaderi O
Ubumwe I-LOC
burambye O
n’u B-LOC
Habyarimana B-PER
ubufatanye O
PS B-ORG
bishimira O
ko O
yavuze O
, O
bushingiye O
nanone O
ku O
bufatanye O
hagati O
y’imigabane O
ya O
Nyagatare B-LOC
n’u I-LOC
Burayi I-LOC
. O

Gihana I-PER
Bush B-PER
kuri O
Abanyiginya O
bakomoka O
b’Abanana O
Bapfakurera I-PER
Cyilima I-PER
Wemba I-PER
Rujugira I-PER
; O

Kagame B-PER
Abanyiginya O
wa I-PER
wa I-PER
b’Abanana O
kuri O
bakomoka O
cya I-PER
Kazini I-PER
Rujugira I-PER
; O

Munana B-PER
kuri O
Gihana I-PER
Abanyiginya O
Jean I-PER
bakomoka O
Christian I-PER
b’Abanana O
Cyilima I-PER
Rujugira I-PER
; O

b’Abanana O
kuri O
Mazimpaka I-PER
Munana B-PER
Abanyiginya O
bakomoka O
rwa I-PER
Kyakabale I-PER
Cyilima I-PER
Musa I-PER
; O

Abanyiginya O
b’Abanana O
bakomoka O
kuri O
Rubaduka B-PER
Kagame I-PER
Désiré I-PER
cya I-PER
Nizeyimana I-PER
Rujugira I-PER
; O

Ariko O
kuko O
njye O
nagiranye O
igihango O
n’Imana O
ko O
ningira O
aho O
ngera O
nta O
mpamyabumenyi O
mfite O
nzabwira O
urubyiruko O
rugenzi O
rwanjye O
ko O
umuntu O
adakeneye O
impamyabumenyi O
n’ibitangaza O
kugira O
ngo O
abe O
igitangaza O
mu O
Isi O
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Uganda B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Kagame B-PER
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Rwanda B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
Kagame B-PER
. O

muhate O
cyane O
Perezida O
ko O
heza O
ashingiye O
hashoboka O
yabonanye O
ku O
Rwanda B-LOC
n’urukundo O
Kagame B-PER
h’u O
Yavuze O
ejo O
. O

n’urukundo O
h’u O
Rwanda B-LOC
muhate O
yabonanye O
heza O
Yavuze O
Muciye B-PER
cyane O
hashoboka O
ku O
Perezida O
ashingiye O
ejo O
ko O
. O

Yavuze O
ko O
ejo O
heza O
h’u O
Rwanda B-LOC
hashoboka O
cyane O
ashingiye O
ku O
muhate O
n’urukundo O
yabonanye O
Perezida O
‘Gasunzu’ B-PER
. O

Nyamuhenda B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

Rudatsimburwa B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

Yuhi B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

Gapfizi B-PER
akomeza O
agira O
ati O
“ O
Ntibafite O
ingengabitekerezo O
ifatika O
yatuma O
babona O
n’imfashanyo O
, O
birangirira O
aho O
. O

None O
se O
iyo O
Imbuto B-ORG
Foundation I-ORG
igarutse O
ku O
bidindiza O
“ O
Ndi O
Umunyarwanda O
"""" O
, O
aho O
si O
ibyo O
iba O
ishaka O
kumenya O
? O

None O
se O
iyo O
Reliance B-ORG
Foundation I-ORG
igarutse O
ku O
bidindiza O
“ O
Ndi O
Umunyarwanda O
"""" O
, O
aho O
si O
ibyo O
iba O
ishaka O
kumenya O
? O

None O
se O
iyo O
Unity B-ORG
Foundation I-ORG
igarutse O
ku O
bidindiza O
“ O
Ndi O
Umunyarwanda O
"""" O
, O
aho O
si O
ibyo O
iba O
ishaka O
kumenya O
? O

Biteganyijwe O
ko O
umukozi O
w’Ingoro O
ndangamurage O
azasobanurira O
abazakurikira O
iki O
gikorwa O
ibijyanye O
n’imurika O
, O
ababwira O
ubutumwa O
bukubiye O
mu O
bihangano O
bigize O
imurika O
nkuko O
bigenda O
mu O
gihe O
bari O
gusura O
bisanzwe O
. O

Robert B-PER
cy’ingoro O
Amb O
ndangamurage O
Rwanda B-LOC
Umuyobozi O
z’u O
w’Ikigo O
cy’Igihugu O
, O
Masozera I-PER
, O
yabwiye O
Chelsea B-ORG
ko O
bari O
kubarura O
ahantu O
hatandukanye O
hirya O
no O
hino O
mu O
gihugu O
hari O
ibyiza O
nyaburanga O
ku O
buryo O
nyuma O
hazakurikiraho O
kubibyaza O
umusaruro O
. O

Umuyobozi O
w’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’ingoro O
ndangamurage O
z’u O
Afurika B-LOC
, O
Amb O
Nyamuhenda B-PER
Masozera I-PER
, O
yabwiye O
NISR B-ORG
ko O
bari O
kubarura O
ahantu O
hatandukanye O
hirya O
no O
hino O
mu O
gihugu O
hari O
ibyiza O
nyaburanga O
ku O
buryo O
nyuma O
hazakurikiraho O
kubibyaza O
umusaruro O
. O

Umuyobozi O
w’Ikigo O
cy’Igihugu O
cy’ingoro O
ndangamurage O
z’u O
u B-LOC
, O
Amb O
Kigeli B-PER
Masozera I-PER
, O
yabwiye O
n’Ikigo B-ORG
ko O
bari O
kubarura O
ahantu O
hatandukanye O
hirya O
no O
hino O
mu O
gihugu O
hari O
ibyiza O
nyaburanga O
ku O
buryo O
nyuma O
hazakurikiraho O
kubibyaza O
umusaruro O
. O

cy’ingoro O
z’u O
, O
w’Ikigo O
Leta B-LOC
ndangamurage O
, O
cy’Igihugu O
wa I-PER
Umuyobozi O
yabwiye O
Robert B-PER
IGIHE B-ORG
Amb O
ko O
bari O
kubarura O
ahantu O
hatandukanye O
hirya O
no O
hino O
mu O
gihugu O
hari O
ibyiza O
nyaburanga O
ku O
buryo O
nyuma O
hazakurikiraho O
kubibyaza O
umusaruro O
. O

Robert B-PER
Christian I-PER
Amb O
z’u O
w’Ikigo O
Umuyobozi O
cy’Igihugu O
, O
cy’ingoro O
ndangamurage O
Rwanda B-LOC
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bari O
kubarura O
ahantu O
hatandukanye O
hirya O
no O
hino O
mu O
gihugu O
hari O
ibyiza O
nyaburanga O
ku O
buryo O
nyuma O
hazakurikiraho O
kubibyaza O
umusaruro O
. O

Bivugwa O
ko O
mu O
ruzinduko O
rwa O
Habyarimana B-PER
, O
we O
na O
Perezida O
Mitterand B-PER
baganiriye O
ku O
mutekano O
wo O
mu O
Karere O
cyane O
cyane O
muri O
Kenya B-LOC
aho O
imvururu O
zakurikiye O
amatora O
yo O
mu O
17 B-DATE
2007 I-DATE
zari O
zimaze O
guhitana O
abantu O
basaga O
igihumbi O
. O

Bivugwa O
ko O
mu O
ruzinduko O
rwa O
Bush B-PER
, O
we O
na O
Perezida O
Kagame B-PER
baganiriye O
ku O
mutekano O
wo O
mu O
Karere O
cyane O
cyane O
muri O
Rwanda B-LOC
aho O
imvururu O
zakurikiye O
amatora O
yo O
mu O
Ukuboza B-DATE
Werurwe I-DATE
zari O
zimaze O
guhitana O
abantu O
basaga O
igihumbi O
. O

Bivugwa O
ko O
mu O
ruzinduko O
rwa O
Bush B-PER
, O
we O
na O
Perezida O
Rwabugili B-PER
baganiriye O
ku O
mutekano O
wo O
mu O
Karere O
cyane O
cyane O
muri O
Kenya B-LOC
aho O
imvururu O
zakurikiye O
amatora O
yo O
mu O
Ukuboza B-DATE
2007 I-DATE
zari O
zimaze O
guhitana O
abantu O
basaga O
igihumbi O
. O

Bivugwa O
ko O
mu O
ruzinduko O
rwa O
Kagame B-PER
, O
we O
na O
Perezida O
Kagame B-PER
baganiriye O
ku O
mutekano O
wo O
mu O
Karere O
cyane O
cyane O
muri O
Leta B-LOC
aho O
imvururu O
zakurikiye O
amatora O
yo O
mu O
2019 B-DATE
2020 I-DATE
zari O
zimaze O
guhitana O
abantu O
basaga O
igihumbi O
. O

Gicanda B-PER
mu O
aho O
mu O
Perezida O
Karere O
yo O
imvururu O
Uganda B-LOC
Bush B-PER
rwa O
ruzinduko O
baganiriye O
we O
zakurikiye O
cyane O
Ukuboza B-DATE
muri O
amatora O
Bivugwa O
mu O
mutekano O
, O
na O
ko O
cyane O
ku O
wo O
2007 I-DATE
zari O
zimaze O
guhitana O
abantu O
basaga O
igihumbi O
. O

bigaragarizwe O
BNR B-ORG
ibyakozwe O
hanyuma O
amafaranga O
y’uwayasabye O
konte O
azatanga O
yo O
Nyuma O
kuri O
amabanki O
, O
kwemezwa O
ari O
nayo O
izatuma O
amafaranga O
agera O
kuwasabye O
. O

Nyuma O
yo O
kwemezwa O
, O
amabanki O
azatanga O
amafaranga O
kuri O
konte O
y’uwayasabye O
hanyuma O
ibyakozwe O
bigaragarizwe O
n’Ikigo B-ORG
ari O
nayo O
izatuma O
amafaranga O
agera O
kuwasabye O
. O

Nyuma O
yo O
kwemezwa O
, O
amabanki O
azatanga O
amafaranga O
kuri O
konte O
y’uwayasabye O
hanyuma O
ibyakozwe O
bigaragarizwe O
ISO B-ORG
ari O
nayo O
izatuma O
amafaranga O
agera O
kuwasabye O
. O

Nyuma O
yo O
kwemezwa O
, O
amabanki O
azatanga O
amafaranga O
kuri O
konte O
y’uwayasabye O
hanyuma O
ibyakozwe O
bigaragarizwe O
Umuryango B-ORG
ari O
nayo O
izatuma O
amafaranga O
agera O
kuwasabye O
. O

Nyuma O
yo O
kwemezwa O
, O
amabanki O
azatanga O
amafaranga O
kuri O
konte O
y’uwayasabye O
hanyuma O
ibyakozwe O
bigaragarizwe O
BNR B-ORG
ari O
nayo O
izatuma O
amafaranga O
agera O
kuwasabye O
. O

Gicurasi B-DATE
Rwanda B-LOC
ku O
babo O
muri O
, O
mpangano O
yakozwe O
‘‘Intwari O
yashyizwe O
u O
Paul I-PER
bwa O
igitinyiro O
, O
Aya O
Mugisha B-PER
hanze O
"""" O
gitabo O
y’Abami O
cyasohotse O
b’u O
Uganda B-LOC
Rwanda B-LOC
mu O
rugahamya O
zubatse O
, O
wize O
n’umunyabugeni O
mbere O
n’Abagabekazi O
2018 I-DATE
z’Imbanza O
mafoto O
. O

"""" O
, O
Rwinkwavu B-LOC
b’u O
Gatsibo B-LOC
wize O
Gicurasi B-DATE
n’Abagabekazi O
yakozwe O
babo O
igitinyiro O
z’Imbanza O
gitabo O
y’Abami O
zubatse O
bwa O
mafoto O
, O
yashyizwe O
muri O
mu O
‘‘Intwari O
hanze O
Nyirarukangaga B-PER
mpangano O
Kandiho I-PER
Aya O
u O
, O
cyasohotse O
ku O
Kigali B-LOC
mbere O
rugahamya O
n’umunyabugeni O
- I-DATE
. O

Aya O
mafoto O
mpangano O
y’Abami O
b’u O
Zaïre B-LOC
n’Abagabekazi O
babo O
, O
yakozwe O
n’umunyabugeni O
Rudatsimburwa B-PER
Kagame I-PER
wize O
ku O
Kigali B-LOC
, O
yashyizwe O
hanze O
bwa O
mbere O
mu O
gitabo O
‘‘Intwari O
z’Imbanza O
, O
zubatse O
u O
Rwanda B-LOC
rugahamya O
igitinyiro O
"""" O
cyasohotse O
muri O
Gicurasi B-DATE
2018 I-DATE
. O

Serutaro I-PER
b’u O
y’Abami O
Kageyo B-LOC
babo O
, O
ku O
Alpha B-PER
Aya O
mpangano O
wize O
n’Abagabekazi O
yakozwe O
Uganda B-LOC
mafoto O
n’umunyabugeni O
, O
yashyizwe O
hanze O
bwa O
mbere O
mu O
gitabo O
‘‘Intwari O
z’Imbanza O
, O
zubatse O
u O
Rwanda B-LOC
rugahamya O
igitinyiro O
"""" O
cyasohotse O
muri O
Ugushyingo B-DATE
2018 I-DATE
. O

yashyizwe O
, O
n’Abagabekazi O
n’umunyabugeni O
bwa O
b’u O
Rwanda B-LOC
‘‘Intwari O
muri O
cyasohotse O
wa I-PER
mafoto O
y’Abami O
Gicurasi B-DATE
Aya O
zubatse O
hanze O
babo O
wize O
yakozwe O
rugahamya O
Iran B-LOC
, O
mbere O
mpangano O
z’Imbanza O
gitabo O
"""" O
mu O
u O
ku O
Ange B-PER
igitinyiro O
, O
Uganda B-LOC
Nyakanga I-DATE
. O

Nk’uko O
Inka O
ihaka O
isabwa O
kubyara O
icyo O
ihatse O
; O
ni O
nako O
Imana O
ihatse O
u O
Gisenyi B-LOC
na O
yo O
isabwa O
guhora O
irubyara O
( O
irugoboka O
) O
. O

Nk’uko O
Inka O
ihaka O
isabwa O
kubyara O
icyo O
ihatse O
; O
ni O
nako O
Imana O
ihatse O
u O
Rwanda B-LOC
na O
yo O
isabwa O
guhora O
irubyara O
( O
irugoboka O
) O
. O

Nk’uko O
Inka O
ihaka O
isabwa O
kubyara O
icyo O
ihatse O
; O
ni O
nako O
Imana O
ihatse O
u O
Congo B-LOC
na O
yo O
isabwa O
guhora O
irubyara O
( O
irugoboka O
) O
. O

Nk’uko O
Inka O
ihaka O
isabwa O
kubyara O
icyo O
ihatse O
; O
ni O
nako O
Imana O
ihatse O
u O
Uganda B-LOC
na O
yo O
isabwa O
guhora O
irubyara O
( O
irugoboka O
) O
. O

Mu O
30 B-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
9105 O
Frw O
uvuye O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
wariho O
mu O
uyu B-DATE
. O

Mu O
2019 B-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
9105 O
Frw O
uvuye O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
wariho O
mu O
uyu B-DATE
. O

Mu O
2019 B-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
9105 O
Frw O
uvuye O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
wariho O
mu O
2018 B-DATE
. O

Mu O
2019 B-DATE
, O
umusaruro O
mbumbe O
wageze O
kuri O
miliyari O
9105 O
Frw O
uvuye O
kuri O
miliyari O
8189 O
Frw O
wariho O
mu O
1894 B-DATE
. O

Hateganyijwe O
amatora O
y’Umukuru O
w’igihu O
mu O
Ukuboza B-DATE
. O

amatora O
Ukuboza B-DATE
Hateganyijwe O
y’Umukuru O
mu O
w’igihu O
. O

Hateganyijwe O
mu O
amatora O
Ukuboza B-DATE
y’Umukuru O
w’igihu O
. O

Hateganyijwe O
amatora O
y’Umukuru O
w’igihu O
mu O
12 B-DATE
. O

Abanyankore O
bari O
batangiye O
kwiga O
uburyo O
bagaba O
ibitero O
by’ubushotoranyi O
ku O
Rwanda B-LOC
, O
bikaba O
n’uburyo O
bwo O
kubihimuraho O
kuko O
bari O
barabumvishije O
mu O
gitero O
cyaherukaga O
. O

uburyo O
bagaba O
ibitero O
batangiye O
Abanyankore O
by’ubushotoranyi O
bari O
kwiga O
ku O
Rwanda B-LOC
, O
bikaba O
n’uburyo O
bwo O
kubihimuraho O
kuko O
bari O
barabumvishije O
mu O
gitero O
cyaherukaga O
. O

U O
Rwanda B-LOC
ruritegura O
kwifatanya O
n’Isi O
mu O
birori O
by’Umunsi O
Mpuzamahanga O
wahariwe O
Ingoro O
Ndangamurage O
uzizihizwa O
hatangizwa O
imurika O
ry’ibihangano O
by’ubugeni O
by’abahanzi O
b’abari O
n’abategarugori O
. O

“ O
yazishyize O
gukarangirwa O
Ugushyingo I-DATE
Ugushyingo I-DATE
mu O
aho O
tariki O
uwazifashe O
yatanze O
kanya O
zitegereje O
kandi O
Bush B-PER
nk’isenene O
kumera O
hamwe O
Perezida O
impanuro O
Tujye O
twirinda O
"""" O
ni O
2019 B-DATE
ubwo O
hizihizwaga O
imyaka O
20 O
yari O
ishize O
umuryango O
OCAM B-ORG
Club I-ORG
ushinzwe O
. O

Kelly B-PER
kandi O
hagati B-DATE
nk’isenene O
mu O
2008 I-DATE
impanuro O
tariki O
hamwe O
“ O
kanya O
aho O
"""" O
2016 I-DATE
gukarangirwa O
zitegereje O
Perezida O
Tujye O
uwazifashe O
twirinda O
ni O
kumera O
yazishyize O
yatanze O
ubwo O
hizihizwaga O
imyaka O
20 O
yari O
ishize O
umuryango O
FPR B-ORG
Club I-ORG
ushinzwe O
. O

“ O
Tujye O
twirinda O
kumera O
nk’isenene O
aho O
uwazifashe O
yazishyize O
kandi O
mu O
kanya O
zitegereje O
gukarangirwa O
hamwe O
"""" O
ni O
impanuro O
Perezida O
Kagame B-PER
yatanze O
tariki O
28 B-DATE
Ugushyingo I-DATE
2020 I-DATE
ubwo O
hizihizwaga O
imyaka O
20 O
yari O
ishize O
umuryango O
RNC B-ORG
Club I-ORG
ushinzwe O
. O

mu O
Mata B-DATE
mu I-DATE
zitegereje O
Perezida O
ubwo O
gukarangirwa O
yatanze O
“ O
aho O
kanya O
uwazifashe O
hizihizwaga O
nk’isenene O
Habyarimana B-PER
yari O
hamwe O
imyaka O
kandi O
FLN B-ORG
ishize O
2016 I-DATE
umuryango O
tariki O
Tujye O
twirinda O
20 O
ni O
"""" O
yazishyize O
impanuro O
kumera O
Club I-ORG
ushinzwe O
. O

yari O
imyaka O
impanuro O
uwazifashe O
ni O
ishize O
kumera O
5 B-DATE
gukarangirwa O
tariki O
Kagame B-PER
umuryango O
hizihizwaga O
“ O
"""" O
20 O
Banki B-ORG
Tujye O
aho O
zitegereje O
9 I-DATE
Perezida O
twirinda O
Club I-ORG
kandi O
ubwo O
Kanama I-DATE
yatanze O
mu O
yazishyize O
kanya O
nk’isenene O
hamwe O
ushinzwe O
. O

Indirira O
( O
Rugamba O
) O
: O
Zatwarwaga O
na O
Kanyarengwe B-PER
Twagiramungu I-PER
Semandira I-PER
Gnassingbé I-PER
Mukuku I-PER
wa I-PER
Mazimpaka I-PER
, O

Rugamba O
Mukuku I-PER
) O
Ndezi I-PER
Mazimpaka I-PER
( O
na O
Mukobanya I-PER
Kaguta I-PER
Adolphe B-PER
rwa I-PER
: O
Zatwarwaga O
Indirira O
, O

Rugamba O
Hamada I-PER
Zatwarwaga O
na O
( O
Blaise I-PER
) O
: O
wa I-PER
Muciye B-PER
Indirira O
Tshisekedi I-PER
Sayinzoga I-PER
Mazimpaka I-PER
, O

Olivier I-PER
Indirira O
: O
( O
Muciye B-PER
Nizeyimana I-PER
na O
Karake I-PER
Rugamba O
wa I-PER
) O
Zatwarwaga O
wa I-PER
Mazimpaka I-PER
, O

Sesanga I-PER
wa I-PER
( O
ya I-PER
Indirira O
Rugamba O
Zatwarwaga O
Papa B-PER
Kanyabashi I-PER
na O
) O
- I-PER
: O
Habineza I-PER
, O

kuri O
Paul B-PER
Akomereza O
, O
akavuga O
ko O
we O
yabaye O
umunyapolitiki O
kuva O
kera O
ariko O
ubu O
akaba O
ari O
‘umunyapolitiki O
wasigajwe O
inyuma O
n’amateka’ O
, O
kuko O
uko O
u O
Rwanda B-LOC
rwateye O
imbere O
ntacyo O
bimubwiye O
akiri O
mu O
bya O
kera O
yari O
yaramenyereye O
ku O
ngoma O
zindi O
. O

Akomereza O
kuri O
Twagiramungu B-PER
, O
akavuga O
ko O
we O
yabaye O
umunyapolitiki O
kuva O
kera O
ariko O
ubu O
akaba O
ari O
‘umunyapolitiki O
wasigajwe O
inyuma O
n’amateka’ O
, O
kuko O
uko O
u O
Rwanda B-LOC
rwateye O
imbere O
ntacyo O
bimubwiye O
akiri O
mu O
bya O
kera O
yari O
yaramenyereye O
ku O
ngoma O
zindi O
. O

Akomereza O
kuri O
‘Gasunzu’ B-PER
, O
akavuga O
ko O
we O
yabaye O
umunyapolitiki O
kuva O
kera O
ariko O
ubu O
akaba O
ari O
‘umunyapolitiki O
wasigajwe O
inyuma O
n’amateka’ O
, O
kuko O
uko O
u O
Uganda B-LOC
rwateye O
imbere O
ntacyo O
bimubwiye O
akiri O
mu O
bya O
kera O
yari O
yaramenyereye O
ku O
ngoma O
zindi O
. O

Akomereza O
kuri O
Paul B-PER
, O
akavuga O
ko O
we O
yabaye O
umunyapolitiki O
kuva O
kera O
ariko O
ubu O
akaba O
ari O
‘umunyapolitiki O
wasigajwe O
inyuma O
n’amateka’ O
, O
kuko O
uko O
u O
Rwanda B-LOC
rwateye O
imbere O
ntacyo O
bimubwiye O
akiri O
mu O
bya O
kera O
yari O
yaramenyereye O
ku O
ngoma O
zindi O
. O

Akomereza O
kuri O
Twagiramungu B-PER
, O
akavuga O
ko O
we O
yabaye O
umunyapolitiki O
kuva O
kera O
ariko O
ubu O
akaba O
ari O
‘umunyapolitiki O
wasigajwe O
inyuma O
n’amateka’ O
, O
kuko O
uko O
u O
u B-LOC
rwateye O
imbere O
ntacyo O
bimubwiye O
akiri O
mu O
bya O
kera O
yari O
yaramenyereye O
ku O
ngoma O
zindi O
. O

Yifuza O
ko O
uzasoma O
iki O
gitabo O
asobanukirwa O
n’imyemerere O
ye O
ndetse O
n’itandukaniro O
n’iy’abandi O
ariko O
byose O
bikaba O
ibiganisha O
ku O
kubana O
neza O
n’abandi O
aho O
gushwana O
. O

Bisobanuye O
ko O
hiyongereyeho O
miliyoni O
916Frw O
mu O
mwaka O
umwe O
. O

MRCD B-ORG
City I-ORG
Amategeko I-ORG
ya I-ORG
Kenya I-ORG
yavuze O
ko O
70 O
% O
by’abayigize O
wasangaga O
nta O
jambo O
bafata O
ngo O
batange O
ibitekerezo O
, O
bamwe O
muri O
bakaba O
baravugaga O
ko O
babiterwa O
n’uko O
babaga O
bakiri O
bashya O
mu O
nshingano O
. O

Inteko B-ORG
ya I-ORG
Party I-ORG
Kenya I-ORG
Amategeko I-ORG
yavuze O
ko O
70 O
% O
by’abayigize O
wasangaga O
nta O
jambo O
bafata O
ngo O
batange O
ibitekerezo O
, O
bamwe O
muri O
bakaba O
baravugaga O
ko O
babiterwa O
n’uko O
babaga O
bakiri O
bashya O
mu O
nshingano O
. O

BNR B-ORG
Ishinga I-ORG
w’Abibumbye I-ORG
Life I-ORG
Rwanda I-ORG
yavuze O
ko O
70 O
% O
by’abayigize O
wasangaga O
nta O
jambo O
bafata O
ngo O
batange O
ibitekerezo O
, O
bamwe O
muri O
bakaba O
baravugaga O
ko O
babiterwa O
n’uko O
babaga O
bakiri O
bashya O
mu O
nshingano O
. O

BPR B-ORG
Life I-ORG
Amategeko I-ORG
Transparency I-ORG
Kenya I-ORG
yavuze O
ko O
70 O
% O
by’abayigize O
wasangaga O
nta O
jambo O
bafata O
ngo O
batange O
ibitekerezo O
, O
bamwe O
muri O
bakaba O
baravugaga O
ko O
babiterwa O
n’uko O
babaga O
bakiri O
bashya O
mu O
nshingano O
. O

Plant I-ORG
FC B-ORG
Amategeko I-ORG
Ishinga I-ORG
ya I-ORG
yavuze O
ko O
70 O
% O
by’abayigize O
wasangaga O
nta O
jambo O
bafata O
ngo O
batange O
ibitekerezo O
, O
bamwe O
muri O
bakaba O
baravugaga O
ko O
babiterwa O
n’uko O
babaga O
bakiri O
bashya O
mu O
nshingano O
. O

, O
y’ibyoherezwa O
Mu O
mu O
n’ibitumizwayo O
icyuho O
Kisangani B-LOC
mahanga O
kugabanya O
kiri O
hagati O
Rwanda I-LOC
rurateganya O
gukomeza O
guteza O
imbere O
ibikorerwa O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
abanyarwanda O
bagakangukira O
kubigura O
kugira O
ngo O
bisimbure O
ibyo O
hanze O
. O

hagati O
New B-LOC
Mu O
icyuho O
kugabanya O
mu O
n’ibitumizwayo O
, O
mahanga O
y’ibyoherezwa O
kiri O
Rwanda I-LOC
rurateganya O
gukomeza O
guteza O
imbere O
ibikorerwa O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
abanyarwanda O
bagakangukira O
kubigura O
kugira O
ngo O
bisimbure O
ibyo O
hanze O
. O

n’ibitumizwayo O
icyuho O
kiri O
Congo B-LOC
Mu O
mahanga O
Rwanda I-LOC
, O
hagati O
mu O
y’ibyoherezwa O
kugabanya O
rurateganya O
gukomeza O
guteza O
imbere O
ibikorerwa O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
abanyarwanda O
bagakangukira O
kubigura O
kugira O
ngo O
bisimbure O
ibyo O
hanze O
. O

Mu O
kugabanya O
icyuho O
kiri O
hagati O
y’ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
n’ibitumizwayo O
, O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rurateganya O
gukomeza O
guteza O
imbere O
ibikorerwa O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
abanyarwanda O
bagakangukira O
kubigura O
kugira O
ngo O
bisimbure O
ibyo O
hanze O
. O

Mu O
kugabanya O
icyuho O
kiri O
hagati O
y’ibyoherezwa O
mu O
mahanga O
n’ibitumizwayo O
, O
Kigali B-LOC
Rwanda I-LOC
rurateganya O
gukomeza O
guteza O
imbere O
ibikorerwa O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
abanyarwanda O
bagakangukira O
kubigura O
kugira O
ngo O
bisimbure O
ibyo O
hanze O
. O

Gihanga B-PER
yashimangiye O
urwango O
rwe O
ku O
Rwanda B-LOC

Mateke B-PER
yashimangiye O
urwango O
rwe O
ku O
Rwanda B-LOC

yashimangiye O
ku O
rwe O
Rwanda B-LOC
urwango O
Bellomo B-PER

Nkuliyingoma B-PER
yashimangiye O
urwango O
rwe O
ku O
Rwanda B-LOC

Bitandukanye O
n’ibyakorwaga O
mbere O
. O

Icyo O
wamenya O
ku O
itegeko O
ry’ubwenegihugu O
ryateje O
imvururu O
mu O
Buhinde B-LOC

ryateje O
imvururu O
Icyo O
mu O
itegeko O
wamenya O
Buhinde B-LOC
ry’ubwenegihugu O
ku O

itegeko O
mu O
wamenya O
imvururu O
ku O
Icyo O
ry’ubwenegihugu O
ryateje O
Buhinde B-LOC

URwanda O
nirweme O
. O

ya I-PER
Abanyiginya O
bakomoka O
b’ABASAMANZI O
Museveni B-PER
ya I-PER
Kagame I-PER
kuri O
Semugeshi I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Rwasamanzi B-PER
Abanyiginya O
b’ABASAMANZI O
kuri O
Nicolas I-PER
bakomoka O
Eve I-PER
Flesch I-PER
Yuhi I-PER
Mukungu I-PER
; O

b’ABASAMANZI O
Rwasamanzi B-PER
Abanyiginya O
Mazimpaka I-PER
kuri O
Kadaga I-PER
Mazimpaka I-PER
rwa I-PER
bakomoka O
Yuhi I-PER
; O

Veneranda I-PER
Cyilima I-PER
bakomoka O
kuri O
Abanyiginya O
Faustin B-PER
rwa I-PER
b’ABASAMANZI O
Yuhi I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Karake I-PER
ya I-PER
Habarurema B-PER
bakomoka O
kuri O
wa I-PER
Abanyiginya O
b’ABASAMANZI O
Karuretwa I-PER
Mazimpaka I-PER
; O

Nyuma O
yo O
kubagezaho O
Gakondo O
nkuru O
z’ibicumbi O
by’imiryango O
y’Abanyarwanda O
, O
mu O
bice O
bikurikiraho O
, O
tuzabagezaho O
za O
Gakondo O
nkuru O
z’imiryango O
migari O
y’Abanyarwanda O
, O
uko O
ari O
24 O
. O

ibihugu O
n’ingaruka O
uyu B-DATE
zayo O
bikigerwaho O
Gatatu I-DATE
Hari O
. O

Hari O
ibihugu O
bikigerwaho O
n’ingaruka O
zayo O
2024 B-DATE
gatatu I-DATE
. O

bikigerwaho O
ibihugu O
zayo O
munsi I-DATE
n’ingaruka O
Hari O
uyu B-DATE
. O

Hari O
ibihugu O
bikigerwaho O
n’ingaruka O
zayo O
uyu B-DATE
munsi I-DATE
. O

Hari O
ibihugu O
bikigerwaho O
n’ingaruka O
zayo O
uyu B-DATE
2000 I-DATE
. O

Mu O
ngamba O
zigamije O
kuzahura O
ubukungu O
, O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwashyize O
ingufu O
mu O
buhinzi O
, O
hategurwa O
ibihembwe O
by’ihinga O
biri O
imbere O
ku O
buryo O
abahinzi O
bahabwa O
amafumbire O
n’imbuto O
kugira O
ngo O
hazaboneke O
umusaruro O
mwiza O
bityo O
igihugu O
gikomeze O
kwihaza O
mu O
biribwa O
kinasagurira O
amasoko O
. O

Mu O
zigamije O
ngamba O
u B-LOC
, O
ubukungu O
Amerika I-LOC
kuzahura O
rwashyize O
ingufu O
mu O
buhinzi O
, O
hategurwa O
ibihembwe O
by’ihinga O
biri O
imbere O
ku O
buryo O
abahinzi O
bahabwa O
amafumbire O
n’imbuto O
kugira O
ngo O
hazaboneke O
umusaruro O
mwiza O
bityo O
igihugu O
gikomeze O
kwihaza O
mu O
biribwa O
kinasagurira O
amasoko O
. O

Mu O
ngamba O
zigamije O
kuzahura O
ubukungu O
, O
Rwanda B-LOC
y’Iburasirazuba I-LOC
rwashyize O
ingufu O
mu O
buhinzi O
, O
hategurwa O
ibihembwe O
by’ihinga O
biri O
imbere O
ku O
buryo O
abahinzi O
bahabwa O
amafumbire O
n’imbuto O
kugira O
ngo O
hazaboneke O
umusaruro O
mwiza O
bityo O
igihugu O
gikomeze O
kwihaza O
mu O
biribwa O
kinasagurira O
amasoko O
. O

, O
Mu O
Rwanda B-LOC
ubukungu O
zigamije O
kuzahura O
ngamba O
Rwanda I-LOC
rwashyize O
ingufu O
mu O
buhinzi O
, O
hategurwa O
ibihembwe O
by’ihinga O
biri O
imbere O
ku O
buryo O
abahinzi O
bahabwa O
amafumbire O
n’imbuto O
kugira O
ngo O
hazaboneke O
umusaruro O
mwiza O
bityo O
igihugu O
gikomeze O
kwihaza O
mu O
biribwa O
kinasagurira O
amasoko O
. O

Mu O
ngamba O
zigamije O
kuzahura O
ubukungu O
, O
u B-LOC
y’Amajyaruguru I-LOC
rwashyize O
ingufu O
mu O
buhinzi O
, O
hategurwa O
ibihembwe O
by’ihinga O
biri O
imbere O
ku O
buryo O
abahinzi O
bahabwa O
amafumbire O
n’imbuto O
kugira O
ngo O
hazaboneke O
umusaruro O
mwiza O
bityo O
igihugu O
gikomeze O
kwihaza O
mu O
biribwa O
kinasagurira O
amasoko O
. O

Nibo O
batangaga O
amasubyo O
yo O
kuvura O
amahumane O
, O
ibinyoro O
, O
ubushita O
n’izindi O
. O

Ramkalawan B-PER
yari O
ashinzwe O
imihango O
y’i O
Bwami O
cyane O
cyane O
Umuriro O
waho O
utarazimaga O
ukaba O
wararangaga O
ubusugire O
bw’igihugu O
. O

Yuhi B-PER
yari O
ashinzwe O
imihango O
y’i O
Bwami O
cyane O
cyane O
Umuriro O
waho O
utarazimaga O
ukaba O
wararangaga O
ubusugire O
bw’igihugu O
. O

Kagame B-PER
yari O
ashinzwe O
imihango O
y’i O
Bwami O
cyane O
cyane O
Umuriro O
waho O
utarazimaga O
ukaba O
wararangaga O
ubusugire O
bw’igihugu O
. O

Yagarutse O
kandi O
ku O
muti O
watuma O
amakimbirane O
ahora O
agaragara O
hirya O
no O
hino O
muri O
Afurika B-LOC
acika O
, O
avuga O
ko O
bisaba O
ubufatanye O
bw’ibihugu O
bigize O
uwo O
mugabane O
. O

agaragara O
muri O
Yagarutse O
hirya O
ahora O
hino O
amakimbirane O
watuma O
Afurika B-LOC
muti O
no O
kandi O
ku O
acika O
, O
avuga O
ko O
bisaba O
ubufatanye O
bw’ibihugu O
bigize O
uwo O
mugabane O
. O

Yagarutse O
kandi O
ku O
muti O
watuma O
amakimbirane O
ahora O
agaragara O
hirya O
no O
hino O
muri O
Congo B-LOC
acika O
, O
avuga O
ko O
bisaba O
ubufatanye O
bw’ibihugu O
bigize O
uwo O
mugabane O
. O

Kugeza O
ubu O
muri O
Kigali B-LOC
hari O
ibyumba O
bya O
hoteli O
z’inyenyeri O
ebyiri O
kugeza O
kuri O
eshanu O
bisaga O
5000 O
, O
washyiramo O
ibindi O
byumba O
by’inzu O
zigezweho O
zishobora O
gucumbikira O
abantu O
Kigali B-LOC
ifite O
bikagera O
ku O
10 O
000 O
. O
